[
    {
        "start": 0.0,
        "end": 3.5,
        "text": " Filmbar\u00e1tok c\u00edm\u0171 kultur\u00e1lis m\u0171sorunk k\u00f6vetkezik."
    },
    {
        "start": 3.6,
        "end": 7.98,
        "text": " K\u00fcldte nek\u00fcnk G\u00e1bor ezt a kis\u00e9 kosutr\u00e1di\u00f3s retro szign\u00e1lt,"
    },
    {
        "start": 8.08,
        "end": 12.86,
        "text": " \u00e9s ezzel \u00fcdv\u00f6zl\u00fcnk benneteket. Ez a Filmbar\u00e1tok 240. ad\u00e1sa."
    },
    {
        "start": 12.96,
        "end": 15.82,
        "text": " Ez\u00fattal h\u00e1rman vagyunk. Black Sheep azt mondta,"
    },
    {
        "start": 15.92,
        "end": 20.06,
        "text": " hogy ezt az ad\u00e1s most kihagyn\u00e1. Itt van viszont Sorter."
    },
    {
        "start": 20.06,
        "end": 31.08,
        "text": " Papaja, Gerg\u0151, sziasztok, \u00e9s harmadiknak \u00e9n, Freddy, sziasztok."
    },
    {
        "start": 31.18,
        "end": 34.04,
        "text": " Pontosan akkor kezd\u00fcnk, amikorra megbesz\u00e9lt\u00fck,"
    },
    {
        "start": 34.14,
        "end": 36.44,
        "text": " ilyen nem tudom, mikor volt legut\u00f3bb."
    },
    {
        "start": 36.54,
        "end": 38.84,
        "text": " Ezt a napot m\u00e9g emlegetni fog."
    },
    {
        "start": 38.94,
        "end": 42.599999999999994,
        "text": " H\u00e1t majd akkor is fejezz\u00fck be, amikorra gondoltunk,"
    },
    {
        "start": 42.7,
        "end": 46.92,
        "text": " akkor lesz\u00fcnk igaz\u00e1n brav\u00farosak. \u00c9n itthon azt mondtam,"
    },
    {
        "start": 46.92,
        "end": 50.980000000000004,
        "text": " hogy kb. olyan este t\u00edzre tal\u00e1n, de az\u00e1ltal, hogy egy film kiker\u00fclt"
    },
    {
        "start": 51.08,
        "end": 55.540000000000006,
        "text": " a besz\u00e9lget\u00e9sb\u0151l, mert mint kider\u00fclt, a Black Sheep azt l\u00e1tta,"
    },
    {
        "start": 55.64,
        "end": 61.46,
        "text": " \u00e9s besz\u00e9lne r\u00f3la, ez a nincs baj, dr\u00e1g\u00e1m."
    },
    {
        "start": 61.56,
        "end": 65.46000000000001,
        "text": " \u00dagyhogy err\u0151l majd elk\u00e9pzelhet\u0151, hogy tal\u00e1n lesz egy express,"
    },
    {
        "start": 65.56,
        "end": 69.38,
        "text": " vagy majd a k\u00f6vetkez\u0151 ad\u00e1sban hallhatj\u00e1tok majd,"
    },
    {
        "start": 69.48,
        "end": 72.9,
        "text": " \u00fagyhogy ezzel is kicsit ler\u00f6vid\u00fcl az ad\u00e1s."
    },
    {
        "start": 73.0,
        "end": 74.98,
        "text": " \u00dagyhogy h\u00e1rom sz\u00e1zal\u00e9kos,"
    },
    {
        "start": 74.98,
        "end": 78.80000000000001,
        "text": " de nagyon j\u00f3 ad\u00e1s, \u00fagyhogy h\u00e1tha bej\u00f6n a j\u00f3slatom itt,"
    },
    {
        "start": 78.9,
        "end": 83.2,
        "text": " amit a Freddy n\u00e9nek mondtam. Na, m\u00e9g miel\u0151tt belekezd\u00fcnk"
    },
    {
        "start": 83.30000000000001,
        "end": 87.60000000000001,
        "text": " b\u00e1rmiben is, egy olyan pont, amit \u00e1lland\u00f3an fel\u00edrok magamnak,"
    },
    {
        "start": 87.7,
        "end": 92.4,
        "text": " \u00e9s elfelejtj\u00fck, el\u0151sz\u00f6r is nagyon k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck a Patreonosoknak,"
    },
    {
        "start": 92.5,
        "end": 98.4,
        "text": " hogy t\u00e1mogatnak minket h\u00f3napr\u00f3l h\u00f3napra, \u00fagyhogy nagyra \u00e9rt\u00e9kelj\u00fck ezt,"
    },
    {
        "start": 98.5,
        "end": 104.08000000000001,
        "text": " Gerg\u0151, mint Patreon kincsmester, hogy gondolom tov\u00e1bbra is m\u00e9g"
    },
    {
        "start": 104.08,
        "end": 108.62,
        "text": " megvan az eddigi l\u00e9tsz\u00e1m, az ilyen infl\u00e1ci\u00f3s helyzetben is."
    },
    {
        "start": 108.72,
        "end": 112.53999999999999,
        "text": " Igen, teh\u00e1t szoktam n\u00e9h\u00e1nykor n\u00e9zegetni neh\u00e1z is,"
    },
    {
        "start": 112.64,
        "end": 115.34,
        "text": " hogy ki milyen r\u00e9gi \u00f3ta, \u00e9s nagyon sok a r\u00e9gi motoros,"
    },
    {
        "start": 115.44,
        "end": 118.7,
        "text": " aki m\u00e9g amikor bevezett\u00fck t\u00f6bb mint egy \u00e9vvel ezel\u0151tt,"
    },
    {
        "start": 118.8,
        "end": 122.06,
        "text": " tal\u00e1n augusztusban, tavaly, hogyha j\u00f3l eml\u00e9kszem,"
    },
    {
        "start": 122.16,
        "end": 125.98,
        "text": " hogy az\u00f3ta is t\u00e1mogatnak minket, \u00fagy, hogy t\u00e9nyleg \u00edgy \u0151k j\u00f3ban,"
    },
    {
        "start": 126.08,
        "end": 128.78,
        "text": " rosszban szerintem m\u00e1r mindent hallottak itt ebben a podcastben,"
    },
    {
        "start": 128.88,
        "end": 133.02,
        "text": " ami kedv\u00fcket szeketi, vagy \u00e9ppen m\u00e9g jobban belekes\u00edtheti \u0151ket,"
    },
    {
        "start": 133.02,
        "end": 140.36,
        "text": " de egy nagyon h\u0171s\u00e9ges \u00e9s kitart\u00f3 \u00e9s akt\u00edv csapat van,"
    },
    {
        "start": 140.46,
        "end": 145.0,
        "text": " aki k\u00fcl\u00f6n felveszi a kapcsolatot vel\u00fcnk ezen a fel\u00fcleten,"
    },
    {
        "start": 145.10000000000002,
        "end": 148.92000000000002,
        "text": " most pont a Black Sheepet is p\u00e9ld\u00e1ul valaki megaj\u00e1nd\u00e9kozza"
    },
    {
        "start": 149.02,
        "end": 154.92000000000002,
        "text": " az apas\u00e1gra val\u00f3 tekintettel, \u00fagyhogy t\u00e9nyleg nagyon kedves \u00e9s"
    },
    {
        "start": 155.02,
        "end": 159.32000000000002,
        "text": " figyelmes kis csapat van ott, \u00e9s h\u00e1t nem lehet\u00fcnk el\u00e9g h\u00e1l\u00e1sak"
    },
    {
        "start": 159.32,
        "end": 164.5,
        "text": " nekik, hogy ilyen form\u00e1ban is t\u00e1mogatnak minket."
    },
    {
        "start": 164.6,
        "end": 167.38,
        "text": " Igen, igen, \u00e9s h\u00e1t t\u00e9nyleg k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, \u00e9s ezt ahogy Freddy is mondta,"
    },
    {
        "start": 167.48,
        "end": 170.9,
        "text": " ezt \u00e9n is szerettem volna eml\u00edteni, hogy ez \u00f6nmag\u00e1ban is egy nagyon-nagyon"
    },
    {
        "start": 171.0,
        "end": 175.78,
        "text": " kedves gesztus, \u00e9s h\u00e1t ugye f\u0151leg a jelen helyzetben,"
    },
    {
        "start": 175.88,
        "end": 178.98,
        "text": " amikor h\u00e1t az\u00e9rt, hogy mondjam ezt finoman sz\u00f3val,"
    },
    {
        "start": 179.07999999999998,
        "end": 182.9,
        "text": " nem mindenki felt\u00e9tlen\u00fcl az anyagi b\u0151s\u00e9gben \u00faszk\u00e1l, az\u00e9rt ez t\u00e9nyleg-t\u00e9nyleg"
    },
    {
        "start": 183.0,
        "end": 186.57999999999998,
        "text": " egy nagyon-nagyon nagy dolog, \u00e9s t\u00e9nyleg-t\u00e9nyleg k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen,"
    },
    {
        "start": 186.58,
        "end": 189.36,
        "text": " nagyon-nagyon kedvesek vagytok."
    },
    {
        "start": 189.46,
        "end": 195.84,
        "text": " \u00cdgy van. \u00dagyhogy t\u00e9nyleg mindenki \u00fagy gazd\u00e1lkodjon ezzel a"
    },
    {
        "start": 195.94,
        "end": 200.64000000000001,
        "text": " Patraonnal, ahogy neki megfelel. \u00c9n bevallom \u0151szint\u00e9n,"
    },
    {
        "start": 200.74,
        "end": 205.20000000000002,
        "text": " \u00e9n isporoln\u00e9k el\u0151sz\u00f6r, amikor t\u00e9nyleg megj\u00f6n az els\u0151"
    },
    {
        "start": 205.3,
        "end": 209.44,
        "text": " h\u00e9tszeres g\u00e1z sz\u00e1mla. Vagy amikor l\u00e1tod az eur\u00f3nak"
    },
    {
        "start": 209.54000000000002,
        "end": 214.08,
        "text": " az \u00fajabb forint \u00e1rfolyam\u00e1t. H\u00e1t igen, sz\u00f3val itt sajnos ez egy"
    },
    {
        "start": 214.08,
        "end": 220.06,
        "text": " ilyen id\u0151, \u00fagyhogy t\u00e9nyleg emiatt k\u00fcl\u00f6n szerettem volna tematiz\u00e1lni,"
    },
    {
        "start": 220.16000000000003,
        "end": 226.06,
        "text": " hogy nagyon k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck ezt a kis zsepp\u00e9nzt, amit kapunk."
    },
    {
        "start": 226.16000000000003,
        "end": 229.26000000000002,
        "text": " Na, m\u00e9g miel\u0151tt itt elmegy\u00fcnk a bor\u00edt\u00f3k\u00e9pekhez,"
    },
    {
        "start": 229.36,
        "end": 233.16000000000003,
        "text": " amelyek eg\u00e9szen frenetikusak."
    },
    {
        "start": 234.24,
        "end": 238.44,
        "text": " El\u0151 \u00e9n voltam nemr\u00e9g a filmn\u00e9z\u0151 podcastben."
    },
    {
        "start": 238.88000000000002,
        "end": 241.10000000000002,
        "text": " Milyen meglep\u0151, k\u00fcl\u00f6nben D\u00fcbe j\u00f6v\u00fcnk,"
    },
    {
        "start": 241.1,
        "end": 247.72,
        "text": " dupla kibesz\u00e9l\u0151 volt, \u00e9s \u00e1ltal\u00e1ban ott a Black Sheep szokott lenni,"
    },
    {
        "start": 247.82,
        "end": 254.12,
        "text": " \u00fagyhogy most engem h\u00edvtak meg, mint az \u00faj, k\u00fcl\u00f6nben D\u00fcbe j\u00f6v\u00fcnk film,"
    },
    {
        "start": 254.22,
        "end": 257.8,
        "text": " nem is tudom, nagyk\u00f6vete, vagy nem tudom, valami\u00e9rt."
    },
    {
        "start": 257.9,
        "end": 260.2,
        "text": " \u00dcgyv\u00e9dje. Valami\u00e9rt ezzel a fejekb\u0151l,"
    },
    {
        "start": 260.3,
        "end": 263.4,
        "text": " hogy \u00edgy vagyok ennek a filmnek a produccere, \u00e9s minden \u00e1ron megv\u00e9dem,"
    },
    {
        "start": 263.5,
        "end": 266.2,
        "text": " hol ott az\u00e9rt \u00e9n is kitiz\u00e1ltam \u00e9pp eleget."
    },
    {
        "start": 266.2,
        "end": 270.9,
        "text": " Ebb\u0151l vettem a Patreon p\u00e9nzt. De egy\u00e9bk\u00e9nt nagyon \u00e9rdekes,"
    },
    {
        "start": 271.0,
        "end": 275.78,
        "text": " hogy meghallgattam m\u00e1s podcastot is, a mi patronosunk,"
    },
    {
        "start": 275.88,
        "end": 282.58,
        "text": " \u00e9s volt is m\u00e1r n\u00e1lunk a Zsolt, \u0151 vend\u00e9geskedett egy m\u00e1s podcastben,"
    },
    {
        "start": 282.68,
        "end": 285.21999999999997,
        "text": " \u00e9s \u0151k is a k\u00fcl\u00f6nben D\u00fcbe j\u00f6v\u00fcnk filmekr\u0151l besz\u00e9ltek,"
    },
    {
        "start": 285.32,
        "end": 289.14,
        "text": " \u00e9s nagyj\u00e1b\u00f3l ugyanazon a v\u00e9lem\u00e9nyen voltak,"
    },
    {
        "start": 289.24,
        "end": 293.21999999999997,
        "text": " \u00fagyhogy t\u00f6k j\u00f3 l\u00e1tni, hogy kezdenek el\u0151j\u00f6nni azt szerintem"
    },
    {
        "start": 293.22,
        "end": 296.56,
        "text": " sokkal j\u00f3zanabb kritik\u00e1k."
    },
    {
        "start": 296.66,
        "end": 300.96000000000004,
        "text": " Ez a kezdeti gy\u0171l\u00f6let, teh\u00e1t ez ink\u00e1bb annak sz\u00f3l, hogy l\u00e9tezik."
    },
    {
        "start": 301.06,
        "end": 303.52000000000004,
        "text": " H\u00e1t ez egy ilyen zsigeri, \u00f6szt\u00f6n\u00f6s gy\u0171l\u00f6let volt."
    },
    {
        "start": 303.62,
        "end": 308.32000000000005,
        "text": " Igen, igen, de azt hittem, hogy az\u00e9rt ez nem egy mainstream dolog,"
    },
    {
        "start": 308.42,
        "end": 314.24,
        "text": " de sajnos a m\u00e9diait most r\u00e1m c\u00e1folt, de mindesetre a csatob\u00e1nyokn\u00e1l"
    },
    {
        "start": 314.34000000000003,
        "end": 317.04,
        "text": " megtal\u00e1lj\u00e1tok ezt a besz\u00e9lget\u00e9st is, az\u00e9rt is aj\u00e1nlom,"
    },
    {
        "start": 317.14000000000004,
        "end": 320.72,
        "text": " mert b\u00e1r az \u00e9n pontjaim nagyj\u00e1b\u00f3l ugyanazok voltak,"
    },
    {
        "start": 320.72,
        "end": 325.02000000000004,
        "text": " mint a filmbar\u00e1tokban, de a besz\u00e9lget\u00e9s az nem volt mindig"
    },
    {
        "start": 325.12,
        "end": 328.94000000000005,
        "text": " ugyanilyen, mint n\u00e1lunk, mert ott teljesen m\u00e1s szeml\u00e9letek is"
    },
    {
        "start": 329.04,
        "end": 335.64000000000004,
        "text": " tal\u00e1lkoztak, \u00fagyhogy szerintem egy hasznos k\u00e9t-k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l \u00f3ra volt."
    },
    {
        "start": 336.32000000000005,
        "end": 338.86,
        "text": " A csatob\u00e1nyokn\u00e1l megtal\u00e1lj\u00e1tok, ahogy akartam mondani,"
    },
    {
        "start": 338.96000000000004,
        "end": 340.78000000000003,
        "text": " \u00e9s bocs\u00e1nat, szort erre szabadba v\u00e1gtam."
    },
    {
        "start": 340.88000000000005,
        "end": 344.3,
        "text": " Ja nem, semmi, nem l\u00e9nyeges."
    },
    {
        "start": 344.40000000000003,
        "end": 347.58000000000004,
        "text": " J\u00f3. Hogyha am\u00fagy m\u00e1s szerepl\u00e9seket rekl\u00e1mozzunk,"
    },
    {
        "start": 347.58,
        "end": 351.56,
        "text": " akkor a Q-napn\u00e1l meg lehet hallgatni a s\u00e1rk\u00e1nyokh\u00e1za,"
    },
    {
        "start": 351.65999999999997,
        "end": 357.15999999999997,
        "text": " meg a hatalomgy\u0171r\u0171i heti kibesz\u00e9l\u0151ket."
    },
    {
        "start": 357.26,
        "end": 361.0,
        "text": " Nagyon j\u00f3 hangulat\u00fa, \u00e9s szerintem sz\u00f3rakoztat\u00f3 ad\u00e1s,"
    },
    {
        "start": 361.09999999999997,
        "end": 366.58,
        "text": " \u00e9n nagyon-nagyon j\u00f3l el vagyok k\u00f6zben,"
    },
    {
        "start": 367.02,
        "end": 370.76,
        "text": " amikor csin\u00e1ljuk ezeket, meg kb. norm\u00e1lis p\u00e1rbesz\u00e9d is"
    },
    {
        "start": 370.86,
        "end": 375.15999999999997,
        "text": " alakul ki a kommentmez\u0151kben, \u00fagyhogy ha valaki erre szomjazik,"
    },
    {
        "start": 375.16,
        "end": 378.5,
        "text": " akkor ott tal\u00e1l kontentet, b\u0151ven, de ez nem jelenti azt,"
    },
    {
        "start": 378.6,
        "end": 383.14000000000004,
        "text": " hogy nem lesz a Filmbar\u00e1tok csatorn\u00e1n, ott m\u00e1r megbesz\u00e9lt\u00fck"
    },
    {
        "start": 383.24,
        "end": 389.54,
        "text": " a sr\u00e1cokkal, hogy k\u00e9sz\u00edteni fogunk, \u00e9s val\u00f3sz\u00edn\u0171leg nem fogj\u00e1k azt"
    },
    {
        "start": 389.64000000000004,
        "end": 393.14000000000004,
        "text": " \u00e9rezni, hogy ez ugyanaz a dolog, mert ugye csak \u00e9n vagyok az"
    },
    {
        "start": 393.24,
        "end": 399.14000000000004,
        "text": " \u00e1lland\u00f3 elem, \u00e9s az\u00e9rt ak\u00e1r a G\u00e1bor, ak\u00e1r a Sirin eg\u00e9szen m\u00e1s"
    },
    {
        "start": 399.24,
        "end": 403.14000000000004,
        "text": " gondolatokkal tud hozz\u00e1tenni egy ilyen besz\u00e9lget\u00e9shez,"
    },
    {
        "start": 403.14,
        "end": 407.84,
        "text": " mint a Cs\u00fan\u00e1p csapata. \u00dagyhogy lesz az is mindenk\u00e9ppen"
    },
    {
        "start": 407.94,
        "end": 409.84,
        "text": " a fin\u00e1l\u00e9t k\u00f6vet\u0151en."
    },
    {
        "start": 409.94,
        "end": 414.88,
        "text": " \u00cdgy van. Am\u00fagy, amikor kislinkeltem a Cs\u00fan\u00e1p csatorn\u00e1t,"
    },
    {
        "start": 414.97999999999996,
        "end": 419.28,
        "text": " \u00fagyhogy megritvitelem, \u00fagyhogy val\u00f3ban a Gerg\u0151t sokszor"
    },
    {
        "start": 419.38,
        "end": 424.64,
        "text": " lehet hallani mostans\u00e1g. J\u00f3, menj\u00fcnk a bor\u00edt\u00f3k\u00e9pekhez,"
    },
    {
        "start": 424.74,
        "end": 427.03999999999996,
        "text": " mert most embertelen mennyis\u00e9g j\u00f6tt."
    },
    {
        "start": 427.04,
        "end": 433.34000000000003,
        "text": " Bez\u00e1rtam a g\u00e9m\u00e9t. Szerintem \u00f6r\u00f6kre be\u00e9ktek az agyadba am\u00fagy."
    },
    {
        "start": 433.44,
        "end": 438.54,
        "text": " Egy\u00e9bk\u00e9nt, h\u00e1t egy mindenk\u00e9ppen, de arra majd mindj\u00e1rt r\u00e1 t\u00e9r\u00fcnk."
    },
    {
        "start": 438.64000000000004,
        "end": 442.94,
        "text": " Ugye itt t\u00f6bbsz\u00f6r elj\u00f6tt a kritika, hogy aki nem n\u00e9zi a bor\u00edt\u00f3k\u00e9peket,"
    },
    {
        "start": 443.04,
        "end": 446.3,
        "text": " csak hallgatja, hogy h\u00e1t ez ugye annyira nem szerencs\u00e9s,"
    },
    {
        "start": 446.40000000000003,
        "end": 451.66,
        "text": " de kiraktam egy\u00e9bk\u00e9nt a Twitterre is, meg Facebookra el\u0151re,"
    },
    {
        "start": 451.76,
        "end": 454.70000000000005,
        "text": " \u00fagyhogy tal\u00e1n ott lehet vel\u00fcnk egy\u00fctt n\u00e9zni,"
    },
    {
        "start": 454.7,
        "end": 459.0,
        "text": " de ha megl\u00e1tj\u00e1tok ezeket a bor\u00edt\u00f3k\u00e9peket, akkor r\u00e1 fogtok j\u00f6nni,"
    },
    {
        "start": 459.09999999999997,
        "end": 462.68,
        "text": " hogy ezt nem lehet csak \u00fagy egy k\u00f6sz\u00f6n\u00f6mmel le tudni,"
    },
    {
        "start": 462.78,
        "end": 467.0,
        "text": " mert itt olyan, h\u00e1t olyan meglep\u0151 dolgok vannak,"
    },
    {
        "start": 467.09999999999997,
        "end": 471.24,
        "text": " hogy m\u00e9g kicsit minket is lesokkolt, pedig itt m\u00e1r l\u00e1ttunk az\u00e9rt nem"
    },
    {
        "start": 471.34,
        "end": 475.15999999999997,
        "text": " egy bor\u00edt\u00f3k\u00e9pet itt a m\u00faltban, ami el\u00e9g meglep\u0151 volt."
    },
    {
        "start": 475.26,
        "end": 478.65999999999997,
        "text": " Ezzel a kicsit elvitatkozn\u00e9k."
    },
    {
        "start": 478.66,
        "end": 485.12,
        "text": " J\u00f3, akkor kezdj\u00fck el\u0151sz\u00f6r Erikkel, aki a Nincs baj, dr\u00e1g\u00e1mhoz k\u00e9sz\u00edtett"
    },
    {
        "start": 485.22,
        "end": 489.28000000000003,
        "text": " egyet Don't worry, black sheep c\u00edmmel, ami most az\u00e9rt vicces,"
    },
    {
        "start": 489.38000000000005,
        "end": 493.76000000000005,
        "text": " mert \u0151 most pont nincs itt, de mindannyian vigasztaljuk a"
    },
    {
        "start": 493.86,
        "end": 496.88,
        "text": " black sheepet ezen a bor\u00edt\u00f3k\u00e9pen. Val\u00f3sz\u00edn\u0171leg akkor pont az\u00e9rt,"
    },
    {
        "start": 496.98,
        "end": 499.28000000000003,
        "text": " mert ki kellett hagyni ezt az ad\u00e1st."
    },
    {
        "start": 499.38,
        "end": 505.28000000000003,
        "text": " K\u00e1ro is. K\u00e1ro is, igen, igen. G\u00e1bor is lev\u00e1gta a szak\u00e1ll\u00e1t."
    },
    {
        "start": 505.28,
        "end": 508.78,
        "text": " Valami \u00e9rtem, hogy a p\u00f3lon l\u00e9v\u0151 mint a lapj\u00e1n azt hittem,"
    },
    {
        "start": 508.88,
        "end": 513.74,
        "text": " hogy ez egy szak\u00e1lla lel\u00f3g m\u00e9g a kend\u0151 al\u00e1 a black sheepnek."
    },
    {
        "start": 513.8399999999999,
        "end": 517.8199999999999,
        "text": " Teh\u00e1t ilyen teljesen elsz\u00e1llt koncepci\u00f3k h\u00e1ttak \u00f6ssze a fejemben."
    },
    {
        "start": 517.92,
        "end": 520.86,
        "text": " Igen, t\u00e9nyleg. Ja, t\u00e9nyleg, mert neki ott van a p\u00f3l\u00f3j\u00e1n a b\u00e1r\u00e1ny."
    },
    {
        "start": 520.9599999999999,
        "end": 525.74,
        "text": " Ja, igen. Az ott a bal fels\u0151 sarokban mi lehet olyan?"
    },
    {
        "start": 525.8399999999999,
        "end": 528.3,
        "text": " Ezt akartam \u00e9n is k\u00e9rdezni. Kontrollernek n\u00e9zem."
    },
    {
        "start": 528.4,
        "end": 533.3399999999999,
        "text": " Nem, az egy r\u00f3ka, nem? Szerintem ez ilyen v\u00edzjele lehet az Eriknek."
    },
    {
        "start": 533.34,
        "end": 537.4,
        "text": " Az az \u0151 trademarkja lehet szerintem. Egy elbet\u0171 van bent."
    },
    {
        "start": 537.5,
        "end": 540.76,
        "text": " Igen, igen, igen, ezt akartam \u00e9n is mondani. Lehet, lehets\u00e9ges."
    },
    {
        "start": 540.86,
        "end": 543.8000000000001,
        "text": " Erik, hogyha hallgatsz minket, akkor megk\u00f6sz\u00f6nj\u00fck,"
    },
    {
        "start": 543.9,
        "end": 549.24,
        "text": " ha erre v\u00e1laszolsz. J\u00f3, \u00fagyhogyha lesz majd potenci\u00e1lisan"
    },
    {
        "start": 549.34,
        "end": 552.44,
        "text": " Nincs baj, dr\u00e1g\u00e1m Express, akkor majd ezt ott is k\u00fcl\u00f6n"
    },
    {
        "start": 552.5400000000001,
        "end": 556.0400000000001,
        "text": " megcsod\u00e1lhatj\u00e1tok, mert akkor felhaszn\u00e1ljuk."
    },
    {
        "start": 556.14,
        "end": 560.36,
        "text": " Sz\u00f3val k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen Eriknek, menj\u00fcnk tov\u00e1bb. A k\u00f6vetkez\u0151t a j\u00f3"
    },
    {
        "start": 560.36,
        "end": 565.7,
        "text": " \u00f6reg Sz\u00fccsi k\u00fcldte, \u00fagyhogy lehet oda kattintani."
    },
    {
        "start": 565.8000000000001,
        "end": 570.5600000000001,
        "text": " A Sz\u00fccsi az avatarhoz k\u00fcld\u00f6tt egy bor\u00edt\u00f3k\u00e9pet."
    },
    {
        "start": 570.84,
        "end": 576.74,
        "text": " L\u00e9pj be egy \u00faj epiz\u00f3dba, Fimbar\u00e1tok 240. H\u00e1t itt els\u0151sorban a"
    },
    {
        "start": 576.84,
        "end": 583.86,
        "text": " Navi Gerg\u0151n van a hangs\u00faly. B\u00e1r az orra az nose jobbos szerintem,"
    },
    {
        "start": 583.96,
        "end": 588.98,
        "text": " mert \u00edgy kicsit v\u00e9konyabb, de h\u00e1t meg kell felelni az \u00faj sz\u00e9ps\u00e9gide\u00e1nak."
    },
    {
        "start": 588.98,
        "end": 591.12,
        "text": " Most m\u00e1r \u00edgy n\u00e9zek ki am\u00fagy."
    },
    {
        "start": 591.22,
        "end": 593.6,
        "text": " \u00c9n a Patreon p\u00e9nzb\u0151l \u00e1tm\u0171tetted magad."
    },
    {
        "start": 593.7,
        "end": 597.2,
        "text": " \u00c9n am\u00fagy itt nem is az avatarra asszoci\u00e1ltam a saj\u00e1t k\u00e9pem alapj\u00e1n,"
    },
    {
        "start": 597.3000000000001,
        "end": 602.24,
        "text": " hanem a Travolta-nak a h\u00edrhed klasszikus\u00e1ra a H\u00e1bor\u00fa a F\u00f6ld\u00f6n"
    },
    {
        "start": 602.34,
        "end": 606.0,
        "text": " c\u00edm\u0171 filmnek a plak\u00e1tj\u00e1ra, mert ott is \u00edgy a szeme az hasonl\u00f3,"
    },
    {
        "start": 606.1,
        "end": 610.0,
        "text": " meg m\u00e9g ugye ott is k\u00e9ksz\u00edn\u0171 a Travolta a bor\u00edton."
    },
    {
        "start": 610.1,
        "end": 612.2,
        "text": " Hogyha \u00edgy most nem dereng, akkor kereshetek r\u00e1 ez a"
    },
    {
        "start": 612.3000000000001,
        "end": 614.4,
        "text": " Bethlefield Earth c\u00edm\u0171 film."
    },
    {
        "start": 614.4,
        "end": 619.5799999999999,
        "text": " A szientol\u00f3gi\u00e1s szupercsada. Van r\u00f3la bad movies vide\u00f3 egy\u00e9bk\u00e9nt,"
    },
    {
        "start": 619.68,
        "end": 624.28,
        "text": " \u00e9n k\u00e9sz\u00edtettem t\u00edz \u00e9vvel ezel\u0151tt, megvolt az \u00f6npromo, akkor mehet\u00fcnk tov\u00e1bb."
    },
    {
        "start": 625.04,
        "end": 628.78,
        "text": " Van egy black sheep is h\u00e1tul am\u00fagy, ha m\u00e9g nem vett\u00e9tek \u00e9szre."
    },
    {
        "start": 628.88,
        "end": 633.5799999999999,
        "text": " Ja igen, a lebeg\u0151 hegys\u00e9g k\u00f6z\u00f6tt a lebeg\u0151 black sheep."
    },
    {
        "start": 633.68,
        "end": 638.78,
        "text": " \u00cdgy van. \u00dagyhogy k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen Sz\u00fccsinek ism\u00e9telten."
    },
    {
        "start": 638.78,
        "end": 645.64,
        "text": " A k\u00f6vetkez\u0151t azt a Brian k\u00fcldte, r\u00f6gt\u00f6n k\u00e9t darabot is a"
    },
    {
        "start": 645.74,
        "end": 651.4,
        "text": " Banks \u00far megment\u00e9s\u00e9hez, \u00e9s itt nagyon sok kis felfedezni val\u00f3 van."
    },
    {
        "start": 651.5,
        "end": 657.4,
        "text": " Az els\u0151 bor\u00edt\u00f3k\u00e9p az az, amikor az \u00edr\u00f3n\u0151"
    },
    {
        "start": 657.5,
        "end": 661.88,
        "text": " bemegy abba a sz\u00e1llodasszob\u00e1ba \u00e9s tele van mindenf\u00e9le Disney relikvi\u00e1val,"
    },
    {
        "start": 661.98,
        "end": 665.4,
        "text": " \u00e9s itt el van rejtve mindenf\u00e9le kis filmbar\u00e1tok utal\u00e1s."
    },
    {
        "start": 665.4,
        "end": 668.74,
        "text": " Ott van p\u00e9ld\u00e1ul. Black sheepet az\u00e9rt ki lehet sz\u00farni."
    },
    {
        "start": 668.84,
        "end": 672.56,
        "text": " Igen, ott egy. \u00c9n azt vettem \u00e9szre utolj\u00e1ra."
    },
    {
        "start": 673.0799999999999,
        "end": 677.6999999999999,
        "text": " A szortert neh\u00e9z \u00e9szrevenni, de a papaja a gy\u00fcm\u00f6lcs kos\u00e1r mellett."
    },
    {
        "start": 677.8,
        "end": 683.38,
        "text": " De p\u00fcl\u0151spapaj\u00e1n r\u00e1ad\u00e1sul, bazdmeg. Teh\u00e1t, hogy ez egy olyan"
    },
    {
        "start": 683.48,
        "end": 686.0799999999999,
        "text": " fantasztikus r\u00e9szlet."
    },
    {
        "start": 687.0799999999999,
        "end": 693.04,
        "text": " Az \u00e9n maszkom, a Gerg\u0151 meg a szok\u00e1sosan a n\u0151."
    },
    {
        "start": 693.04,
        "end": 698.04,
        "text": " Emma Thompson-k\u00e9nt is ragyogok."
    },
    {
        "start": 698.56,
        "end": 703.02,
        "text": " Emma Thompson sosem volt m\u00e9g ilyen men\u0151, mint ez erre a k\u00e9pen."
    },
    {
        "start": 703.12,
        "end": 706.78,
        "text": " H\u00e1t csak szeretne. A k\u00f6vetkez\u0151, amit k\u00fcld\u00f6tt a Brian,"
    },
    {
        "start": 706.88,
        "end": 709.98,
        "text": " az meg szint\u00e9n a Banks \u00far megment\u00e9s\u00e9b\u0151l."
    },
    {
        "start": 710.0799999999999,
        "end": 712.6999999999999,
        "text": " Ez az a jelenet, amikor a Disneylandben v\u00e1rja,"
    },
    {
        "start": 712.8,
        "end": 719.26,
        "text": " volt Disney az \u00edr\u00f3n\u0151t, \u00e9s itt a h\u00e1tt\u00e9r a spazar,"
    },
    {
        "start": 719.26,
        "end": 724.36,
        "text": " mert ugyeb\u00e1r a filmben egy ilyen vir\u00e1gb\u00f3l kirakott Mickey eg\u00e9r volt,"
    },
    {
        "start": 724.46,
        "end": 727.4,
        "text": " itt meg az \u00e9n boh\u00f3cmaszkom is rohadt j\u00f3l n\u00e9z ki."
    },
    {
        "start": 727.5,
        "end": 730.76,
        "text": " Nagyon, nagyon j\u00f3. Teh\u00e1t r\u00e1 sem j\u00f6ssz els\u0151re,"
    },
    {
        "start": 730.86,
        "end": 735.16,
        "text": " hogy ez micsoda mel\u00f3 lehetett. \u00c9s egy marha j\u00f3 \u00f6tlet,"
    },
    {
        "start": 735.26,
        "end": 742.4399999999999,
        "text": " \u00e9s akkor filmbar\u00e1tok lent, \u00e9s a mi fikt\u00edv filmjeink vannak"
    },
    {
        "start": 742.44,
        "end": 749.94,
        "text": " m\u00e9g ott oldalt a v\u00e9gs\u0151harcosok, meg a v\u00edrusharcosok,"
    },
    {
        "start": 750.0400000000001,
        "end": 751.7800000000001,
        "text": " a Kett Pred\u00e1tor meg ilyenek."
    },
    {
        "start": 751.8800000000001,
        "end": 753.0600000000001,
        "text": " Meg a Huszonegy H\u00edd."
    },
    {
        "start": 753.1600000000001,
        "end": 756.58,
        "text": " Meg a Huszonegy H\u00edd, igen. Ez m\u00e1r \u00f6r\u00f6kre az \u00e9n monol\u00f3gommal"
    },
    {
        "start": 756.6800000000001,
        "end": 762.98,
        "text": " lesz itt \u00f6sszek\u00f6tve ezek szerint, amit a Black Sheep annyira szeretett."
    },
    {
        "start": 763.08,
        "end": 765.7,
        "text": " Igen, a gy\u00fajtsuk k\u00e9k f\u00e9nybe a v\u00e1rost."
    },
    {
        "start": 765.8000000000001,
        "end": 770.2600000000001,
        "text": " Igen, k\u00e9k lesz az eg\u00e9sz v\u00e1ros, vagy nem tudom m\u00e1r pontosan,"
    },
    {
        "start": 770.26,
        "end": 773.6,
        "text": " hogy volt, de \u00fagyhogy nagyon, nagyon \u00f6tletes."
    },
    {
        "start": 773.7,
        "end": 777.6,
        "text": " H\u00e1tt\u00e9rben a Disneyland embl\u00e9ma, ugye a c\u00e9g\u00e9r is ki van"
    },
    {
        "start": 777.7,
        "end": 780.16,
        "text": " meg\u00e9sz\u00edtve, \u00fagyhogy az is t\u00f6k j\u00f3."
    },
    {
        "start": 780.26,
        "end": 784.8,
        "text": " Igen, \u00e9s h\u00e1t Gerg\u0151 a Walt Disney, \u00fagyhogy balszosan is megcsod\u00e1lhatjuk."
    },
    {
        "start": 784.9,
        "end": 786.4,
        "text": " Gerg\u0151, Walt, Disney."
    },
    {
        "start": 786.5,
        "end": 790.88,
        "text": " H\u00e1t ez egy kicsit olyan, mint az \u0151k c\u00edm\u0171 film, vagy a ment c\u00edm\u0171 film,"
    },
    {
        "start": 790.98,
        "end": 795.18,
        "text": " hogy ezeken a plak\u00e1tokon minden karaktert \u00e9n j\u00e1tszok."
    },
    {
        "start": 795.18,
        "end": 800.8399999999999,
        "text": " Igen. J\u00f3, k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen Briannek a k\u00e9t k\u00e9pet is."
    },
    {
        "start": 800.9399999999999,
        "end": 805.88,
        "text": " Megy\u00fcnk tov\u00e1bb Genzohoz, aki nagyon sok ideje nem k\u00fcld\u00f6tt,"
    },
    {
        "start": 805.9799999999999,
        "end": 809.16,
        "text": " de most \u00f6nk\u00e9nt jelentkezett, hogy m\u00e9g belef\u00e9re az id\u0151be,"
    },
    {
        "start": 809.26,
        "end": 813.6999999999999,
        "text": " \u00e9s nagy \u00f6r\u00f6m\u00fcnkre ism\u00e9telten k\u00fcld\u00f6tt valamit."
    },
    {
        "start": 813.9,
        "end": 819.0799999999999,
        "text": " M\u00e9ghozz\u00e1 \u0151 is az Avatarhoz, \u00e9s itt h\u00e1t eg\u00e9szen pazar ism\u00e9telten,"
    },
    {
        "start": 819.18,
        "end": 823.9599999999999,
        "text": " teh\u00e1t az Avataros h\u00e1tt\u00e9rrel meg log\u00f3val is"
    },
    {
        "start": 823.96,
        "end": 828.1800000000001,
        "text": " filmbar\u00e1tok podcast, ez szerintem m\u00e1r az \u00faj log\u00f3nak a r\u00e9sze,"
    },
    {
        "start": 828.2800000000001,
        "end": 832.6600000000001,
        "text": " mert ott van ez a sz\u00e1rnyas albet\u0171, nem? Vagy ez m\u00e1r r\u00e9gen eddig"
    },
    {
        "start": 832.76,
        "end": 835.0600000000001,
        "text": " \u00edgy volt? A r\u00e9gi n\u00e9l nem volt biztosan."
    },
    {
        "start": 835.1600000000001,
        "end": 837.46,
        "text": " Azt hiszem az \u00fajn\u00e1l. Lehet, igen, igen."
    },
    {
        "start": 837.5600000000001,
        "end": 842.6600000000001,
        "text": " H\u00e1t \u00e9s itt is mindannyian Navik lett\u00fcnk, f\u0151leg Gerg\u0151 ism\u00e9tel."
    },
    {
        "start": 842.76,
        "end": 847.38,
        "text": " Nagyon zsiv\u00e1ny fejjel valam\u00fa. \u00c9n meg ilyen Yamaikai Navik\u00e9nt"
    },
    {
        "start": 847.48,
        "end": 852.1,
        "text": " ott k\u00f6z\u00e9pen gondolkoztam rajta, hogy ezt valahogy lementem"
    },
    {
        "start": 852.1,
        "end": 856.96,
        "text": " \u00e9s igazolv\u00e1nyk\u00e9pnek elrakom, mert ezt \u00edgy m\u00e9g nem l\u00e1ttam magamat."
    },
    {
        "start": 857.0600000000001,
        "end": 860.16,
        "text": " H\u00e1t ahhoz, am\u00edg a Black Sheep se l\u00e1tta m\u00e9g mag\u00e1t ilyen sebb helyesen."
    },
    {
        "start": 860.26,
        "end": 862.96,
        "text": " A Black Sheep az kurva j\u00f3 Stephen Lang am\u00fagy."
    },
    {
        "start": 863.0600000000001,
        "end": 867.36,
        "text": " Teh\u00e1t ez v\u00e9letetlen\u00fcl j\u00f3l \u00e1ll neki. Stephen Lang, aki ebben az ad\u00e1sban"
    },
    {
        "start": 867.46,
        "end": 869.76,
        "text": " m\u00e9g el\u0151ker\u00fcl majd. Igen. K\u00e9tszer is."
    },
    {
        "start": 869.86,
        "end": 874.72,
        "text": " Igen, a Stephen Lang ad\u00e1sa lesz. \u00dagyhogy Olt\u00e1rio,"
    },
    {
        "start": 874.82,
        "end": 877.76,
        "text": " amikor ilyen el\u00e9g nagy felbont\u00e1s\u00fa is, \u00fagyhogy lehet,"
    },
    {
        "start": 877.76,
        "end": 882.54,
        "text": " lehet majd ezt rakom be a Spotify h\u00e1tt\u00e9rk\u00e9pnek, ha nem t\u00fal sz\u00e9les."
    },
    {
        "start": 882.64,
        "end": 886.28,
        "text": " \u00dagyhogy k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen Genzonak ism\u00e9telten."
    },
    {
        "start": 887.12,
        "end": 893.74,
        "text": " \u00c9s akkor az utols\u00f3 h\u00e1rom, az mind a Muel Sz\u00e1t\u00f3l j\u00f6tt,"
    },
    {
        "start": 893.84,
        "end": 899.34,
        "text": " aki mostans\u00e1g r\u00e1kapott az \u00edzre \u00e9s mindenf\u00e9le bor\u00edt\u00f3k\u00e9pet k\u00fcld,"
    },
    {
        "start": 899.4399999999999,
        "end": 902.4399999999999,
        "text": " egyik elborultabb a m\u00e1sikn\u00e1l."
    },
    {
        "start": 902.44,
        "end": 910.0,
        "text": " \u00c9s hogy kezdj\u00fck szerintem a m\u00e9g visszafogott nem ok\u00e9ssel."
    },
    {
        "start": 911.48,
        "end": 916.5,
        "text": " Itt az van, hogy what he sees, what she sees, teh\u00e1t hogy l\u00e1thatjuk"
    },
    {
        "start": 916.6,
        "end": 920.1,
        "text": " a nem ok\u00e9 posztert, ahol egy ilyen meglepett n\u0151 van,"
    },
    {
        "start": 920.2,
        "end": 925.2800000000001,
        "text": " \u00e9s azt\u00e1n n\u0151 szemszeg\u00e9b\u0151l l\u00e1tjuk a G\u00e1bort."
    },
    {
        "start": 925.4000000000001,
        "end": 931.3800000000001,
        "text": " Egy Wannabang felirat\u00fa pisztolyjal elk\u00fcldtem neki,"
    },
    {
        "start": 931.38,
        "end": 933.92,
        "text": " nagyon tetszett, j\u00f3t r\u00f6h\u00f6g\u00f6tt."
    },
    {
        "start": 934.02,
        "end": 935.92,
        "text": " \u00dagyhogy h\u00e1t hogy lehet ilyet kital\u00e1lni?"
    },
    {
        "start": 936.02,
        "end": 941.02,
        "text": " A G\u00e1bor valaha a regisztr\u00e1l Tindere-re, \u0151 ezt fogja kiraktani."
    },
    {
        "start": 941.38,
        "end": 944.64,
        "text": " Igen. \u00c9s a Black Sheep ott van a h\u00e1tt\u00e9rben megint csak."
    },
    {
        "start": 944.74,
        "end": 947.68,
        "text": " Igen, igen. A poszterem. De sz\u00f3val t\u00e9nyleg,"
    },
    {
        "start": 947.78,
        "end": 952.72,
        "text": " hogy lehet r\u00e1j\u00f6nni egy ilyen koncepci\u00f3ra, ez eg\u00e9szen rejt\u00e9lyes."
    },
    {
        "start": 952.82,
        "end": 956.4,
        "text": " \u00c9s h\u00e1t fantasztikus, hogy m\u00e9g a h\u00e1tt\u00e9r is stimmel,"
    },
    {
        "start": 956.5,
        "end": 958.32,
        "text": " teh\u00e1t ugye, hogyha a l\u00e9pcs\u0151ket megn\u00e9zitek,"
    },
    {
        "start": 958.32,
        "end": 961.5,
        "text": " teh\u00e1t t\u00e9nyleg nagyon j\u00f3 ki van tal\u00e1lva, \u00fagyhogy hietes,"
    },
    {
        "start": 961.6,
        "end": 963.5,
        "text": " fantasztikus munka. Igen."
    },
    {
        "start": 963.6,
        "end": 967.1,
        "text": " Egy nagy m\u0171v\u00e9sz ez a Moelsa."
    },
    {
        "start": 967.2,
        "end": 971.58,
        "text": " Menj\u00fcnk tov\u00e1bb az avataros bor\u00edt\u00f3k\u00e9p\u00e9hez,"
    },
    {
        "start": 971.6800000000001,
        "end": 974.2,
        "text": " ami egy kisebb k\u00e9preg\u00e9ny."
    },
    {
        "start": 977.12,
        "end": 982.7800000000001,
        "text": " \u00c9s most t\u00e9nyleg javaslom mindenkinek, hogy n\u00e9zem fel a Twitter fi\u00f3kunkra,"
    },
    {
        "start": 982.8800000000001,
        "end": 985.4200000000001,
        "text": " vagy a Facebook oldalunkra, mert ott meg tudja n\u00e9zni."
    },
    {
        "start": 985.42,
        "end": 992.8199999999999,
        "text": " Ezeket k\u00e1r kihagyni. Itt egy ilyen bekok\u00f3zott Navi van,"
    },
    {
        "start": 993.5799999999999,
        "end": 998.76,
        "text": " aki azt\u00e1n h\u00e1t nem tudom, r\u00e1j\u00f6n, hogy v\u00e9gre \u00faj filmbar\u00e1tok van"
    },
    {
        "start": 998.86,
        "end": 1003.8,
        "text": " \u00e9s \u00e9szhez t\u00e9r, de neh\u00e9z ezt k\u00f6r\u00fcl\u00edrni."
    },
    {
        "start": 1003.9,
        "end": 1006.5999999999999,
        "text": " De hogy m\u00e9g mennyire j\u00f3l \u00f6ssze is v\u00e1logatta az arcokat."
    },
    {
        "start": 1006.6,
        "end": 1015.44,
        "text": " H\u00e1t az a lenti jobb sz\u00e9ls\u0151, az kegyetlen."
    },
    {
        "start": 1015.64,
        "end": 1018.4200000000001,
        "text": " \u00dagyhogy ezt l\u00e1tni kell, ezt a k\u00e9preg\u00e9nyt,"
    },
    {
        "start": 1018.52,
        "end": 1022.66,
        "text": " ahogy a k\u00f6vetkez\u0151t is, a Fall c\u00edm\u0171 filmhez."
    },
    {
        "start": 1022.76,
        "end": 1026.02,
        "text": " Amikor ezt megl\u00e1ttam, itt f\u00e9rennyeltem el\u0151sz\u00f6r."
    },
    {
        "start": 1026.1200000000001,
        "end": 1027.6200000000001,
        "text": " Mit n\u00e9zek \u00e9n itt?"
    },
    {
        "start": 1027.72,
        "end": 1031.14,
        "text": " Igen, \u00e9n nem tudn\u00e1m ezt most teljes bizonyoss\u00e1ggal mondani,"
    },
    {
        "start": 1031.24,
        "end": 1036.24,
        "text": " hogy \u00e9n \u00fagy l\u00e9lekben, meg \u00fagy agyilag f\u00f6ldolgoztam az\u00f3ta ezt a k\u00e9pre."
    },
    {
        "start": 1036.24,
        "end": 1041.58,
        "text": " H\u00e1t itt a Fall az ugye egy \u00f3ri\u00e1si r\u00e1diotoronyr\u00f3l sz\u00f3l,"
    },
    {
        "start": 1041.68,
        "end": 1047.26,
        "text": " ami felm\u00e1szik k\u00e9t le\u00e1nyz\u00f3. Lesz majd err\u0151l a filmr\u0151l sz\u00f3"
    },
    {
        "start": 1047.36,
        "end": 1050.06,
        "text": " a mostani ad\u00e1sban. \u00c9s ennek az a posztere,"
    },
    {
        "start": 1050.16,
        "end": 1056.36,
        "text": " hogy ezt a nagy r\u00e1diotornyot l\u00e1tjuk, \u00e9s ezt \u00f6ssze..."
    },
    {
        "start": 1057.28,
        "end": 1060.54,
        "text": " H\u00e1t \u00e9n nem tudom, hogy hogy mondjam. Teh\u00e1t \u00f6sszemont\u00e1zsolta \u00fagy,"
    },
    {
        "start": 1060.54,
        "end": 1066.74,
        "text": " hogy a film c\u00edme Fallos lett, \u00e9s h\u00e1t..."
    },
    {
        "start": 1069.18,
        "end": 1072.36,
        "text": " Nem is akarom ezt k\u00f6rbe\u00edrni, ezt mindenki n\u00e9zze meg."
    },
    {
        "start": 1072.46,
        "end": 1078.92,
        "text": " A film tag l\u00e1nyj\u00e1t m\u00e9g felolvasom, filmbar\u00e1tok, Freddie Fame Fallossa."
    },
    {
        "start": 1079.02,
        "end": 1083.1599999999999,
        "text": " \u00c9s ennyit akarok ehhez mondani. Teh\u00e1t ezt komment\u00e1lni nem lehet,"
    },
    {
        "start": 1083.26,
        "end": 1087.6399999999999,
        "text": " ezt l\u00e1tni kell. \u00dagyhogy erre is hogy lehet r\u00e1j\u00f6nni?"
    },
    {
        "start": 1087.64,
        "end": 1091.7,
        "text": " Teh\u00e1t milyen drogokat szed a m\u00falva? \u00c9n rem\u00e9lem, hogy mindannyian"
    },
    {
        "start": 1091.8000000000002,
        "end": 1094.66,
        "text": " megcsin\u00e1ljuk azt, hogy ezt a k\u00e9pet kinyomtatjuk, bekeretesztetj\u00fck,"
    },
    {
        "start": 1094.76,
        "end": 1099.22,
        "text": " \u00e9s a csal\u00e1dnak \u00edgy odaadjuk, hogy tess\u00e9k, hogy mire vitte a fiad."
    },
    {
        "start": 1099.3200000000002,
        "end": 1103.6200000000001,
        "text": " H\u00e1t majd, hogyha egyszer \u00edgy egy ilyen \u00e9l\u0151 filmbar\u00e1tokat kezd\u00fcnk el"
    },
    {
        "start": 1103.72,
        "end": 1108.0200000000002,
        "text": " prom\u00f3zni, ez lesz a plak\u00e1tunk, \u00e9s ez lesz hozz\u00e1,"
    },
    {
        "start": 1108.1200000000001,
        "end": 1114.72,
        "text": " ezzel eg\u00e9sz Budapestet kifogjuk tap\u00e9t\u00e1zni szerintem."
    },
    {
        "start": 1114.72,
        "end": 1119.66,
        "text": " \u00c9s am\u00fagy \u00e9n b\u00e1rmit is szed a mulesz az folytassa,"
    },
    {
        "start": 1119.76,
        "end": 1122.06,
        "text": " \u00e9s hogyha b\u00e1rmit szedni aki, mert de nem szedi,"
    },
    {
        "start": 1122.16,
        "end": 1125.16,
        "text": " akkor azt is csin\u00e1lja itt tov\u00e1bb."
    },
    {
        "start": 1125.3600000000001,
        "end": 1129.34,
        "text": " Ja, h\u00e1t \u00e9n elmondhatom, hogy k\u00e9t n\u0151 is megm\u00e1szta a faldo szobat."
    },
    {
        "start": 1129.44,
        "end": 1133.74,
        "text": " Egyszerre. Egyszerre. Na, ezt csin\u00e1lja valaki ut\u00e1na."
    },
    {
        "start": 1133.84,
        "end": 1137.66,
        "text": " K\u00e9t napig rajta voltak. K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen mulesz\u00e1nak,"
    },
    {
        "start": 1137.76,
        "end": 1144.38,
        "text": " ez tal\u00e1n top 1 beteg? Mi lehet, ami m\u00e9g eszik megk\u00f6zel\u00edt\u00e9se?"
    },
    {
        "start": 1144.38,
        "end": 1148.3600000000001,
        "text": " A Tom Hanks-es m\u00e1snaposos film."
    },
    {
        "start": 1148.46,
        "end": 1152.2800000000002,
        "text": " Puc\u00e9rkod\u00f3s. Mi volt az a leg\u00e9nyb\u00facs\u00fa?"
    },
    {
        "start": 1152.38,
        "end": 1154.2,
        "text": " Leg\u00e9nyb\u00facs\u00fast. H\u00e1t tal\u00e1n az."
    },
    {
        "start": 1154.3000000000002,
        "end": 1157.24,
        "text": " H\u00e1t meg az\u00e9rt j\u00f3, nem volt ennyire beteg, de \u00e9n az\u00e9rt a mai napig"
    },
    {
        "start": 1157.3400000000001,
        "end": 1161.24,
        "text": " mondogatom, hogy a John Travolta-s film, jaj, mi a c\u00edme?"
    },
    {
        "start": 1161.3400000000001,
        "end": 1165.0,
        "text": " Griz. Griz, igen, igen, az\u00e9rt az is. H\u00e1t zavarba ejt\u0151."
    },
    {
        "start": 1165.1000000000001,
        "end": 1166.68,
        "text": " Az is top 3. Ja."
    },
    {
        "start": 1166.7800000000002,
        "end": 1170.44,
        "text": " H\u00e1t ezt legal\u00e1bb ki lehet rakni a leg\u00e9nyb\u00facs\u00fasat,"
    },
    {
        "start": 1170.5400000000002,
        "end": 1173.16,
        "text": " azt nem mertem YouTube-ra, de szerintem ez m\u00e9g belef\u00e9r."
    },
    {
        "start": 1173.16,
        "end": 1177.14,
        "text": " \u00c9n v\u00e9gen is azt gondoltam, hogy ezt egy\u00e1ltal\u00e1n ki lehet rakni."
    },
    {
        "start": 1177.24,
        "end": 1184.02,
        "text": " Nem szuggeszt\u00edv am\u00fagy. De hogyha Freddy azt mondja,"
    },
    {
        "start": 1184.1200000000001,
        "end": 1189.6200000000001,
        "text": " akkor \u00e9n k\u00e9szs\u00e9ge elhiszem, \u00e9s am\u00fagy egy f\u0151bej\u00e1r\u00f3 b\u0171nnek"
    },
    {
        "start": 1189.72,
        "end": 1194.3400000000001,
        "text": " tartan\u00e1m, hogyha ez b\u00e1rkit is megfosztan\u00e1nk ennek az \u00e9lm\u00e9ny\u00e9t\u0151l."
    },
    {
        "start": 1194.44,
        "end": 1196.24,
        "text": " \u00cdgy van."
    },
    {
        "start": 1196.3600000000001,
        "end": 1200.64,
        "text": " A YouTube az mikor szivadta meg a Freddy-t, ne viccelj\u00fcnk."
    },
    {
        "start": 1200.64,
        "end": 1204.7800000000002,
        "text": " Sose volt erre p\u00e9lda. \u00dagyhogy Muelssa, k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen."
    },
    {
        "start": 1204.88,
        "end": 1209.26,
        "text": " \u00c9n azt tudom \u00fczenni neked, hogy el\u00e9rted, hogy \u00edgy,"
    },
    {
        "start": 1209.3600000000001,
        "end": 1212.38,
        "text": " hogy \u00edgy l\u00e1thatlamb\u00f3l m\u00e1r nem tal\u00e1lkoztunk soha,"
    },
    {
        "start": 1212.48,
        "end": 1214.94,
        "text": " de te el tudtad \u00e9rni, hogy valami \u00f6j\u00f6t adt\u00e1l nekem,"
    },
    {
        "start": 1215.0400000000002,
        "end": 1219.26,
        "text": " ami \u00edgy garant\u00e1ltani 90 \u00e9vesen is vissza fogok tudni erre eml\u00e9kezni."
    },
    {
        "start": 1219.3600000000001,
        "end": 1223.8200000000002,
        "text": " De mennyi sz\u00f3r, te m\u00e1r a gyerekei nev\u00e9re sem fog eml\u00e9kezni,"
    },
    {
        "start": 1223.92,
        "end": 1229.42,
        "text": " meg az unok\u00e1kra sem, meg arra, hogy hol sz\u00fcleted, de ez a k\u00e9pe ott lesz."
    },
    {
        "start": 1229.42,
        "end": 1232.1200000000001,
        "text": " De azt b\u00e1rmikor el tudom mondani \u00e1lmomb\u00f3l f\u00f6lkelve,"
    },
    {
        "start": 1232.22,
        "end": 1235.22,
        "text": " hogy filmbar\u00e1tok Freddy fame fallosz."
    },
    {
        "start": 1235.5800000000002,
        "end": 1242.2,
        "text": " Lehet, hogy ez a poszt egy kicsit a filmnek a renom\u00e9j\u00e1t is \u00edgy,"
    },
    {
        "start": 1242.3000000000002,
        "end": 1246.2,
        "text": " hogy mondjam, m\u00f3dos\u00edtja \u00edgy, hogy eml\u00e9ksz\u00fcnk a filmre,"
    },
    {
        "start": 1246.3000000000002,
        "end": 1247.96,
        "text": " akkor mindig ezt fog esz\u00fcnkbe jutni, hogy."
    },
    {
        "start": 1248.0600000000002,
        "end": 1250.3600000000001,
        "text": " H\u00e1t ez elk\u00e9pzelhet\u0151. A fame fallosz. J\u00f3."
    },
    {
        "start": 1250.46,
        "end": 1254.8400000000001,
        "text": " De basztus, most l\u00e1ttam meg, hogy konkr\u00e9tan \u00fagy van effektezve,"
    },
    {
        "start": 1254.84,
        "end": 1259.78,
        "text": " hogy ez a feh\u00e9r keret, mint hogyha t\u00e9nyleg a torojnak a t\u00f6v\u00e9t\u0151l"
    },
    {
        "start": 1259.8799999999999,
        "end": 1265.3799999999999,
        "text": " lenne \u00edgy kinagy\u00edtva. \u00c9n ezt nekem ez eddig nem t\u0171nt fel."
    },
    {
        "start": 1265.48,
        "end": 1266.8999999999999,
        "text": " De hogy \u00e9rted?"
    },
    {
        "start": 1267.0,
        "end": 1269.6999999999998,
        "text": " H\u00e1t, hogy olyan, mint hogyha \u00edgy tudod,"
    },
    {
        "start": 1269.8,
        "end": 1274.1799999999998,
        "text": " mint hogyha a t\u00f6ve, a szobornak az lenne kinagy\u00edtva,"
    },
    {
        "start": 1274.28,
        "end": 1277.78,
        "text": " hogy t\u00e9nyleg, mint egy ilyen sug\u00e1r \u00edgy egyre jobban sz\u00e9lesedik."
    },
    {
        "start": 1277.8799999999999,
        "end": 1280.82,
        "text": " Ahogy a n\u00e9cet miatt? Igen."
    },
    {
        "start": 1280.82,
        "end": 1284.72,
        "text": " H\u00e1t akkor mi itt megsz\u00fcnk a Napolimban, vagy mi?"
    },
    {
        "start": 1284.82,
        "end": 1289.12,
        "text": " Igen. J\u00f3. Mindegy, ezt l\u00e1tni kell."
    },
    {
        "start": 1289.22,
        "end": 1292.3999999999999,
        "text": " Aki nem n\u00e9zi meg, az lemarad valamir\u0151l,"
    },
    {
        "start": 1292.5,
        "end": 1296.9399999999998,
        "text": " de k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen a Kumuel sz\u00e1nak ism\u00e9telten."
    },
    {
        "start": 1297.62,
        "end": 1300.08,
        "text": " Szuperek vagytok. Nagyon kreat\u00edv hallgat\u00f3ink vannak,"
    },
    {
        "start": 1300.1799999999998,
        "end": 1303.76,
        "text": " ezt nem gy\u0151z\u00fck eleget hangs\u00falyozni."
    },
    {
        "start": 1303.86,
        "end": 1307.6,
        "text": " Vegy\u00fcnk tov\u00e1bb a n\u00e9pokkalat a sorsol\u00e1shoz."
    },
    {
        "start": 1307.6,
        "end": 1313.02,
        "text": " 2366 film van a list\u00e1n. P\u00e1rat elt\u00e1vol\u00edtottam,"
    },
    {
        "start": 1313.12,
        "end": 1317.98,
        "text": " miut\u00e1n kaptam egy kedves e-mailt, hogy elemezte a list\u00e1t,"
    },
    {
        "start": 1318.08,
        "end": 1323.74,
        "text": " \u00e9s vannak olyanok a list\u00e1n, hogy arr\u00f3l m\u00e1r volt kibesz\u00e9l\u0151."
    },
    {
        "start": 1323.84,
        "end": 1327.74,
        "text": " Nem tudom, ezt hogy siker\u00fclt kisz\u0171rni, de \u00f6r\u00f6mmel vettem,"
    },
    {
        "start": 1327.84,
        "end": 1332.78,
        "text": " \u00e9s akkor azokat el is t\u00e1vol\u00edtottam. Az egyik a Batchman volt p\u00e9ld\u00e1ul."
    },
    {
        "start": 1332.78,
        "end": 1337.72,
        "text": " Ja igen, azt amit igen egyszer fogad\u00e1sb\u00f3l n\u00e9ztet meg, mert ugye a"
    },
    {
        "start": 1337.82,
        "end": 1339.8799999999999,
        "text": " Gerg\u0151 akkor n\u00e9zett b\u00e1t Spencer filmeket tal\u00e1n."
    },
    {
        "start": 1339.98,
        "end": 1341.48,
        "text": " \u00cdgy van."
    },
    {
        "start": 1341.58,
        "end": 1343.48,
        "text": " A fogad\u00e1s egy j\u00f3 \u00fczlet volt."
    },
    {
        "start": 1343.58,
        "end": 1349.16,
        "text": " Igen, egy d\u00edl. Nekem csak az\u00e9rt, mert Fadi l\u00e1tta a Batchmant."
    },
    {
        "start": 1349.26,
        "end": 1352.12,
        "text": " Most viszont megk\u00e9rdezem, hogy ker\u00fclt be mostan\u00e1ban olyan,"
    },
    {
        "start": 1352.22,
        "end": 1356.82,
        "text": " amit meglep\u0151nek tartunk, hogy eddig nem volt."
    },
    {
        "start": 1356.82,
        "end": 1362.3999999999999,
        "text": " Szerintem nagyon nem b\u0151v\u00fclt a legut\u00f3bbi ad\u00e1s \u00f3ta."
    },
    {
        "start": 1362.5,
        "end": 1365.6,
        "text": " Picasso kalandjai az utols\u00f3, amit be\u00edrtam, de szerintem"
    },
    {
        "start": 1365.7,
        "end": 1367.2,
        "text": " m\u00e1r az akkor is \u00fagy volt."
    },
    {
        "start": 1367.3,
        "end": 1368.3999999999999,
        "text": " Ja, \u00e9rtem."
    },
    {
        "start": 1368.5,
        "end": 1372.0,
        "text": " \u00dagyhogy most nem nagyon ker\u00fclt be \u00faj."
    },
    {
        "start": 1372.1,
        "end": 1376.0,
        "text": " Amit k\u00fcldtek, az m\u00e1r benne volt a list\u00e1n."
    },
    {
        "start": 1376.1,
        "end": 1381.6,
        "text": " J\u00f3, \u00fagyhogy egy\u00e9bk\u00e9nt a filmbar\u00e1tok.blog.hu oldalon tal\u00e1lj\u00e1tok a list\u00e1t,"
    },
    {
        "start": 1381.7,
        "end": 1385.6,
        "text": " amely \u00fagy nagyj\u00e1b\u00f3l napra k\u00e9sz, \u00e9s"
    },
    {
        "start": 1385.6,
        "end": 1391.5,
        "text": " ott el\u0151 tudtok sz\u0171rni, hogy mi az, ami m\u00e1r beletk\u00fcldve,"
    },
    {
        "start": 1391.6,
        "end": 1397.5,
        "text": " \u00e9s akkor nincs az, hogy mindenki dupla mel\u00f3zik."
    },
    {
        "start": 1397.6,
        "end": 1403.5,
        "text": " Na, megnyomom, generate, 1637."
    },
    {
        "start": 1403.6,
        "end": 1410.5,
        "text": " Na, n\u00e9zz\u00fck, 1637. Mi lesz az, amir\u0151l a 241-ben besz\u00e9l\u00fcnk?"
    },
    {
        "start": 1410.5,
        "end": 1417.2,
        "text": " 1637. H\u00fa, ez valami horrorfilmnek hangzik."
    },
    {
        "start": 1417.3,
        "end": 1423.2,
        "text": " Az Andr\u00e1s \u00e1ltal bek\u00fcld\u00f6tt Trick or Treat."
    },
    {
        "start": 1423.3,
        "end": 1427.2,
        "text": " Arr\u00f3l nem besz\u00e9lt\u00fcnk m\u00e9g. Nem, Trick and Treat."
    },
    {
        "start": 1427.3,
        "end": 1430.4,
        "text": " Trick or Treat, \u00e9s az erre el\u0151tt egy apostr\u00f3f van szerintem."
    },
    {
        "start": 1430.5,
        "end": 1434.4,
        "text": " Az az, Trick or Treat. Az egy kurva j\u00f3 film."
    },
    {
        "start": 1434.5,
        "end": 1437.6,
        "text": " \u00c9n sokszor l\u00e1ttam. Ez a Michael Dougherty-nek"
    },
    {
        "start": 1437.6,
        "end": 1441.8999999999999,
        "text": " a bemutatkoz\u00f3 filmje volt, \u00e9s ez egy ilyen antol\u00f3gia,"
    },
    {
        "start": 1442.0,
        "end": 1447.8999999999999,
        "text": " vagy ilyen sketchfilm-szer\u0171 valami. Ez egy nagyon-nagyon j\u00f3 kis film."
    },
    {
        "start": 1448.0,
        "end": 1451.8999999999999,
        "text": " H\u00e1t besz\u00e9des posztere van. \u00c9n ezt nagyon-nagyon szeretem."
    },
    {
        "start": 1452.0,
        "end": 1456.3,
        "text": " R\u00e1kerestem IMDB-n, ez el\u00e9gg\u00e9 abszurdnak n\u00e9z ki."
    },
    {
        "start": 1456.3999999999999,
        "end": 1459.8999999999999,
        "text": " 98 perc, 5,8 ponton el."
    },
    {
        "start": 1460.0,
        "end": 1465.8999999999999,
        "text": " 98, 82 percet l\u00e1tok. 1 \u00f3ra 38 van n\u00e1lam. Ugyanazt n\u00e9zz\u00fck."
    },
    {
        "start": 1465.9,
        "end": 1468.6000000000001,
        "text": " Akkor te rosszat n\u00e9zel szerintem. 2007-\u00f6s."
    },
    {
        "start": 1468.7,
        "end": 1471.8000000000002,
        "text": " Ja igaz, mert \u00e9n egy Charles Martin Smith rendezte,"
    },
    {
        "start": 1471.9,
        "end": 1475.4,
        "text": " \u00e9s ez 86-os, amit \u00e9n n\u00e9zek. Nem, ez 2007-\u00f6s."
    },
    {
        "start": 1475.5,
        "end": 1479.0,
        "text": " Akkor az nem j\u00f3 eln\u00e9z\u00e9st, akkor mindj\u00e1rt."
    },
    {
        "start": 1479.1000000000001,
        "end": 1482.6000000000001,
        "text": " Ja, az vagy kapsz. Aha, \u00edgy m\u00e1r \u00e9mlik."
    },
    {
        "start": 1482.7,
        "end": 1486.0400000000002,
        "text": " Trick or Treat. \u00c9n ezt nem is hallottam err\u0151l soha."
    },
    {
        "start": 1486.14,
        "end": 1489.3200000000002,
        "text": " \u00c9n ezt egyszer veled meg akartam n\u00e9zetni szerintem,"
    },
    {
        "start": 1489.42,
        "end": 1492.6000000000001,
        "text": " vagy lehet, hogy kar\u00e1csonyra akartam adni, csak azt\u00e1n valahogy"
    },
    {
        "start": 1492.6,
        "end": 1496.8999999999999,
        "text": " \u00edgy elment a figyelmem, de \u00e9n ezt nagyon szeretem."
    },
    {
        "start": 1497.0,
        "end": 1500.8,
        "text": " De j\u00f3nak t\u0171nik, mert t\u00e9nyleg nem is hossz\u00fa."
    },
    {
        "start": 1501.0,
        "end": 1504.8999999999999,
        "text": " 6,7 pont. H\u00e1t ez a Krampus rendez\u0151inek az el\u0151z\u0151."
    },
    {
        "start": 1505.0,
        "end": 1510.4199999999998,
        "text": " Ja, h\u00e1t az biztat\u00f3, \u00e9s a Anna Peckvin a f\u0151szerepl\u0151."
    },
    {
        "start": 1510.52,
        "end": 1513.1399999999999,
        "text": " Az egyik sztoriban van. Ja, hogy \u00fagy."
    },
    {
        "start": 1513.24,
        "end": 1515.62,
        "text": " Teh\u00e1t, hogy itt ilyen t\u00f6bb k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 t\u00f6rt\u00e9netet."
    },
    {
        "start": 1515.7199999999998,
        "end": 1518.1799999999998,
        "text": " Ez olyan, mint a VHS, vagy ilyen. Olyasmi."
    },
    {
        "start": 1518.18,
        "end": 1522.5600000000002,
        "text": " De mondjuk ez egy picit jobban \u00f6sszef\u00fcgnek."
    },
    {
        "start": 1522.66,
        "end": 1525.8400000000001,
        "text": " J\u00f3, ez lehet j\u00f3."
    },
    {
        "start": 1525.94,
        "end": 1528.8,
        "text": " \u00dagy is itt az okt\u00f3ber minty\u00e1ra, \u00fagyhogy t\u00f6k\u00e9letes."
    },
    {
        "start": 1528.9,
        "end": 1530.96,
        "text": " Igen. J\u00f3."
    },
    {
        "start": 1531.0600000000002,
        "end": 1533.92,
        "text": " J\u00f3 a p\u00f3szter am\u00fagy ezzel a bab\u00e1val,"
    },
    {
        "start": 1534.02,
        "end": 1538.24,
        "text": " vagy ezzel a zs\u00e1kfej\u0171 gyerekkel, a nyal\u00f3k\u00e1val a kez\u00e9ben,"
    },
    {
        "start": 1538.3400000000001,
        "end": 1541.44,
        "text": " amib\u0151l folyik a v\u00e9r. Ez j\u00f3l n\u00e9z ki."
    },
    {
        "start": 1541.54,
        "end": 1544.64,
        "text": " J\u00f3, ok\u00e9. K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck."
    },
    {
        "start": 1544.64,
        "end": 1548.5400000000002,
        "text": " Mondom, \u00e9n szeretem az ilyeneket, amikor nem tudunk semmit."
    },
    {
        "start": 1548.64,
        "end": 1553.0200000000002,
        "text": " Nekem a viny\u00e1n is kicsit ilyen volt, hogy \u00edgy semmit nem tudtunk r\u00f3la,"
    },
    {
        "start": 1553.1200000000001,
        "end": 1557.3400000000001,
        "text": " de \u00fagy b\u00edztat\u00f3nak t\u0171nik meg. T\u00e9nyleg az, amit mondtam is az"
    },
    {
        "start": 1557.44,
        "end": 1561.26,
        "text": " el\u0151bb, hogy ez lehet, hogy m\u0171k\u00f6dhet. \u00dagyhogy \u00e9n v\u00e1rom."
    },
    {
        "start": 1561.3600000000001,
        "end": 1564.22,
        "text": " Ha id\u0151ben v\u00e9gz\u00fcnk, akkor ma este megn\u00e9zem."
    },
    {
        "start": 1564.3200000000002,
        "end": 1568.46,
        "text": " Na, akkor Andr\u00e1s \u00f6r\u00fclhet. Legut\u00f3bb ugye a"
    },
    {
        "start": 1568.5600000000002,
        "end": 1572.94,
        "text": " Fantasztikus Magyar c\u00edm\u0171 Jobb ma egy zsaru, mint holnap kett\u0151t"
    },
    {
        "start": 1572.94,
        "end": 1578.44,
        "text": " besz\u00e9lj\u00fck ki, amit legut\u00f3bb sorsoltunk ki, amit Mikl\u00f3s k\u00fcld\u00f6tt be annak idej\u00e9n."
    },
    {
        "start": 1578.54,
        "end": 1581.96,
        "text": " \u00dagyhogy akkor legk\u00f6zelebb a trick or treat. Mi a magyar c\u00edme?"
    },
    {
        "start": 1582.06,
        "end": 1583.64,
        "text": " Mit mondt\u00e1l? Ac vagy kapsz."
    },
    {
        "start": 1583.74,
        "end": 1586.76,
        "text": " Ac vagy kapsz. J\u00f3."
    },
    {
        "start": 1586.8600000000001,
        "end": 1590.5800000000002,
        "text": " H\u00e1t jobb c\u00edm, mint a Jobb ma egy zsaru, mint holnap kett\u0151t."
    },
    {
        "start": 1590.7,
        "end": 1595.72,
        "text": " Igen. J\u00f3, menj\u00fcnk a vill\u00e1mk\u00e9rd\u00e9sekhez."
    },
    {
        "start": 1595.8200000000002,
        "end": 1601.6200000000001,
        "text": " Bence k\u00fcldte az els\u0151t. Ez most annyira nem filmes tematik\u00e1j\u00fa."
    },
    {
        "start": 1601.62,
        "end": 1607.34,
        "text": " Ti melyik orsz\u00e1gban \u00e9ln\u00e9tek hosszabb vagy r\u00f6videbb ideig \u00e9s mi\u00e9rt?"
    },
    {
        "start": 1608.34,
        "end": 1612.0,
        "text": " Egyszer m\u00e1r volt valami hasonl\u00f3, hogy el tudn\u00e1nk-e k\u00e9pzelni,"
    },
    {
        "start": 1612.1,
        "end": 1616.1599999999999,
        "text": " hogy k\u00fclf\u00f6ld\u00f6n lakjunk, de most specifikusan egy orsz\u00e1g."
    },
    {
        "start": 1616.26,
        "end": 1620.56,
        "text": " Van egy olyan orsz\u00e1g, amiben t\u00e9nyleg nagyon boldogan \u00e9ln\u00e9tek?"
    },
    {
        "start": 1620.6599999999999,
        "end": 1625.76,
        "text": " H\u00e1t azt nem mondom, hogy ott \u00e9ln\u00e9k, de Jap\u00e1nban nagyon"
    },
    {
        "start": 1625.76,
        "end": 1632.06,
        "text": " sz\u00edvesen elmenn\u00e9k hosszabb id\u0151re, mert a kor\u00e1bbi \u00e1ll\u00e1somban ott"
    },
    {
        "start": 1632.16,
        "end": 1635.26,
        "text": " volt egy koll\u00e9g\u00e1m, akivel nagyon j\u00f3ban is voltam,"
    },
    {
        "start": 1635.36,
        "end": 1638.62,
        "text": " mert hatalmas \u00e9v\u00fcldet van, \u00e9s h\u00e1t el\u00e9g gyorsan megtal\u00e1ltuk a"
    },
    {
        "start": 1638.72,
        "end": 1643.82,
        "text": " k\u00f6z\u00f6s hangot ennek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en, \u00e9s \u0151 nagyon benne van ezekben a"
    },
    {
        "start": 1643.92,
        "end": 1650.54,
        "text": " Jap\u00e1n szok\u00e1sokban, nagyon \u00e9rdekelte \u0151t a Jap\u00e1n kult\u00fara,"
    },
    {
        "start": 1650.54,
        "end": 1657.72,
        "text": " \u00e9s minden \u00e9vben kiutazott Jap\u00e1nba, egy hol r\u00f6videbb, hol hosszabb id\u0151re,"
    },
    {
        "start": 1657.82,
        "end": 1662.92,
        "text": " \u00e9s nagyon sokat mes\u00e9lt az ottani \u00e1llapotokr\u00f3l, az ottani viszonyokr\u00f3l,"
    },
    {
        "start": 1663.02,
        "end": 1666.52,
        "text": " hogy ott hogyan viselkednek az emberek, hogy egy eg\u00e9szen m\u00e1sfajta"
    },
    {
        "start": 1666.62,
        "end": 1671.1599999999999,
        "text": " viselked\u00e9st tan\u00fas\u00edtanak egym\u00e1ssal szemben, meg a turist\u00e1kkal szemben is."
    },
    {
        "start": 1671.26,
        "end": 1677.3999999999999,
        "text": " \u00c9s az eg\u00e9sz kultur\u00e1lis \u00e9let nekem nagyon \u00e9rdekes, teh\u00e1t \u00e9n"
    },
    {
        "start": 1677.4,
        "end": 1680.42,
        "text": " szimpatikus is sz\u00e1momra, \u00e9s nagyon j\u00f3 lenne megtapasztalni,"
    },
    {
        "start": 1680.52,
        "end": 1682.8200000000002,
        "text": " teh\u00e1t \u00e9n Jap\u00e1nt mondan\u00e1m."
    },
    {
        "start": 1682.92,
        "end": 1687.94,
        "text": " H\u00e1t \u00e9n voltam Jap\u00e1nban k\u00e9t h\u00e9tig m\u00e9g t\u00f6bb mint h\u00fasz \u00e9vvel ezel\u0151tt,"
    },
    {
        "start": 1688.0400000000002,
        "end": 1693.14,
        "text": " \u00e9s nagyon \u00e9rdekes \u00e9lm\u00e9ny volt, de k\u00e9t h\u00e9t az pont el\u00e9g volt."
    },
    {
        "start": 1693.24,
        "end": 1695.6200000000001,
        "text": " Teh\u00e1t nagyon-nagyon m\u00e1s."
    },
    {
        "start": 1695.72,
        "end": 1700.1000000000001,
        "text": " H\u00e1t Fred itt nem tudom elk\u00e9pzelni, hogy \u0151 kett\u0151 h\u00e9t plusz egy napot"
    },
    {
        "start": 1700.2,
        "end": 1702.8200000000002,
        "text": " elt\u00f6lt m\u00e1r Jap\u00e1nban. H\u00e1t az m\u00e9g belef\u00e9rne,"
    },
    {
        "start": 1702.92,
        "end": 1705.94,
        "text": " de t\u00e9nyleg egy\u00e9bk\u00e9nt, amit mondt\u00e1l, Sorter,"
    },
    {
        "start": 1705.94,
        "end": 1709.92,
        "text": " hogy \u0151k a k\u00fclf\u00f6ldiekhez ilyen nagyon fur\u00e1n \u00e1llnak,"
    },
    {
        "start": 1710.02,
        "end": 1714.8,
        "text": " teh\u00e1t szuper zavarba ejt\u0151en kedvesek, teh\u00e1t t\u00e9nyleg az \u00f6sszes"
    },
    {
        "start": 1714.9,
        "end": 1719.2,
        "text": " klis\u00e9 sok szempontb\u00f3l igaz, hogy bel\u00e9psz egy boltba \u00e9s a t\u00e9rdig"
    },
    {
        "start": 1719.3,
        "end": 1722.8,
        "text": " lehajolnak, embereknek ez a munk\u00e1juk, hogy lehajolnak,"
    },
    {
        "start": 1722.9,
        "end": 1727.1200000000001,
        "text": " \u00e9s k\u00fclf\u00f6ldin\u00e9l meg extra szuper kedvesek, minden,"
    },
    {
        "start": 1727.22,
        "end": 1732.88,
        "text": " de amint valamit nem \u00fagy csin\u00e1lsz, akkor f\u00fa, milyen eszkal\u00e1ci\u00f3k"
    },
    {
        "start": 1732.88,
        "end": 1736.6200000000001,
        "text": " vannak ott hallott, teh\u00e1t ak\u00e1r csak ilyen bagatel"
    },
    {
        "start": 1736.72,
        "end": 1740.14,
        "text": " dolgokra kell gondolni, mint hogy ott volt ilyen,"
    },
    {
        "start": 1740.24,
        "end": 1745.9,
        "text": " ment\u00fcnk metr\u00f3val, \u00e9s ott \u00fagy van, hogy ilyen vonatjegyet,"
    },
    {
        "start": 1746.0,
        "end": 1749.2600000000002,
        "text": " vagy metr\u00f3jegyet azt egy ilyen automat\u00e1ba be kell dobni,"
    },
    {
        "start": 1749.3600000000001,
        "end": 1755.5,
        "text": " \u00e9s egy ilyen forg\u00f3t\u00e1rcs\u00e1n \u00e1tment. Teh\u00e1t \u00e9n, magyar h\u00fclye turista,"
    },
    {
        "start": 1755.6000000000001,
        "end": 1758.38,
        "text": " azt gondoltam, hogy h\u00e1t ezt elrakom eml\u00e9knek,"
    },
    {
        "start": 1758.38,
        "end": 1763.16,
        "text": " \u00e9s akkor any\u00e1mmal egy\u00fctt \u00e1tmegy\u00fcnk a forg\u00f3t\u00e1rcs\u00e1n,"
    },
    {
        "start": 1763.2600000000002,
        "end": 1766.0400000000002,
        "text": " de h\u00e1t ezek a jap\u00e1nok term\u00e9szetesen mindenre gondolnak,"
    },
    {
        "start": 1766.14,
        "end": 1769.96,
        "text": " \u00e9s gondolom \u00e9rz\u00e9kelte a s\u00falyk\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get, vagy hogy nem"
    },
    {
        "start": 1770.0600000000002,
        "end": 1773.24,
        "text": " pontosan ugyan\u00fagy l\u00e9phet valakit, teh\u00e1t elk\u00f6zelebb nem tudom,"
    },
    {
        "start": 1773.3400000000001,
        "end": 1776.5200000000002,
        "text": " hogy egy forg\u00f3t\u00e1rcs\u00e1n\u00e1l mi\u00e9rt kell mindenf\u00e9le s\u00falyanaliz\u00e1tort"
    },
    {
        "start": 1776.6200000000001,
        "end": 1781.0800000000002,
        "text": " itt be\u00e9p\u00edteni, de egyb\u0151l ilyen riad\u00f3,"
    },
    {
        "start": 1781.18,
        "end": 1785.3200000000002,
        "text": " megjelent egy ilyen mag\u00e1t szuper komolyan v\u00e9v\u0151 peron\u0151r,"
    },
    {
        "start": 1785.32,
        "end": 1788.8999999999999,
        "text": " egy ilyen vil\u00e1g\u00edt\u00f3 l\u00e9zerkarda, \u00e9s ott \u00fcv\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt vele,"
    },
    {
        "start": 1789.0,
        "end": 1792.58,
        "text": " meg minden, mondom, egy szaros szuven\u00edr egyet akartam,"
    },
    {
        "start": 1792.6799999999998,
        "end": 1795.78,
        "text": " \u00e9s az ilyenekb\u0151l volt sokf\u00e9le."
    },
    {
        "start": 1795.8799999999999,
        "end": 1798.58,
        "text": " Az a Fredit kitalancolt\u00e1k az orsz\u00e1gban szerintem,"
    },
    {
        "start": 1798.6799999999998,
        "end": 1799.62,
        "text": " ink\u00e1bb azt t\u00f6rt\u00e9nt."
    },
    {
        "start": 1799.72,
        "end": 1801.78,
        "text": " Eredetileg is k\u00e9t h\u00e9tig akartatok maradni?"
    },
    {
        "start": 1801.8799999999999,
        "end": 1805.3,
        "text": " Vagy \u00fagy alakult, hogy menni kellett?"
    },
    {
        "start": 1805.3999999999999,
        "end": 1809.3,
        "text": " H\u00e1t meg nem tudom, voltunk a Universal Studio-ban,"
    },
    {
        "start": 1809.3999999999999,
        "end": 1811.78,
        "text": " ami \u00edgy \u00e9letem egyik legnagyszer\u0171bb napja volt,"
    },
    {
        "start": 1811.78,
        "end": 1815.44,
        "text": " ott a Oszak\u00e1ban, \u00e9s ott p\u00e9ld\u00e1ul,"
    },
    {
        "start": 1815.54,
        "end": 1817.52,
        "text": " \u00e9n nem is tudom, mint hogyha nem is sz\u00e1m\u00edtottak volna"
    },
    {
        "start": 1817.62,
        "end": 1821.28,
        "text": " egyszer sem k\u00fclf\u00f6ldi vend\u00e9gre, semmi nem volt gyakorlatilag"
    },
    {
        "start": 1821.3799999999999,
        "end": 1826.96,
        "text": " angolul ki\u00edrva, senki nem besz\u00e9lt egy sz\u00f3t sem angolul,"
    },
    {
        "start": 1827.06,
        "end": 1831.68,
        "text": " \u00e9s teh\u00e1t konkr\u00e9tan szerintem mi voltunk az egyetlen nem \u00e1zsiaiak"
    },
    {
        "start": 1831.78,
        "end": 1836.56,
        "text": " abban az eg\u00e9sz parkban, \u00e9s sosem felejtem el,"
    },
    {
        "start": 1836.66,
        "end": 1839.2,
        "text": " hogy ott voltunk a c\u00e1pa attrakci\u00f3ban,"
    },
    {
        "start": 1839.2,
        "end": 1843.02,
        "text": " amit \u00edgy annyira im\u00e1dtam, biztos m\u00e1r ti is l\u00e1tt\u00e1tok YouTube vide\u00f3kon,"
    },
    {
        "start": 1843.1200000000001,
        "end": 1845.5,
        "text": " vagy ilyesmi, ha nem, akkor mindenk\u00e9pp keresetek r\u00e1,"
    },
    {
        "start": 1845.6000000000001,
        "end": 1849.74,
        "text": " b\u00e1r sok helyen m\u00e1r megsz\u00fcntett\u00e9k. Teh\u00e1t hogy konkr\u00e9tan egy ilyen"
    },
    {
        "start": 1849.8400000000001,
        "end": 1853.74,
        "text": " haj\u00f3ba be\u00fclsz, \u00e9s akkor egy ilyen kis haj\u00f3k\u00e1z\u00e1s van,"
    },
    {
        "start": 1853.8400000000001,
        "end": 1858.8600000000001,
        "text": " ezt megjelenik a c\u00e1pa, meg mindent, teh\u00e1t ilyen show m\u0171sor az eg\u00e9sz,"
    },
    {
        "start": 1858.96,
        "end": 1863.66,
        "text": " de olyan bele\u00e9l\u00e9ssel magyar\u00e1zott nekem az az \u00e1ll kapit\u00e1ny,"
    },
    {
        "start": 1863.76,
        "end": 1868.06,
        "text": " mint hogyha \u00e9rten\u00e9k b\u00e1rmit is, de \u00edgy ott \u00fcltem az els\u0151 sorba,"
    },
    {
        "start": 1868.06,
        "end": 1873.32,
        "text": " \u00e9s \u00edgy annyira sz\u00fcr\u00e1ris volt valahogy, hogy nem tudom \u00e9n,"
    },
    {
        "start": 1873.4199999999998,
        "end": 1876.6799999999998,
        "text": " mint hogyha ne akart volna gy\u0151zni, hogy elhiggyem a sztorit,"
    },
    {
        "start": 1876.78,
        "end": 1881.08,
        "text": " amib\u0151l semmit nem \u00e9rtek, de nagyon j\u00f3 \u00e9lm\u00e9ny volt ennek eln\u00e9re,"
    },
    {
        "start": 1881.1799999999998,
        "end": 1885.3999999999999,
        "text": " de nagyon m\u00e1s orsz\u00e1g. Teh\u00e1t p\u00e9ld\u00e1ul az \u00f6sszes ilyen klis\u00e9,"
    },
    {
        "start": 1885.5,
        "end": 1891.32,
        "text": " hogy mindenki ott ugyan\u00fagy n\u00e9z ki, hogy kicsi \u00e9s fekete haj\u00f3,"
    },
    {
        "start": 1891.4199999999998,
        "end": 1894.12,
        "text": " ez m\u00e1r csak amiatt sem st\u00edmet, m\u00e1r t\u00f6bb mint 20 \u00e9vvel ezel\u0151tt,"
    },
    {
        "start": 1894.22,
        "end": 1897.56,
        "text": " mert \u00edgy kb. minden m\u00e1sodik ember befestette a haj\u00e1tot meg,"
    },
    {
        "start": 1897.56,
        "end": 1902.74,
        "text": " meg ilyenekt, sz\u00f3val ilyen t\u00e9nyleg nagyon m\u00e1svil\u00e1g."
    },
    {
        "start": 1902.84,
        "end": 1906.02,
        "text": " De egyszer \u00e9rdemes, vagy p\u00e9ld\u00e1ul szorolapok helyett"
    },
    {
        "start": 1906.12,
        "end": 1911.3799999999999,
        "text": " zsebkend\u0151t osztogattak. A zsebkend\u0151 csomagol\u00e1s volt \u00fagymond"
    },
    {
        "start": 1911.48,
        "end": 1912.98,
        "text": " a rekl\u00e1manyag. De."
    },
    {
        "start": 1913.08,
        "end": 1915.78,
        "text": " De akkor ez olyan, mint a rekl\u00e1m szatyar n\u00e1lunk."
    },
    {
        "start": 1915.8799999999999,
        "end": 1920.58,
        "text": " De figyelj, azok a zsebkend\u0151k, teh\u00e1t ott illetlens\u00e9g orrot f\u00fajni,"
    },
    {
        "start": 1920.6799999999998,
        "end": 1922.98,
        "text": " teh\u00e1t hogy csak \u00edgy szort jogsz."
    },
    {
        "start": 1923.08,
        "end": 1925.62,
        "text": " A ruha\u00fajjadba t\u00f6r\u00f6lgeted \u00e1lland\u00f3an."
    },
    {
        "start": 1925.62,
        "end": 1930.08,
        "text": " Vagy a zsebkend\u0151vel csak \u00edgy fel\u00e1sztatod, amit cs\u00f6p\u00f6g az orrod\u00f3,"
    },
    {
        "start": 1930.1799999999998,
        "end": 1933.6,
        "text": " mert olyan v\u00e9kony volt, teh\u00e1t hogyha az \u00f6ssze zsebkend\u0151t"
    },
    {
        "start": 1933.6999999999998,
        "end": 1937.28,
        "text": " ott \u00f6sszenyomod egyi, akkor kb. olyan, mint egy, amit itt kapsz."
    },
    {
        "start": 1937.3799999999999,
        "end": 1940.6399999999999,
        "text": " Egy nagyon fontos, kardin\u00e1lis k\u00e9rd\u00e9s sz\u00farn\u00e9nk k\u00f6zben,"
    },
    {
        "start": 1940.7399999999998,
        "end": 1943.6799999999998,
        "text": " hogy ronyzsebkend\u0151k voltak, avagy pap\u00edrzsebkend\u0151k."
    },
    {
        "start": 1943.78,
        "end": 1947.28,
        "text": " Pap\u00edr, de olyan, hogy \u00e1tl\u00e1tt\u00e1l rajtuk gyakorlatilag."
    },
    {
        "start": 1947.3799999999999,
        "end": 1950.8799999999999,
        "text": " Teh\u00e1t tudod, mint a v\u00e9c\u00e9pap\u00edr az iskol\u00e1kban. Amikor van."
    },
    {
        "start": 1950.9799999999998,
        "end": 1953.84,
        "text": " Amikor van. J\u00f3, de egy\u00e9bk\u00e9nt ez j\u00f3 \u00f6tlet,"
    },
    {
        "start": 1953.84,
        "end": 1956.3,
        "text": " mert amint \u00fagy \u00e9rtem, hogy zsebkend\u0151ket bosztogatnak,"
    },
    {
        "start": 1956.3999999999999,
        "end": 1958.9399999999998,
        "text": " szerintem ez ok\u00e9. \u00c9n, amint teljesen lefagytam,"
    },
    {
        "start": 1959.04,
        "end": 1963.02,
        "text": " az az volt, amikor ez a koll\u00e9g\u00e1m, akit eml\u00edtettem,"
    },
    {
        "start": 1963.12,
        "end": 1965.4199999999998,
        "text": " azt mondta nekem, hogy \u00fagy k\u00e9pzeljem el,"
    },
    {
        "start": 1965.52,
        "end": 1969.58,
        "text": " hogy m\u00e9sz az utc\u00e1n turistak\u00e9nt, \u00fatbaigaz\u00edt\u00e1st k\u00e9rsz valakit\u0151l."
    },
    {
        "start": 1969.6799999999998,
        "end": 1973.98,
        "text": " Ja igen, \u00e9s te is m\u00e1s mondod. Nekem nem ezt mes\u00e9lte,"
    },
    {
        "start": 1974.08,
        "end": 1976.6999999999998,
        "text": " azt mondta, hogy a minimum az, hogy elk\u00eds\u00e9r."
    },
    {
        "start": 1976.8,
        "end": 1980.6999999999998,
        "text": " N\u00e1lunk rohadtul nem ez volt. Konkr\u00e9tan ott \u00e1lltunk majdnem"
    },
    {
        "start": 1980.7,
        "end": 1984.2,
        "text": " az \u00e9p\u00fclet el\u0151tt, \u00e9s ott az illetlens\u00e9g azt mondani,"
    },
    {
        "start": 1984.3,
        "end": 1986.92,
        "text": " hogy nem tudom, \u00e9s ink\u00e1bb mondd valamit,"
    },
    {
        "start": 1987.02,
        "end": 1990.76,
        "text": " ami rohadtul nem igaz, \u00e9s te, hogy mi milyen k\u00f6rutakat csin\u00e1ltunk."
    },
    {
        "start": 1990.8600000000001,
        "end": 1993.32,
        "text": " Lehet, hogy l\u00e1tta, amikor a jeggyel pr\u00f3b\u00e1lkozt\u00e1l,"
    },
    {
        "start": 1993.42,
        "end": 1997.24,
        "text": " \u00e9s nem tetszett neki. Nem tudom, de igen,"
    },
    {
        "start": 1997.3400000000001,
        "end": 1999.8,
        "text": " sz\u00f3val sok ilyen \u00e9lm\u00e9ny van. Teh\u00e1t emiatt mondom,"
    },
    {
        "start": 1999.9,
        "end": 2003.96,
        "text": " hogy nagyon m\u00e1s, \u00e9s igazi, van ez a mond\u00e1s,"
    },
    {
        "start": 2004.06,
        "end": 2007.32,
        "text": " hogy culture crash, \u00e9s ez t\u00e9nyleg olyan,"
    },
    {
        "start": 2007.32,
        "end": 2012.26,
        "text": " de egyszer \u00e9rdemes \u00e1t\u00e9lni, de mondom, ott \u00e9lni,"
    },
    {
        "start": 2012.36,
        "end": 2015.84,
        "text": " azt nagyon nehezen tudn\u00e1m elk\u00e9pzelni."
    },
    {
        "start": 2016.4399999999998,
        "end": 2019.22,
        "text": " De akkor \u00e9n is mondok valamit, amit viszont el tudn\u00e9k nagyon"
    },
    {
        "start": 2019.32,
        "end": 2024.4199999999998,
        "text": " k\u00e9pzelni Skandin\u00e1via. Teh\u00e1t ez nekem az a hely,"
    },
    {
        "start": 2024.52,
        "end": 2029.3799999999999,
        "text": " ahov\u00e1 igaz\u00e1n el tudn\u00e1m k\u00e9pzelni, mert..."
    },
    {
        "start": 2029.48,
        "end": 2031.3799999999999,
        "text": " Szeretsz f\u00e1zni?"
    },
    {
        "start": 2031.38,
        "end": 2037.68,
        "text": " \u00c9s sokkal jobban szeretek f\u00e1zni, mint a 40 fokban d\u00f6gmenekben lenni,"
    },
    {
        "start": 2037.7800000000002,
        "end": 2043.8400000000001,
        "text": " meg ott t\u00e9nyleg a k\u00f6rnyezetnek minden annyival m\u00e1s a hozz\u00e1\u00e1ll\u00e1s ott,"
    },
    {
        "start": 2043.94,
        "end": 2047.68,
        "text": " \u00fagyhogy \u00e9n a Skandin\u00e1vi\u00e1t nagyon el tudn\u00e1m k\u00e9pzelni,"
    },
    {
        "start": 2047.7800000000002,
        "end": 2053.44,
        "text": " hogy ak\u00e1rm\u00e1r holnaponatok kezdve ott \u00e9lek valahol, de igen,"
    },
    {
        "start": 2053.54,
        "end": 2057.26,
        "text": " sz\u00f3val nem vagyok az a tengerparti ember."
    },
    {
        "start": 2057.26,
        "end": 2062.76,
        "text": " Pedig van tengerpartjuk. Csak az nem ilyen strondos."
    },
    {
        "start": 2062.86,
        "end": 2066.2000000000003,
        "text": " H\u00e1t a helyiek annak haszn\u00e1lj\u00e1k, teh\u00e1t \u0151k \u00edgy ezt b\u00edrj\u00e1k meg,"
    },
    {
        "start": 2066.3,
        "end": 2069.4,
        "text": " ott ilyen hagyom\u00e1ny, hogy megm\u00e1rt\u00f3znak a jeges v\u00edzben."
    },
    {
        "start": 2069.5,
        "end": 2071.3,
        "text": " H\u00e1t az igen."
    },
    {
        "start": 2074.3,
        "end": 2080.28,
        "text": " N\u00e1lam \u00e9n sem menn\u00e9k am\u00fagy messzire, teh\u00e1t \u00e9n sem gondolom azt,"
    },
    {
        "start": 2080.38,
        "end": 2085.8,
        "text": " hogy egy ilyen kultur\u00e1lisan teljesen elt\u00e9r\u0151 helyen tudn\u00e9k am\u00fagy"
    },
    {
        "start": 2085.8,
        "end": 2089.1400000000003,
        "text": " \u00e9lni hossz\u00fa t\u00e1von, teh\u00e1t emiatt ilyen \u00c1zsiai orsz\u00e1got,"
    },
    {
        "start": 2089.2400000000002,
        "end": 2095.0600000000004,
        "text": " vagy Afrikaorsz\u00e1got, D\u00e9l-Amerik\u00e1t nem nagyon."
    },
    {
        "start": 2095.1600000000003,
        "end": 2099.38,
        "text": " \u00c9n a munkamiatt egyszer, k\u00e9t h\u00e9tet elt\u00f6lt\u00f6ttem Belgiumban,"
    },
    {
        "start": 2099.48,
        "end": 2102.1800000000003,
        "text": " \u00e9s az nekem annyira tetszett, hogy ott sim\u00e1n am\u00fagy leh\u00fazn\u00e9k"
    },
    {
        "start": 2102.28,
        "end": 2106.1800000000003,
        "text": " t\u00f6bb id\u0151t is. Teh\u00e1t \u00edgy nagyon-nagyon tetszett a v\u00e1ros,"
    },
    {
        "start": 2106.28,
        "end": 2113.94,
        "text": " a k\u00f6rnyezet, az az eg\u00e9sz mentalit\u00e1s, egy eg\u00e9szen m\u00e1shogyan\u00e1ltak az emberekhez,"
    },
    {
        "start": 2113.94,
        "end": 2118.0,
        "text": " meg t\u00e9nyleg olyan j\u00f3 volt a l\u00e9gk\u00f6r, olyan pozit\u00edv,"
    },
    {
        "start": 2118.1,
        "end": 2122.48,
        "text": " t\u00e9nyleg r\u00e1m ragadt az eg\u00e9sz, kicsit olyan fura is volt ut\u00e1na"
    },
    {
        "start": 2122.58,
        "end": 2124.64,
        "text": " visszat\u00e9rni Magyarorsz\u00e1gba, \u00e9s most nem arr\u00f3l besz\u00e9lek,"
    },
    {
        "start": 2124.7400000000002,
        "end": 2129.6,
        "text": " hogy nem szeretem Magyarorsz\u00e1got, mert am\u00fagy \u00e9n itt is szeretem,"
    },
    {
        "start": 2129.7000000000003,
        "end": 2132.8,
        "text": " meg itt is szeretek \u00e9lni, de hogyha m\u00e1r mindenk\u00e9ppen m\u00e1shol,"
    },
    {
        "start": 2132.9,
        "end": 2136.48,
        "text": " akkor oda p\u00e9ld\u00e1ul elmenn\u00e9k nagyon sz\u00edvesen egy p\u00e1r h\u00f3napra,"
    },
    {
        "start": 2136.58,
        "end": 2138.32,
        "text": " vagy egy \u00e9vre p\u00e9ld\u00e1ul."
    },
    {
        "start": 2138.32,
        "end": 2143.7400000000002,
        "text": " Azt hallottam, nagyon stabilak az Eresz csatorn\u00e1k. Ja, igen,"
    },
    {
        "start": 2143.84,
        "end": 2147.1000000000004,
        "text": " menek\u00fcl\u0151 \u00fatvonalk\u00e9nt is haszn\u00e1lhat\u00f3."
    },
    {
        "start": 2147.2000000000003,
        "end": 2153.6400000000003,
        "text": " J\u00f3, akkor D\u00f6me k\u00e9rd\u00e9se k\u00f6vetkezik. Egy kicsit hosszabb."
    },
    {
        "start": 2154.2400000000002,
        "end": 2156.6200000000003,
        "text": " Sziasztok, finn bar\u00e1tok! Le\u00edrhatn\u00e1m azt a sz\u00f6veget,"
    },
    {
        "start": 2156.7200000000003,
        "end": 2159.26,
        "text": " amit val\u00f3sz\u00edn\u0171leg minden m\u00e1sodik lev\u00e9lben olvastatok m\u00e1r,"
    },
    {
        "start": 2159.36,
        "end": 2162.6200000000003,
        "text": " hogy mennyire szeretem a podcasteteket, \u00e9s mennyi kellemes \u00e9s boldog"
    },
    {
        "start": 2162.7200000000003,
        "end": 2167.1800000000003,
        "text": " pillanatot okozott m\u00e1r, stb. Val\u00f3j\u00e1ban t\u00e9nyleg \u00edgy van,"
    },
    {
        "start": 2167.18,
        "end": 2170.9199999999996,
        "text": " \u00e9s minden egyes ad\u00e1satokat hallotta m\u00e1r a legt\u00f6bbet k\u00e9tszer is."
    },
    {
        "start": 2171.02,
        "end": 2174.3599999999997,
        "text": " De szeretn\u00e9k kicsit rendhagy\u00f3 lenni, \u00e9s most azt \u00edrn\u00e1m le,"
    },
    {
        "start": 2174.46,
        "end": 2178.04,
        "text": " hogy milyen tulajdons\u00e1gotok ellen\u00e9re cs\u00edplek benneteket."
    },
    {
        "start": 2178.14,
        "end": 2181.0,
        "text": " Na most kapaszkodjatok. Freddy ut\u00e1lyos,"
    },
    {
        "start": 2181.1,
        "end": 2184.2799999999997,
        "text": " folyamatosan lefik\u00e1zza Marvel \u00e9s \u00fagy \u00e1ltal\u00e1ban a szuperh\u0151s"
    },
    {
        "start": 2184.3799999999997,
        "end": 2190.3599999999997,
        "text": " filmeket, holott nem egy sokkal t\u00f6bbr\u0151l sz\u00f3l, mint azt \u0151 be\u00e1ll\u00edtja."
    },
    {
        "start": 2190.46,
        "end": 2193.0,
        "text": " Mi, \u00e9n szoktam ilyet csin\u00e1lni? H\u00e1t ez hallatlan."
    },
    {
        "start": 2193.0,
        "end": 2198.74,
        "text": " De ha tetszik neki egy blockbuster, vagy egy hamis\u00edtatatlan popkorn mozi,"
    },
    {
        "start": 2198.84,
        "end": 2204.02,
        "text": " az teljes melbedob\u00e1ssal tudja v\u00e9deni, \u00e9s ez t\u00f6k j\u00f3."
    },
    {
        "start": 2204.12,
        "end": 2207.94,
        "text": " Meg rohadtul szeretem hallgatni, ahogy melank\u00f3likus temp\u00f3ban sz\u00edd"
    },
    {
        "start": 2208.04,
        "end": 2212.02,
        "text": " valamit tiszta sz\u00ednp\u00f6lt. H\u00e1t igen, ez m\u00e1r ink\u00e1bb \u00e9n vagyok."
    },
    {
        "start": 2212.12,
        "end": 2215.94,
        "text": " Gerg\u0151 olyan m\u00e9rt\u00e9k\u0171 filmsznobizmus tud mutatni n\u00e9ha,"
    },
    {
        "start": 2216.04,
        "end": 2218.58,
        "text": " hogy sz\u00e9gyellem maga, mekkora kret\u00e9n vagyok,"
    },
    {
        "start": 2218.68,
        "end": 2222.58,
        "text": " hogy nekem tetszett a Jurassic World ak\u00e1rmelyik r\u00e9sze."
    },
    {
        "start": 2222.58,
        "end": 2225.6,
        "text": " De rohadt j\u00f3, mikor \u00fagy vezet fel egy filmet,"
    },
    {
        "start": 2225.7,
        "end": 2229.2,
        "text": " hogy elmondja, milyen k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s kirendezte, \u00edrta ezzel,"
    },
    {
        "start": 2229.2999999999997,
        "end": 2232.7999999999997,
        "text": " t\u00f6k sok inf\u00f3t adva nekem is az \u00e1tlag moziz\u00f3nak,"
    },
    {
        "start": 2232.9,
        "end": 2236.7,
        "text": " aki az\u00e9rt \u00e9hes a filmek h\u00e1tt\u00e9rtud\u00e1s\u00e1ra."
    },
    {
        "start": 2237.62,
        "end": 2241.36,
        "text": " Sorter olyan v\u00e1laszt\u00e9kosan fogalmaz meg minden egyes mondotot,"
    },
    {
        "start": 2241.46,
        "end": 2243.92,
        "text": " hogyha dispatcher lenn\u00e9k egy pizzarendel\u0151s helyen,"
    },
    {
        "start": 2244.02,
        "end": 2247.12,
        "text": " val\u00f3sz\u00edn\u0171leg kib\u00f6kn\u00e9m a szemem egy tollal."
    },
    {
        "start": 2247.12,
        "end": 2253.3399999999997,
        "text": " Ez \u00edgy van, \u00e9s csak annyit gyorsan k\u00f6zbesz\u00farok,"
    },
    {
        "start": 2253.44,
        "end": 2257.74,
        "text": " hogy a volt koll\u00e9gan\u0151m egyszer mondta is ezt nekem,"
    },
    {
        "start": 2257.8399999999997,
        "end": 2261.1,
        "text": " \u00edgy f\u00e9lig viccesen, f\u00e9lig komolyan, mert \u00e9n hajlamos vagyok a"
    },
    {
        "start": 2261.2,
        "end": 2264.94,
        "text": " h\u00e9tk\u00f6znapi \u00e9letben is \u00edgy besz\u00e9lni, hogy az a baj, hogy ezt,"
    },
    {
        "start": 2265.04,
        "end": 2268.46,
        "text": " amit most elmondt\u00e1l, 15 mondatban ez k\u00e9t sz\u00f3ban lehetett volna,"
    },
    {
        "start": 2268.56,
        "end": 2271.1,
        "text": " \u00e9s m\u00e1r \u00edgy t\u0171l\u00fcnk \u00f6t percre, \u00e9s ugyanott vagyunk,"
    },
    {
        "start": 2271.2,
        "end": 2274.14,
        "text": " \u00fagyhogy ez abszol\u00fat jogos, igen."
    },
    {
        "start": 2274.14,
        "end": 2277.96,
        "text": " De olyan m\u00e9rt\u00e9kben \u0151szint\u00e9n tudja azt mondani, hogy \u0151 elfogadja azt,"
    },
    {
        "start": 2278.06,
        "end": 2280.7599999999998,
        "text": " ha valaki m\u00e1sk\u00e9pp v\u00e9lekedik egy bizonyos dologr\u00f3l,"
    },
    {
        "start": 2280.8599999999997,
        "end": 2283.48,
        "text": " \u00e9s l\u00e1tszik, hogy ezt komolyan is gondolja."
    },
    {
        "start": 2283.58,
        "end": 2286.8399999999997,
        "text": " Black Sheep nyomja a kurva szar sz\u00f3vicceit, amiket egyszer\u0171en"
    },
    {
        "start": 2286.94,
        "end": 2289.96,
        "text": " komolyan mondom, im\u00e1dok. Sz\u00f3val p\u00e1r t\u00f6rt\u00e9netes \u00e1g,"
    },
    {
        "start": 2290.06,
        "end": 2293.96,
        "text": " amit az \u00e9vek sor\u00e1n megismertem bennetek, \u00e9s nem szeretem a ny\u00e1ladz\u00f3"
    },
    {
        "start": 2294.06,
        "end": 2297.8799999999997,
        "text": " \u00fczeneteket, de mindenk\u00e9pp a tudtatokra szerettem volna adni,"
    },
    {
        "start": 2297.98,
        "end": 2301.56,
        "text": " mekkora szerepetek van abban, hogy ekkora film\u00f6r\u00fclt lettem,"
    },
    {
        "start": 2301.56,
        "end": 2306.42,
        "text": " \u00e9s hogy az egyik legkellemesebb \u00e9lm\u00e9ny az volt \u00e9letemben,"
    },
    {
        "start": 2306.52,
        "end": 2309.94,
        "text": " mikor azt v\u00e1rtam, hogy a mennyasszonyom v\u00e9gezen a mel\u00f3ban,"
    },
    {
        "start": 2310.04,
        "end": 2314.74,
        "text": " \u00e9s \u00e9n a naplement\u00e9ben hallgattam, hogy mi\u00e9rt adt\u00e1tok a Black Panther-t,"
    },
    {
        "start": 2314.84,
        "end": 2317.46,
        "text": " ami egy\u00e9bk\u00e9nt az \u0151 egyik kedvenc filmje."
    },
    {
        "start": 2317.56,
        "end": 2321.7799999999997,
        "text": " A kibesz\u00e9l\u0151t\u00f6ket sajnos nem hallotta, mert n\u00e9h\u00e1nyatok hangja"
    },
    {
        "start": 2321.88,
        "end": 2325.7,
        "text": " picit irrit\u00e1l\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra, de im\u00e1d benneteket,"
    },
    {
        "start": 2325.7999999999997,
        "end": 2330.82,
        "text": " mert annyi \u00f6r\u00f6met okoztok nekem."
    },
    {
        "start": 2330.82,
        "end": 2334.96,
        "text": " Egy sz\u00f3, mint sz\u00e1z, k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m. Na h\u00e1t ez egy kicsit m\u00e1sfajta"
    },
    {
        "start": 2335.06,
        "end": 2337.44,
        "text": " lev\u00e9l volt, de ez is t\u00f6k hasznos egy\u00e9bk\u00e9nt."
    },
    {
        "start": 2337.54,
        "end": 2340.1600000000003,
        "text": " K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen, nagyon j\u00f3 ilyet is hallani."
    },
    {
        "start": 2340.26,
        "end": 2343.36,
        "text": " Mi is k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck t\u00e9nyleg. Igen, igen, k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck."
    },
    {
        "start": 2343.46,
        "end": 2346.8,
        "text": " Ha esetleg ad\u00e1sba ker\u00fclne kev\u00e9sb\u00e9 m\u00e9zes m\u00e1zas levelem,"
    },
    {
        "start": 2346.9,
        "end": 2350.0800000000004,
        "text": " egy vill\u00e1mk\u00e9rd\u00e9st is feltenn\u00e9k. Ti hogy \u00e1lltok a streaming"
    },
    {
        "start": 2350.1800000000003,
        "end": 2353.1200000000003,
        "text": " platformokkal? Melyikre van el\u0151fizet\u00e9setek,"
    },
    {
        "start": 2353.2200000000003,
        "end": 2357.2000000000003,
        "text": " \u00e9s melyik j\u00f6n be nektek a legjobban, meg \u00fagy \u00e1ltal\u00e1ban mit gondoltok"
    },
    {
        "start": 2357.2,
        "end": 2361.0,
        "text": " az egyre ink\u00e1bb felt\u00f6r\u0151 streamingr\u0151l?"
    },
    {
        "start": 2361.7599999999998,
        "end": 2364.2999999999997,
        "text": " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m az olvas\u00e1s, Fedi, ha egy\u00e1ltal\u00e1n neki\u00e1lt\u00e1l,"
    },
    {
        "start": 2364.3999999999996,
        "end": 2369.7999999999997,
        "text": " mikor megl\u00e1ttad, \u00edgy van. T\u00f6me, felolvastam. Na, kinek mi van?"
    },
    {
        "start": 2370.24,
        "end": 2375.02,
        "text": " H\u00e1t \u00e9n ezt \u00e1tveszem a sz\u00f3t most, mert \u00e9n ezt nagyon gyorsan tudom"
    },
    {
        "start": 2375.12,
        "end": 2379.3399999999997,
        "text": " \u00f6sszegezni, \u00e9n ebben nem vagyok otthon. Teh\u00e1t nyilv\u00e1n tudom,"
    },
    {
        "start": 2379.4399999999996,
        "end": 2383.5,
        "text": " teh\u00e1t ismerem a streaming szolg\u00e1ltat\u00f3kat legal\u00e1bbis n\u00e9h\u00e1nyat,"
    },
    {
        "start": 2383.6,
        "end": 2385.74,
        "text": " k\u00e9pe vagyok, tudom, hogy mi ez, tudom, hogy hogy m\u0171k\u00f6dik,"
    },
    {
        "start": 2385.74,
        "end": 2388.7599999999998,
        "text": " de \u00e9n nem \u00e1stam bele magam eg\u00e9szen a mai napig,"
    },
    {
        "start": 2388.8599999999997,
        "end": 2391.16,
        "text": " \u00fagyhogy \u00e9n \u00e1tengedem a sz\u00f3t ebbe a k\u00e9rd\u00e9sebe."
    },
    {
        "start": 2391.2599999999998,
        "end": 2393.16,
        "text": " De egy van neked a Filmio, amit kapott."
    },
    {
        "start": 2393.2599999999998,
        "end": 2395.7999999999997,
        "text": " H\u00e1t a Filmio nyilv\u00e1n, persze, de most..."
    },
    {
        "start": 2395.8999999999996,
        "end": 2399.0,
        "text": " Ez\u00faton is k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck a rekl\u00e1mot, vagy ez a rekl\u00e1m helye,"
    },
    {
        "start": 2399.1,
        "end": 2403.7999999999997,
        "text": " hogy a Filmio megaj\u00e1nd\u00e9kozott benn\u00fcnket ingyen hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9ssel,"
    },
    {
        "start": 2403.8999999999996,
        "end": 2408.2,
        "text": " \u00fagyhogy majd v\u00e1rhat\u00f3 is hamarosan t\u00f6bb magyar klasszikus film"
    },
    {
        "start": 2408.2999999999997,
        "end": 2411.7999999999997,
        "text": " kivesz\u00e9l\u0151je is, \u00fagyhogy ez\u00faton is k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck nekik."
    },
    {
        "start": 2411.8999999999996,
        "end": 2413.9599999999996,
        "text": " Igen, igen, v\u00e9gtelen\u00fcl j\u00f3 fejgeztus volt,"
    },
    {
        "start": 2413.96,
        "end": 2416.5,
        "text": " \u00fagyhogy nagyon-nagyon sz\u00e9pen k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck,"
    },
    {
        "start": 2416.6,
        "end": 2421.14,
        "text": " de ezzel egy\u00fctt is azt mondom, hogy szerintem ti sokkal"
    },
    {
        "start": 2421.2400000000002,
        "end": 2425.3,
        "text": " r\u00e9szletesebben \u00e9s sokkal tartalmasabban tudtok err\u0151l besz\u00e9lni."
    },
    {
        "start": 2425.4,
        "end": 2426.9,
        "text": " Gerg\u0151?"
    },
    {
        "start": 2427.0,
        "end": 2432.1,
        "text": " H\u00e1t nekem el\u00e9g sok van, teh\u00e1t \u00e9n nekem van ugye Netflix,"
    },
    {
        "start": 2432.2,
        "end": 2435.86,
        "text": " van most m\u00e1r Amazon, csak a hatalomgy\u0171r\u0171i miatt"
    },
    {
        "start": 2435.96,
        "end": 2438.26,
        "text": " fizettem am\u00fagy el\u0151re, teh\u00e1t \u00fagy voltam vele,"
    },
    {
        "start": 2438.36,
        "end": 2442.9,
        "text": " hogy az a 990 forint az semmi."
    },
    {
        "start": 2442.9,
        "end": 2446.8,
        "text": " Teh\u00e1t hogyha valaki ezt a p\u00e9nzt sokkalja az\u00e9rt,"
    },
    {
        "start": 2446.9,
        "end": 2453.28,
        "text": " hogy havonta, hogy megn\u00e9zze, akkor szerintem m\u00e1r a kal\u00f3zkod\u00e1s"
    },
    {
        "start": 2453.38,
        "end": 2459.04,
        "text": " menthetetlen ezen a ponton, mert semmi p\u00e9nzbe nem ker\u00fcl szerintem."
    },
    {
        "start": 2459.14,
        "end": 2464.7200000000003,
        "text": " Akkor ugye a Disney pluszra ott el\u0151fizett\u00fcnk ki ezzel a kezd\u0151"
    },
    {
        "start": 2464.82,
        "end": 2470.4,
        "text": " kedvezm\u00e9nnyel \u00edgy t\u00f6bben, plusz, ja, h\u00e1t meg persze az Apple TV plusz,"
    },
    {
        "start": 2470.4,
        "end": 2475.98,
        "text": " az meg ott ugye, mivel nekem Apple telefonom is van,"
    },
    {
        "start": 2476.08,
        "end": 2478.86,
        "text": " emiatt \u00e9n ott kaptam egy egy\u00e9ves el\u0151fizet\u00e9st,"
    },
    {
        "start": 2478.96,
        "end": 2483.1800000000003,
        "text": " ott ugye egy r\u00e9sze volt a v\u00e1s\u00e1rl\u00e1sn\u00e1l aj\u00e1nd\u00e9kba adt\u00e1k,"
    },
    {
        "start": 2483.28,
        "end": 2488.2200000000003,
        "text": " plusz a Playstation 5 v\u00e1s\u00e1rl\u00f3k is kaptak egy f\u00e9l \u00e9vet m\u00e9g,"
    },
    {
        "start": 2488.32,
        "end": 2493.08,
        "text": " \u00fagyhogy \u00e9n nekem m\u00e1sf\u00e9l \u00e9vig \u00fagy volt, hogy forintot nem fizettem \u00e9rte."
    },
    {
        "start": 2493.2000000000003,
        "end": 2496.06,
        "text": " \u00c9s akkor ut\u00e1na, az\u00f3ta meg nem mondtam le,"
    },
    {
        "start": 2496.06,
        "end": 2502.2,
        "text": " mert most az \u00f6sszes, amit elmondtam, az Apple TV pluszt szerettem a legjobban,"
    },
    {
        "start": 2502.2999999999997,
        "end": 2508.44,
        "text": " amiatt, mert ott vannak a legsz\u00ednvonalasabb m\u0171sorok. Teh\u00e1t ott l\u00e1ttam a"
    },
    {
        "start": 2508.54,
        "end": 2512.68,
        "text": " Severance-t, ami az idei \u00e9v egyik legnagyobb sorozat\u00e9lm\u00e9nye volt,"
    },
    {
        "start": 2512.7799999999997,
        "end": 2517.64,
        "text": " \u00e9s egy hihetetlen\u00fcl creepy \u00e9s fantasztikus t\u00f6rt\u00e9net."
    },
    {
        "start": 2517.74,
        "end": 2521.0,
        "text": " Ott megy a For All Mankind, azt m\u00e1r ugye mi\u00e9rt adtuk itt a"
    },
    {
        "start": 2521.1,
        "end": 2525.0,
        "text": " csatorn\u00e1n t\u00f6bbsz\u00f6r is, a Ted Lasso is ott fut,"
    },
    {
        "start": 2525.0,
        "end": 2527.94,
        "text": " p\u00e1r h\u00f3napja fejeztem be ott a Blackbird c\u00edm\u0171 sorozatot a"
    },
    {
        "start": 2528.04,
        "end": 2533.38,
        "text": " Terrener Jertonnal, teh\u00e1t egy elk\u00e9peszt\u0151 felhozataluk van nekik,"
    },
    {
        "start": 2533.48,
        "end": 2536.58,
        "text": " \u00e9s igen, nincsen sok, teh\u00e1t nincs egy akkora v\u00e1laszt\u00e9k,"
    },
    {
        "start": 2536.68,
        "end": 2540.26,
        "text": " mint egy Netflixen, de hogyha pont a kedvedre val\u00f3 az a"
    },
    {
        "start": 2540.36,
        "end": 2546.42,
        "text": " felhozatal, amit \u0151k helyesnek tal\u00e1lnak, akkor mindenf\u00e9le\u00e9rt meg\u00e9r."
    },
    {
        "start": 2546.52,
        "end": 2549.22,
        "text": " Am\u00fagy de ott csak saj\u00e1t tartalmak vannak?"
    },
    {
        "start": 2549.32,
        "end": 2553.22,
        "text": " Csak saj\u00e1t, csak saj\u00e1t gy\u00e1rt\u00e1s, teh\u00e1t semmilyen egy\u00e9b licenszelt"
    },
    {
        "start": 2553.22,
        "end": 2557.3599999999997,
        "text": " tartalom, te nem tudsz a James Bondot n\u00e9zni, meg ilyenek."
    },
    {
        "start": 2557.4599999999996,
        "end": 2562.16,
        "text": " A Netflixet meg az\u00e9rt szerettem, mert ott meg az meg a m\u00e1sik v\u00e9glet,"
    },
    {
        "start": 2562.2599999999998,
        "end": 2567.8999999999996,
        "text": " hogy meg iszonyatos mennyis\u00e9g\u0171 kontent van, \u00e9s emiatt"
    },
    {
        "start": 2568.02,
        "end": 2572.3199999999997,
        "text": " nyilv\u00e1n a nagysz\u00e1mok t\u00f6rv\u00e9nyi alapj\u00e1n sokkal k\u00f6nnyebb olyat tal\u00e1lnod,"
    },
    {
        "start": 2572.4199999999996,
        "end": 2575.6,
        "text": " ami megtetszik, \u00e9s szerintem minden h\u00f3napban van legal\u00e1bb egy vagy"
    },
    {
        "start": 2575.7,
        "end": 2579.2799999999997,
        "text": " kett\u0151 Netflix film sorozat, dokumentumfilm,"
    },
    {
        "start": 2579.28,
        "end": 2585.26,
        "text": " amit \u00e9rdekel, \u00e9s megn\u00e9zem sz\u00edvesen. Teh\u00e1t a pont most az ad\u00e1s el\u0151tt"
    },
    {
        "start": 2585.36,
        "end": 2589.5,
        "text": " kezdtem vele a Jeffrey DeMerell c\u00edm\u0171 vagy sz\u00f3l\u00f3 sorozatba,"
    },
    {
        "start": 2589.6000000000004,
        "end": 2592.94,
        "text": " Levin Peterson a f\u0151szerepben, \u00e9s megint csak egy olyan dolog,"
    },
    {
        "start": 2593.0400000000004,
        "end": 2596.2200000000003,
        "text": " ami engem lek\u00f6tt. Teh\u00e1t \u00e9n szeretem ezeket a"
    },
    {
        "start": 2596.32,
        "end": 2600.3,
        "text": " sorozatgyilkosos t\u00e9m\u00e1kat, \u00e9s az ilyen t\u00e9m\u00e1j\u00fa"
    },
    {
        "start": 2600.4,
        "end": 2605.5,
        "text": " dokumentumfilmjeik is j\u00f3k, meg Sandman-t is nagyon \u00e9lveztem,"
    },
    {
        "start": 2605.5,
        "end": 2610.04,
        "text": " amikor elindult \u00edgy szerintem egy h\u00f3napja kb. \u00c9s igen,"
    },
    {
        "start": 2610.14,
        "end": 2615.88,
        "text": " sokszor sz\u00edgy\u00fak, hogy nem nagyon van f\u00e9k az alkot\u00f3kon,"
    },
    {
        "start": 2615.98,
        "end": 2621.08,
        "text": " de ugyanakkor meg az\u00e9rt es\u00e9lyt adnak olyan a k\u00e9sz\u00edt\u0151knek,"
    },
    {
        "start": 2621.18,
        "end": 2625.88,
        "text": " \u00e9s kis\u00fcl bel\u0151le n\u00e9ha-n\u00e9ha egy olyan film, amit meg egyszer\u0171en nem"
    },
    {
        "start": 2625.98,
        "end": 2629.48,
        "text": " tudsz nem szeretni. Teh\u00e1t ugye majd a k\u00f6vetkez\u0151 ad\u00e1sban biztos"
    },
    {
        "start": 2629.58,
        "end": 2634.28,
        "text": " besz\u00e9lni fogunk az Assassy-r\u0151l p\u00e9ld\u00e1ul, ugye a Marilyn Monroe-r\u00f3l"
    },
    {
        "start": 2634.28,
        "end": 2638.1000000000004,
        "text": " k\u00e9sz\u00fclt annal de\u00e1rmaszos filmr\u0151l, ami engem nagyon-nagyon \u00e9rdekel,"
    },
    {
        "start": 2638.2000000000003,
        "end": 2642.7400000000002,
        "text": " meg n\u00e1luk lehet majd l\u00e1tni a T\u00f6rbe egyfe m\u00e1sodik r\u00e9sz\u00e9t is,"
    },
    {
        "start": 2642.84,
        "end": 2646.26,
        "text": " ugye az \u00dcveghagym\u00e1t, ami h\u00e1t csak azt sajn\u00e1lom,"
    },
    {
        "start": 2646.36,
        "end": 2648.6600000000003,
        "text": " hogy nem tudom a moziban n\u00e9zni."
    },
    {
        "start": 2648.76,
        "end": 2650.5,
        "text": " Most ki kellett bennem egy pillanatban sz\u00f3lva,"
    },
    {
        "start": 2650.6000000000004,
        "end": 2652.5800000000004,
        "text": " \u00e9n el\u0151lemeltem, hogy a Netflixr\u0151l van sz\u00f3?"
    },
    {
        "start": 2652.6800000000003,
        "end": 2655.7000000000003,
        "text": " Igen. Az Netflix-es lesz a T\u00f6rbe egyfe kett\u0151?"
    },
    {
        "start": 2655.8,
        "end": 2659.94,
        "text": " Igen, kifizettek a Ryan Johnsonnak valami 400 milli\u00f3 doll\u00e1rt az\u00e9rt,"
    },
    {
        "start": 2659.94,
        "end": 2665.28,
        "text": " hogy oda k\u00e9sz\u00edts el a kett\u0151 folytat\u00e1s\u00e1t a T\u00f6rbe egyfejnek,"
    },
    {
        "start": 2665.38,
        "end": 2670.64,
        "text": " \u00e9s az most \u00e9vv\u00e9g\u00e9n, december 23-\u00e1n, \u00fagyhogy sz\u00e9p kar\u00e1csonyunk lesz am\u00fagy."
    },
    {
        "start": 2670.7400000000002,
        "end": 2673.92,
        "text": " Ryan Johnsonnak is. Igen, h\u00e1t neki,"
    },
    {
        "start": 2674.02,
        "end": 2679.44,
        "text": " h\u00e1t 400 milli\u00f3 doll\u00e1rt adtak a cs\u00e1v\u00f3nak az\u00e9rt, hogy k\u00e9t filmet megcsin\u00e1ljon,"
    },
    {
        "start": 2679.54,
        "end": 2681.2000000000003,
        "text": " \u00e9s szerintem ez nem a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9se."
    },
    {
        "start": 2681.3,
        "end": 2684.2400000000002,
        "text": " H\u00e1t nem tudom, milyen lesz a T\u00f6rbe egyfe kett\u0151,"
    },
    {
        "start": 2684.34,
        "end": 2688.8,
        "text": " de \u00edgy az els\u0151 T\u00f6rbe egyfe az nem hiszem, hogy ilyen 100 milli\u00f3ba ker\u00fclt volna."
    },
    {
        "start": 2688.8,
        "end": 2691.5800000000004,
        "text": " 40 milli\u00f3 doll\u00e1ros film volt am\u00fagy."
    },
    {
        "start": 2691.6800000000003,
        "end": 2696.0600000000004,
        "text": " Egy h\u00e1zban j\u00e1tszott legink\u00e1bb. H\u00e1t ott a sz\u00edn\u00e9szekre ment el a p\u00e9nz,"
    },
    {
        "start": 2696.1600000000003,
        "end": 2700.3,
        "text": " de hogy am\u00fagy a bev\u00e9telei meg valami 300 milli\u00f3 doll\u00e1ri mentek,"
    },
    {
        "start": 2700.4,
        "end": 2704.6200000000003,
        "text": " \u00fagyhogy am\u00fagy j\u00f3 d\u00edja volt, nagyon, \u00e9s h\u00e1t l\u00e1tszik,"
    },
    {
        "start": 2704.7200000000003,
        "end": 2708.3,
        "text": " hogy nem kokainira k\u00f6lt\u00f6tte, vagy nem minden p\u00e9nzt kokainira"
    },
    {
        "start": 2708.4,
        "end": 2712.54,
        "text": " k\u00f6lt\u00f6tt a Ryan Johnson, mert megint Edward Norton, Dave Batista,"
    },
    {
        "start": 2712.6400000000003,
        "end": 2717.6400000000003,
        "text": " teh\u00e1t olyan arcok vannak itt, akiket am\u00fagy felismersz, minimum."
    },
    {
        "start": 2717.64,
        "end": 2720.42,
        "text": " Teh\u00e1t az Ethan Hawke is."
    },
    {
        "start": 2720.52,
        "end": 2722.8199999999997,
        "text": " H\u00e1tza lesz m\u00e9g benne, azt hiszem, a k\u00e9t h\u00e1zzan."
    },
    {
        "start": 2722.92,
        "end": 2727.22,
        "text": " \u0150 is. Teh\u00e1t \u00edgy szerintem minimum izgalmas lesz. Na mindegy,"
    },
    {
        "start": 2727.3199999999997,
        "end": 2732.72,
        "text": " \u00fagyhogy sokszor sz\u00edntj\u00fck a Netflix-et meg, ezt a fajta streaming"
    },
    {
        "start": 2733.08,
        "end": 2737.7799999999997,
        "text": " t\u00falter\u00edtetts\u00e9get, de \u00fagy is lehet n\u00e9zni, hogy sokkal nagyobb a k\u00edn\u00e1lat,"
    },
    {
        "start": 2737.8799999999997,
        "end": 2744.72,
        "text": " \u00fagyhogy az az ember, aki azt mondja, hogy nincs mit n\u00e9zni, az hazudik."
    },
    {
        "start": 2744.72,
        "end": 2750.06,
        "text": " Nekem term\u00e9szetesen a film j\u00f3 mellett, az HBO Max-ra van,"
    },
    {
        "start": 2750.16,
        "end": 2752.8599999999997,
        "text": " Gerg\u0151, neked is van m\u00e9g HBO Max-ad, nem?"
    },
    {
        "start": 2752.9599999999996,
        "end": 2756.22,
        "text": " Persze, j\u00f3, azt elfelejtettem. H\u00e1t ott meg most ugye a"
    },
    {
        "start": 2756.3199999999997,
        "end": 2758.7,
        "text": " s\u00e1rk\u00e1nyok h\u00e1z\u00e1val k\u00f6rgetik az emberek."
    },
    {
        "start": 2758.7999999999997,
        "end": 2762.54,
        "text": " Teh\u00e1t is sokan mondt\u00e1k, hogy az HBO Max d\u00f6nt\u00e9s\u00e9 ut\u00e1n,"
    },
    {
        "start": 2762.64,
        "end": 2769.16,
        "text": " hogy lemondjuk, meg stb. \u00c9n meg vagyok el\u00e9gedve az HBO Max-zel."
    },
    {
        "start": 2769.16,
        "end": 2773.54,
        "text": " Max azt nem tetszik, hogy \u00e1lland\u00f3an elfelejti, hogy milyen nyelven"
    },
    {
        "start": 2773.64,
        "end": 2777.54,
        "text": " n\u00e9ztem valamit, \u00e9s \u00fajra indul m\u00e1s nyelven,"
    },
    {
        "start": 2777.64,
        "end": 2780.58,
        "text": " holott helyenk\u00e9nt, amikor m\u00e9g folytatom is,"
    },
    {
        "start": 2780.68,
        "end": 2783.94,
        "text": " teh\u00e1t mi csak nem is egyik r\u00e9szr\u0151l a m\u00e1sikra."
    },
    {
        "start": 2784.04,
        "end": 2788.74,
        "text": " P\u00e9ld\u00e1ul az, hogy az Alf sorozat beker\u00fclt, az\u00e9rt nagyon h\u00e1l\u00e1s vagyok,"
    },
    {
        "start": 2788.8399999999997,
        "end": 2794.24,
        "text": " mert ez egy nagyon j\u00f3 kis csal\u00e1di program a szomsz\u00e9dok mellett term\u00e9szetesen."
    },
    {
        "start": 2794.24,
        "end": 2799.4199999999996,
        "text": " Az a streaming szolg\u00e1ltat\u00f3 megnyeri a magyar versenyt,"
    },
    {
        "start": 2799.52,
        "end": 2801.4199999999996,
        "text": " ahova felker\u00fcl a szomsz\u00e9d."
    },
    {
        "start": 2801.52,
        "end": 2805.02,
        "text": " Vagy saj\u00e1t streaminget kaphatna a szomsz\u00e9dokat."
    },
    {
        "start": 2805.12,
        "end": 2809.4199999999996,
        "text": " Tartalom van el\u00e9g. \u00dagyhogy a HBO Max,"
    },
    {
        "start": 2809.52,
        "end": 2813.4199999999996,
        "text": " mi van m\u00e9g Disney pluszra, most beadtam a derekam ezzel"
    },
    {
        "start": 2813.52,
        "end": 2820.22,
        "text": " az akci\u00f3s h\u00f3napjukkal, \u00e9s kicsit vissza kell sz\u00edvnom"
    },
    {
        "start": 2820.22,
        "end": 2825.3199999999997,
        "text": " p\u00e1r megedz\u00e9st, mert t\u00e9nyleg meggy\u0151z\u0151 akin\u00e1latuk,"
    },
    {
        "start": 2825.4199999999996,
        "end": 2830.52,
        "text": " rohadjanak meg, \u00e9s nem is ezek a szuperh\u0151s\u00f6s szars\u00e1gokkal,"
    },
    {
        "start": 2830.62,
        "end": 2837.3199999999997,
        "text": " hanem a r\u00e9gi foxos dolgok. Teh\u00e1t ilyen, hogy fem van p\u00e9ld\u00e1ul"
    },
    {
        "start": 2837.4199999999996,
        "end": 2842.12,
        "text": " olyan tartalmak, amik nekem nincsenek meg DVD-n, holott nagyon"
    },
    {
        "start": 2842.22,
        "end": 2845.3199999999997,
        "text": " hajkur\u00e1ztam \u0151ket, \u00e9s val\u00f3sz\u00edn\u0171leg nem is fogom tudni."
    },
    {
        "start": 2845.4199999999996,
        "end": 2849.3199999999997,
        "text": " Teh\u00e1t p\u00e9ld\u00e1ul a Commando fem van, Schwarzenegger,"
    },
    {
        "start": 2849.32,
        "end": 2855.2200000000003,
        "text": " vagy ak\u00e1r csak ilyen r\u00e9gi Disney klasszikusok, teh\u00e1t a"
    },
    {
        "start": 2855.32,
        "end": 2860.82,
        "text": " Nemo kapit\u00e1ny, vagy nem tudom \u00e9n, a kicsi kocsi,"
    },
    {
        "start": 2860.92,
        "end": 2866.02,
        "text": " vagy a fekete szak\u00e1sz szelleme, meg ilyenek, \u00e9s ez mind ott van,"
    },
    {
        "start": 2866.1200000000003,
        "end": 2870.42,
        "text": " vagy elkezdtem ezt a Mike mini sorozatot, Mike Tysonosat."
    },
    {
        "start": 2870.52,
        "end": 2873.2200000000003,
        "text": " Az egy hull\u00fa sorozat szerintem, \u00e9s ugye a hull\u00fa,"
    },
    {
        "start": 2873.32,
        "end": 2875.6200000000003,
        "text": " az pedig a magyar Disney pluszon \u00e9rhet\u0151."
    },
    {
        "start": 2875.62,
        "end": 2879.92,
        "text": " Az elej\u00e9n Star Network van, nem tudom, hogy az pontosan mi."
    },
    {
        "start": 2880.02,
        "end": 2884.3199999999997,
        "text": " A Pre is azzal indult, teh\u00e1t hogy az ilyen k\u00f6z\u00f6s."
    },
    {
        "start": 2884.42,
        "end": 2888.88,
        "text": " J\u00f3, nem tudom a h\u00e1tter\u00e9t, utols\u00f3 R5-i r\u00e9szn\u00e9l vagyok,"
    },
    {
        "start": 2888.98,
        "end": 2891.44,
        "text": " majd szerintem csin\u00e1lok r\u00f3la egy express-t,"
    },
    {
        "start": 2891.54,
        "end": 2897.2799999999997,
        "text": " \u00fagyhogy az is meggy\u0151z\u00f6tt, \u00e9s t\u00e9nyleg sz\u00f3val sok j\u00f3"
    },
    {
        "start": 2897.38,
        "end": 2902.88,
        "text": " tartalom van ott, a gyerek nyilv\u00e1n a francos Star Wars-ra betette mag\u00e1t."
    },
    {
        "start": 2902.88,
        "end": 2907.1800000000003,
        "text": " Teh\u00e1t egy kommand\u00f3 is lehetne a nancba. Egy\u00e9bk\u00e9nt ez most sz\u00f6get\u00f6z\u00f6tt a fejembe,"
    },
    {
        "start": 2907.28,
        "end": 2908.94,
        "text": " hogy a kommand\u00f3 nincs meg neked DVD-n?"
    },
    {
        "start": 2909.04,
        "end": 2912.78,
        "text": " Nincs meg. De ez az\u00e9rt szomor\u00fa, mert nem mostan\u00e1ban volt ez,"
    },
    {
        "start": 2912.88,
        "end": 2916.86,
        "text": " h\u00f3napokkal ezel\u0151tt, de \u00e9n eml\u00e9kszem, hogy m\u00e9di\u00e1m\u00e1rkba voltam tal\u00e1n,"
    },
    {
        "start": 2916.96,
        "end": 2918.94,
        "text": " vagy nem tudom, valami hasonl\u00f3 \u00fczletben, \u00e9s kevesebb,"
    },
    {
        "start": 2919.04,
        "end": 2923.1800000000003,
        "text": " mint egy ezresen l\u00e1ttam a kommand\u00f3t. Mindegy, legk\u00f6zelebb, aranylagabb."
    },
    {
        "start": 2923.28,
        "end": 2925.26,
        "text": " Esk\u00fcsz\u00f6m, megveszem neked komolyan."
    },
    {
        "start": 2925.36,
        "end": 2927.9,
        "text": " \u00c9n \u00fagy tudom. Teh\u00e1t \u00e9n pr\u00f3b\u00e1ltam a szajkul\u00e1szni,"
    },
    {
        "start": 2927.9,
        "end": 2932.76,
        "text": " \u00e9s csak ilyen film van, p\u00e9ld\u00e1ul a Koratekaj\u00f6k sincs meg nekem. Nemr\u00e9g kiadt\u00e1k,"
    },
    {
        "start": 2932.86,
        "end": 2937.3,
        "text": " de csak ilyen UHD-n, ami nekem nem aktu\u00e1lis,"
    },
    {
        "start": 2937.7400000000002,
        "end": 2940.84,
        "text": " \u00e9s vagy a Szellem\u00edrt\u00f3k 2 sincs meg nekem."
    },
    {
        "start": 2940.94,
        "end": 2944.52,
        "text": " Mondom, ez nem mostan\u00e1ban volt, hogyha most te ezt nem eml\u00edted,"
    },
    {
        "start": 2944.62,
        "end": 2948.36,
        "text": " akkor a b\u00fcd\u00f6s \u00e9letben nem jutott volna eszembe, de l\u00e1ttam."
    },
    {
        "start": 2948.46,
        "end": 2953.0,
        "text": " Mindegy, most akkor bep\u00f3tlom, mert sok ideje nem l\u00e1ttam,"
    },
    {
        "start": 2953.1,
        "end": 2957.64,
        "text": " de sz\u00f3val t\u00e9nyleg, aki hozz\u00e1m hasonl\u00f3an p\u00e9ld\u00e1ul ezek a Disney"
    },
    {
        "start": 2957.64,
        "end": 2960.98,
        "text": " rajzfilmek egy\u00e1ltal\u00e1n nem \u00e9rdekelnek, mert a legt\u00f6bb,"
    },
    {
        "start": 2961.08,
        "end": 2968.1,
        "text": " ami sz\u00ednvonalas \u00e9s j\u00f3, az megvan nekem \u00fagyis DVD-n vagy Blu-ray-en,"
    },
    {
        "start": 2968.2,
        "end": 2972.66,
        "text": " de ezek a r\u00e9gi st\u00fadi\u00f3filmek, f\u0151leg a Foxos alkot\u00e1sok,"
    },
    {
        "start": 2972.7599999999998,
        "end": 2976.18,
        "text": " ezek nagy mennyis\u00e9gben ott vannak. Teh\u00e1t \u00edgy egyszer v\u00e9gigmentem"
    },
    {
        "start": 2976.2799999999997,
        "end": 2980.5,
        "text": " az eg\u00e9sz film list\u00e1n, ami ott van \u00e1t\u00f3z\u00e9ig,"
    },
    {
        "start": 2980.6,
        "end": 2983.54,
        "text": " \u00e9s az\u00e9rt raktam a saj\u00e1t list\u00e1nba el\u00e9g rendesen,"
    },
    {
        "start": 2983.64,
        "end": 2986.58,
        "text": " \u00fagyhogy mire azt ledolgozom, teh\u00e1t je, \u00faristen."
    },
    {
        "start": 2986.58,
        "end": 2992.64,
        "text": " \u00dagyhogy, ja, van n\u00e9zni val\u00f3, meg a Prime-ra is \u00e9n is er\u0151 vagyok"
    },
    {
        "start": 2992.74,
        "end": 2997.2799999999997,
        "text": " fizetve, a tizenh\u00e1rmakkal d\u00f6nt\u00f6ttem \u00fagy, hogy na, akkor kipr\u00f3b\u00e1ljuk,"
    },
    {
        "start": 2997.38,
        "end": 3003.52,
        "text": " de a csal\u00e1dom a hatalom gy\u0171r\u0151it n\u00e9zi, \u00e9n abb\u00f3l f\u00e9l \u00f3r\u00e1t b\u00edrtam,"
    },
    {
        "start": 3003.62,
        "end": 3006.56,
        "text": " azt\u00e1n r\u00e1j\u00f6ttem, hogy ez tov\u00e1bbra sem nem nekem val\u00f3,"
    },
    {
        "start": 3006.66,
        "end": 3013.12,
        "text": " ez a gy\u0171r\u0151 kur\u00e1sdi, de \u0151k n\u00e9zik. H\u00e1t a feles\u00e9gem kev\u00e9sb\u00e9"
    },
    {
        "start": 3013.12,
        "end": 3018.54,
        "text": " lelkesen a gyereket jobban lek\u00f6ti, de azt m\u00e9g megtartjuk,"
    },
    {
        "start": 3018.64,
        "end": 3022.14,
        "text": " de ott kicsit a k\u00edn\u00e1latot keveslem."
    },
    {
        "start": 3022.24,
        "end": 3026.2999999999997,
        "text": " H\u00e1t ott is a saj\u00e1t gy\u00e1rt\u00e1s az am\u00fagy szerintem, ami"
    },
    {
        "start": 3026.4,
        "end": 3029.9,
        "text": " \u00e9rdekesebb az embernek, mert a katal\u00f3gus,"
    },
    {
        "start": 3030.0,
        "end": 3034.46,
        "text": " h\u00e1t ott a Netflix meg a Disney plusz az, ami szerintem \u00fagy igaz\u00e1n"
    },
    {
        "start": 3034.56,
        "end": 3039.74,
        "text": " t\u00e9nyez\u0151, meg tal\u00e1n m\u00e9g az HBO Max. Az Amazonn\u00e1l ott van,"
    },
    {
        "start": 3039.74,
        "end": 3044.2799999999997,
        "text": " tudsz n\u00e9zni The Boys-t, amit h\u00e1t t\u00e9ged annyira nem \u00e9rint a dolog,"
    },
    {
        "start": 3044.3799999999997,
        "end": 3048.4399999999996,
        "text": " meg szerintem se az asszonyt, se a gyereket m\u00e9g egyel\u0151re."
    },
    {
        "start": 3048.54,
        "end": 3052.8399999999997,
        "text": " Meg ez az aut\u00f3s m\u0171sor, nem tudom mi az a Top Gear,"
    },
    {
        "start": 3052.9399999999996,
        "end": 3056.66,
        "text": " vagy mi a fene, az se \u00e9rdekel egy\u00e1ltal\u00e1n."
    },
    {
        "start": 3057.2599999999998,
        "end": 3062.3399999999997,
        "text": " Nem, \u00edgy v\u00e9gigmentem, \u00e9s nagyon sok mindenben nincs magyar vonatkoz\u00e1s,"
    },
    {
        "start": 3062.7,
        "end": 3067.7999999999997,
        "text": " ami a gyerek miatt lenne \u00e9rdekes, meg p\u00e9ld\u00e1ul tudom speci\u00e1l,"
    },
    {
        "start": 3067.8,
        "end": 3073.6200000000003,
        "text": " hogy van fenn a n\u00e9met Prime-on, ami engem t\u00f6kre \u00e9rdekelne egy sorozat,"
    },
    {
        "start": 3073.7200000000003,
        "end": 3078.98,
        "text": " de magyarul nem \u00e9rem azt el, \u00fagyhogy ez kicsit bosszant,"
    },
    {
        "start": 3079.0800000000004,
        "end": 3083.1400000000003,
        "text": " de szerintem az majd az\u00e9rt hamarosan le lesz mondva,"
    },
    {
        "start": 3083.2400000000002,
        "end": 3086.82,
        "text": " mert majd megn\u00e9zem ott, ami \u00e9rdekel, a Weekend-et n\u00e9ztem meg"
    },
    {
        "start": 3086.92,
        "end": 3092.34,
        "text": " legut\u00f3bb, amit ezt a magyar filmet, amit m\u00e1r r\u00e9g\u00f3ta m\u00e1r akarok n\u00e9zni,"
    },
    {
        "start": 3092.44,
        "end": 3096.6600000000003,
        "text": " meg a Buj\u00e9k fenn van ez a magyar film, azt is majd megn\u00e9zem."
    },
    {
        "start": 3096.66,
        "end": 3098.7999999999997,
        "text": " Az Netflixen is fenn van am\u00fagy."
    },
    {
        "start": 3098.8999999999996,
        "end": 3101.2,
        "text": " A Prime-on l\u00e1ttam."
    },
    {
        "start": 3101.2999999999997,
        "end": 3104.3199999999997,
        "text": " Mi a Netflixen n\u00e9zt\u00fck meg."
    },
    {
        "start": 3104.42,
        "end": 3109.92,
        "text": " Ja, \u00fagyhogy ezek vannak per pillanat, \u00fagyhogy szerintem m\u00e1r ez is \u00e9pp el\u00e9g,"
    },
    {
        "start": 3110.02,
        "end": 3113.52,
        "text": " hogy soha nem tudjak megn\u00e9zni mindent, ami \u00e9rdekel."
    },
    {
        "start": 3113.62,
        "end": 3118.0,
        "text": " Ja, a Prime-on m\u00e9g ilyen Rammstein koncertek vannak fenn."
    },
    {
        "start": 3118.1,
        "end": 3121.92,
        "text": " Azt mondjuk mindenk\u00e9pp nagy hanger\u0151vel ma akarom n\u00e9zni."
    },
    {
        "start": 3122.02,
        "end": 3125.6,
        "text": " Ami a Disney pluszon felcseszett, hogy a gyerek n\u00e9zni ezt a pl\u00f3nok"
    },
    {
        "start": 3125.6,
        "end": 3129.58,
        "text": " h\u00e1bor\u00faj\u00e1t, mivel egyszer m\u00e1r v\u00e9gign\u00e9zte az eg\u00e9szet HBO Max-zel,"
    },
    {
        "start": 3129.68,
        "end": 3133.3399999999997,
        "text": " most marha fontos volt a Disney pluszon is \u00fajra elkezdeni,"
    },
    {
        "start": 3133.44,
        "end": 3138.54,
        "text": " hogy csom\u00f3 r\u00e9szten nincs magyar szinkron. Teh\u00e1t \u00edgy van egy r\u00e9sz magyarul,"
    },
    {
        "start": 3138.64,
        "end": 3141.74,
        "text": " k\u00f6vetkez\u0151 \u00f6tn\u00e9l nincs magyarul. Teh\u00e1t ezt \u00edgy nem tudom,"
    },
    {
        "start": 3141.8399999999997,
        "end": 3144.94,
        "text": " \u00e9n kicsit v\u00e9g\u0151nek tartom."
    },
    {
        "start": 3145.04,
        "end": 3148.54,
        "text": " Igen, ezt m\u00e1r m\u00e1s is mondta, hogy ez probl\u00e9ma nekik."
    },
    {
        "start": 3148.64,
        "end": 3150.54,
        "text": " H\u00e1t az HBO Max-en tudja n\u00e9zni, nem?"
    },
    {
        "start": 3150.64,
        "end": 3152.14,
        "text": " Nem, ott m\u00e1r leker\u00fclt."
    },
    {
        "start": 3152.14,
        "end": 3155.7999999999997,
        "text": " Onnal leszett\u00e9k? \u00c9n ut\u00f3l m\u00e1r leszett\u00e9k."
    },
    {
        "start": 3155.9,
        "end": 3160.92,
        "text": " Na h\u00e1t ez mondjuk baj. De ja, ezt m\u00e1sok is mondt\u00e1k."
    },
    {
        "start": 3161.02,
        "end": 3165.56,
        "text": " \u00c9n m\u00e9g az HBO Go-n n\u00e9ztem v\u00e9gig ann\u00f3l, \u00e9s ott asszem tal\u00e1n"
    },
    {
        "start": 3165.66,
        "end": 3168.04,
        "text": " v\u00e9gig volt rajta szinkron."
    },
    {
        "start": 3168.14,
        "end": 3175.08,
        "text": " Ott volt, igen, igen, ott n\u00e9ztem is. J\u00f3. Azt hiszem ez \u00e9pp el\u00e9g"
    },
    {
        "start": 3175.18,
        "end": 3177.64,
        "text": " streaming tartalom volt. Akkor m\u00e9g."
    },
    {
        "start": 3177.74,
        "end": 3180.2799999999997,
        "text": " Annyi, hogy k\u00f6zben \u00e9n az\u00e9rt voltam itt most cs\u00f6ndben,"
    },
    {
        "start": 3180.28,
        "end": 3183.3,
        "text": " mert visszap\u00f6rgettem az agyamban ezt, mert hogy ez most nagyon sz\u00f6geti"
    },
    {
        "start": 3183.4,
        "end": 3187.7000000000003,
        "text": " t\u00f6rt a fejemben, amit a kommand\u00f3ra mondt\u00e1l, hogy m\u00e1r beszeleszedetlen lenne."
    },
    {
        "start": 3187.8,
        "end": 3190.7400000000002,
        "text": " \u00c9s visszap\u00f6rgettem, \u00e9s azt\u00e1n r\u00e1j\u00f6ttem, hogy h\u00e1t beugrott,"
    },
    {
        "start": 3190.84,
        "end": 3194.7400000000002,
        "text": " hogy \u00e9n ezt hol l\u00e1ttam. Ez nem boltban volt, hanem egy ilyen piac."
    },
    {
        "start": 3194.84,
        "end": 3199.3,
        "text": " Teh\u00e1t nem az a klasszikus piac, hanem ez a kirakott ilyen standos"
    },
    {
        "start": 3199.4,
        "end": 3204.6600000000003,
        "text": " cucc, \u00e9s ott futottam bele. \u00dagyhogy \u00edgy m\u00e1r \u00e9n is \u00e9rtem,"
    },
    {
        "start": 3204.76,
        "end": 3208.34,
        "text": " hogy akkor \u00e9n azt mi\u00e9rt l\u00e1thattam. Nem tudom egy\u00e9bk\u00e9nt az el\u0151fordulhat,"
    },
    {
        "start": 3208.34,
        "end": 3212.0,
        "text": " hogy ilyenkor nem is tudj\u00e1k az emberek, hogy amit mondjuk k\u00edn\u00e1lnak,"
    },
    {
        "start": 3212.1000000000004,
        "end": 3215.84,
        "text": " az nagyobb \u00e9rt\u00e9k? Mert akkor az elmond\u00e1sod alapj\u00e1n"
    },
    {
        "start": 3215.94,
        "end": 3218.4,
        "text": " ez nem egy ezrest k\u00e9ne, hogy \u00e9ljen, hanem..."
    },
    {
        "start": 3218.5,
        "end": 3223.04,
        "text": " H\u00e1t az ilyen jog lej\u00e1rt cuccok, azok nyilv\u00e1n \u00e9rt\u00e9kes ebbek,"
    },
    {
        "start": 3223.1400000000003,
        "end": 3227.28,
        "text": " de sim\u00e1n van, hogy nincsenek bele tiszt\u00e1ban, \u00e9s csak mert akarnak"
    },
    {
        "start": 3227.38,
        "end": 3229.52,
        "text": " t\u0151le v\u00e1lni. De..."
    },
    {
        "start": 3229.6200000000003,
        "end": 3232.56,
        "text": " J\u00f3, mindegy, csak mondom, hogy annyira gondolkoztam most eszem,"
    },
    {
        "start": 3232.6600000000003,
        "end": 3235.6000000000004,
        "text": " hogy v\u00e1rj\u00e1l, akkor ez most hogy lehetett? De..."
    },
    {
        "start": 3235.6,
        "end": 3239.66,
        "text": " Akkor ez... Szorter ezen fog p\u00f6r\u00f6gni szerintem az ad\u00e1s v\u00e9g\u00e9n."
    },
    {
        "start": 3239.7599999999998,
        "end": 3242.2999999999997,
        "text": " Mindegy, hogyha esetleg belefutok valamikor a k\u00f6zelj\u00f6v\u0151ben,"
    },
    {
        "start": 3242.4,
        "end": 3246.2999999999997,
        "text": " akkor esk\u00fcsz\u00f6m megveszem neked, csak hogy a gyerekkel megn\u00e9zhess\u00e9tek"
    },
    {
        "start": 3246.4,
        "end": 3248.86,
        "text": " a kommand\u00f3t, mert az az\u00e9rt egy fontos..."
    },
    {
        "start": 3248.96,
        "end": 3251.1,
        "text": " Szerintem Freddy m\u00e9g nem a gyerek\u00e9vel n\u00e9z."
    },
    {
        "start": 3251.2,
        "end": 3255.2599999999998,
        "text": " H\u00e1t m\u00e9g azt \u00fagy nem gondoln\u00e1m. Egy k\u00e9t-h\u00e1rom \u00e9v m\u00falva szerintem."
    },
    {
        "start": 3255.36,
        "end": 3260.46,
        "text": " Szerintem az annyira t\u00fal van tollva, teh\u00e1t az nem tudom."
    },
    {
        "start": 3260.56,
        "end": 3264.14,
        "text": " H\u00e1t meg nem is annyira v\u00e9res. H\u00e1t az\u00e9rt, de..."
    },
    {
        "start": 3264.14,
        "end": 3269.08,
        "text": " Igen, az\u00e9rt abban van az, amikor a v\u00e9g\u00e9n a balt\u00e1val ne csapja a cs\u00e1v\u00f3nak a kez\u00e9t."
    },
    {
        "start": 3269.18,
        "end": 3271.48,
        "text": " Aha, teh\u00e1t j\u00f3, az m\u00e9g nem olyan."
    },
    {
        "start": 3271.58,
        "end": 3276.2799999999997,
        "text": " Amikor a sz\u00e9kl\u00e1p \u00e1t\u00fcti a cs\u00e1v\u00f3nak a melkas\u00e1t, meg ilyenek,"
    },
    {
        "start": 3276.3799999999997,
        "end": 3281.48,
        "text": " meg amikor a v\u00e9g\u00e9n azon mindig r\u00f6h\u00f6g\u00f6k, amikor a svarcenekkel a vascs\u00f6vet"
    },
    {
        "start": 3281.58,
        "end": 3285.24,
        "text": " megfogja \u00e9s \u00edgy belebassza a benedbe \u00e9s mondja, hogy jelez ki a g\u0151zbenet,"
    },
    {
        "start": 3285.3399999999997,
        "end": 3288.7599999999998,
        "text": " hogy fogja azt a vascs\u00f6vet, ami egy\u00e9bk\u00e9nt sz\u00f3val milyen sz\u00e1zfokos"
    },
    {
        "start": 3288.8599999999997,
        "end": 3291.7,
        "text": " minimum is \u00edgy let\u00e9pi a farr\u00f3l."
    },
    {
        "start": 3291.7,
        "end": 3296.08,
        "text": " Nem leszedi a vascs\u00f6vet, hanem a vascs\u00f6vb\u0151l egy darabot \u00edgy kit\u00e9p."
    },
    {
        "start": 3296.18,
        "end": 3299.9199999999996,
        "text": " Teh\u00e1t elk\u00e9peszt\u0151 ez a film. Am\u00fagy \u00e9n nagyon im\u00e1dom,"
    },
    {
        "start": 3300.02,
        "end": 3302.24,
        "text": " ez egy ilyen masterpiece."
    },
    {
        "start": 3302.3399999999997,
        "end": 3305.3599999999997,
        "text": " H\u00e1t \u00e9n nem is tudom, mikor l\u00e1ttam utolj\u00e1ra azt a filmet,"
    },
    {
        "start": 3305.46,
        "end": 3309.3599999999997,
        "text": " szerintem 15 \u00e9ve. Akkor a Mand\u00f3t, \u00e9n azt \u00e9vente \u00fajra n\u00e9zem."
    },
    {
        "start": 3309.46,
        "end": 3311.66,
        "text": " Te helyettem is n\u00e9zd."
    },
    {
        "start": 3312.74,
        "end": 3317.8399999999997,
        "text": " J\u00f3, akkor az utols\u00f3 k\u00e9rd\u00e9s Dani-t\u00f3l. Egy esetet szeretn\u00e9k megosztani veletek,"
    },
    {
        "start": 3317.84,
        "end": 3321.82,
        "text": " ami a mai napon t\u00f6rt\u00e9nt velem. Mas\u00e1rnap d\u00e9lut\u00e1ni filmez\u00e9shez"
    },
    {
        "start": 3321.92,
        "end": 3325.9,
        "text": " kiv\u00e1lasztottam az HBO Max-en a V\u00e9gtelen \u00fatveszt\u0151k 2-t,"
    },
    {
        "start": 3326.0,
        "end": 3329.6600000000003,
        "text": " amit egyszer m\u00e1r l\u00e1ttam moziban. A film rendben elindult,"
    },
    {
        "start": 3329.76,
        "end": 3332.86,
        "text": " majd meglep\u0151dve tapasztaltam, hogy teljesen m\u00e1s jelenetek,"
    },
    {
        "start": 3332.96,
        "end": 3336.94,
        "text": " szerepl\u0151k j\u00f6nnek szembe, mint ahogy az eml\u00e9keimben \u00e9ltek."
    },
    {
        "start": 3337.04,
        "end": 3340.38,
        "text": " Majd egy r\u00f6vid b\u00f6ng\u00e9sz\u00e9s ut\u00e1n tal\u00e1ltam egy angol nyelv\u0171 cikket,"
    },
    {
        "start": 3340.48,
        "end": 3344.1400000000003,
        "text": " amib\u0151l kider\u00fclt, hogy kij\u00f6tt a filmre egy extended cut."
    },
    {
        "start": 3344.14,
        "end": 3347.8799999999997,
        "text": " Ez a v\u00e1g\u00e1s 26 percnyi extra jelenetet tartalmaz,"
    },
    {
        "start": 3347.98,
        "end": 3351.96,
        "text": " m\u00edg a film csup\u00e1n 6 perccel lett hosszabb. Ebb\u0151l k\u00f6vetkezik,"
    },
    {
        "start": 3352.06,
        "end": 3355.0,
        "text": " hogy egy teljesen m\u00e1s filmet l\u00e1ttam, mint v\u00e1rtam."
    },
    {
        "start": 3355.1,
        "end": 3359.0,
        "text": " Az HBO alkalmaz\u00e1sban a film adatlapj\u00e1t b\u00f6ng\u00e9szve nem tal\u00e1ltam semmit,"
    },
    {
        "start": 3359.1,
        "end": 3363.0,
        "text": " ami arra adna jelz\u00e9st, hogy nem az eredeti v\u00e1g\u00e1st fogom l\u00e1tni."
    },
    {
        "start": 3363.1,
        "end": 3367.16,
        "text": " Most kicsit becsapva \u00e9rzem magam, hiszen nem azt kaptam, amit v\u00e1rtam."
    },
    {
        "start": 3367.2599999999998,
        "end": 3371.48,
        "text": " A k\u00e9rd\u00e9sem ezzel kapcsolatban az lenne, hogy j\u00e1rtatok-e m\u00e1r hasonl\u00f3 k\u00e9ppen?"
    },
    {
        "start": 3371.48,
        "end": 3377.54,
        "text": " K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m az sok \u00e9vnyi j\u00f3 hangulatot, \u00e9s j\u00f3 hangulatot var\u00e1zsoltok"
    },
    {
        "start": 3377.64,
        "end": 3381.12,
        "text": " a mindennapjaimban. Ut\u00f3\u00edrat, Sketman a kir\u00e1ly."
    },
    {
        "start": 3381.64,
        "end": 3383.7,
        "text": " Adom. Egyet\u00e9rtek."
    },
    {
        "start": 3383.8,
        "end": 3386.4,
        "text": " J\u00e1rtatok-e m\u00e1r ti is \u00edgy?"
    },
    {
        "start": 3388.28,
        "end": 3390.98,
        "text": " Nekem az egyetlen, ami \u00edgy eszembe jutott,"
    },
    {
        "start": 3391.08,
        "end": 3394.7400000000002,
        "text": " ami az\u00e9rt nem teljesen ez a kateg\u00f3ria, hogy egyszer azt hiszem"
    },
    {
        "start": 3394.84,
        "end": 3397.94,
        "text": " pont valami Walking Dead epiz\u00f3dot t\u00f6lt\u00f6ttem le, nem tudom,"
    },
    {
        "start": 3397.94,
        "end": 3402.08,
        "text": " ilyen nyolc \u00e9vvel ezel\u0151tt, \u00e9s valami t\u00f6k m\u00e1s sorozatnak"
    },
    {
        "start": 3402.18,
        "end": 3405.92,
        "text": " a p\u00e1jlottja volt. \u00c9s \u00edgy n\u00e9zzem, \u00e9s mondom,"
    },
    {
        "start": 3406.02,
        "end": 3410.7200000000003,
        "text": " kik ezek? Nem \u00e9rtettem, de h\u00e1t a Walking Deadn\u00e9l az\u00e9rt el\u0151fordul ez,"
    },
    {
        "start": 3410.82,
        "end": 3417.52,
        "text": " hogy elkezdenek m\u0171v\u00e9szi megold\u00e1sokkal \u00e9lni, \u00e9s hirtelen t\u00f6k m\u00e1sut vannak,"
    },
    {
        "start": 3417.62,
        "end": 3420.2400000000002,
        "text": " \u00faj szerepl\u0151k, m\u00e1sk\u00e9pp van elmes\u00e9lt t\u00f6rk\u00e9net."
    },
    {
        "start": 3420.34,
        "end": 3422.64,
        "text": " Walking Deadben Ian, Freddie, ugye?"
    },
    {
        "start": 3422.7400000000002,
        "end": 3425.76,
        "text": " \u00c9s akkor \u00edgy nem tudom, \u00edgy t\u00edz perc ut\u00e1n m\u00e1r valami"
    },
    {
        "start": 3425.76,
        "end": 3428.6200000000003,
        "text": " gyan\u00fas volt nekem, azt\u00e1n k\u00e9s\u0151bb kider\u00fclt,"
    },
    {
        "start": 3428.7200000000003,
        "end": 3433.6600000000003,
        "text": " hogy valaki megtr\u00e9f\u00e1lt itt, \u00e9s ami t\u00f6k m\u00e1s volt,"
    },
    {
        "start": 3433.76,
        "end": 3435.34,
        "text": " mint amit akartam."
    },
    {
        "start": 3435.44,
        "end": 3438.3,
        "text": " H\u00e1t meg Freddie, neked volt a dr\u00f3t, nem?"
    },
    {
        "start": 3438.4,
        "end": 3443.5,
        "text": " Hogy a dr\u00f3t DVD-t megvetted, \u00e9s valami Jack Nicholson film volt rajta."
    },
    {
        "start": 3443.6000000000004,
        "end": 3447.82,
        "text": " Igen, arra csin\u00e1ltam is vide\u00f3t, az \u00edg\u00e9ret megsz\u00e1llottja,"
    },
    {
        "start": 3447.92,
        "end": 3450.1400000000003,
        "text": " vagy vissza van egy ilyen Jack Nicholson film."
    },
    {
        "start": 3450.2400000000002,
        "end": 3454.1400000000003,
        "text": " Ami egy j\u00f3 film. J\u00f3 film, de \u00e9rted, ha dr\u00f3tot akarok n\u00e9zni,"
    },
    {
        "start": 3454.14,
        "end": 3458.52,
        "text": " pont amikor izgalmas kezd lenni, akkor nem akarok Jack Nicholson filmet."
    },
    {
        "start": 3458.62,
        "end": 3462.6,
        "text": " H\u00e1t egy ilyen nagyon elcseszett k\u00f3pi\u00e1t kaptam, hogy konkr\u00e9tan rajta van"
    },
    {
        "start": 3462.7,
        "end": 3467.08,
        "text": " a gy\u00e1ri DVD-n, r\u00e1 nyomthatva, hogy dr\u00f3t, meg minden,"
    },
    {
        "start": 3467.18,
        "end": 3469.64,
        "text": " \u00e9s r\u00e1ad\u00e1sul egy m\u00e1sodik lemez, teh\u00e1t m\u00e9g csak nem is az,"
    },
    {
        "start": 3469.74,
        "end": 3472.7599999999998,
        "text": " hogy az eg\u00e9sz rossz lett volna, hanem az \u00f6t lemezb\u0151l,"
    },
    {
        "start": 3472.8599999999997,
        "end": 3477.16,
        "text": " vagy mennyib\u0151l a m\u00e1sodikban egy t\u00f6k m\u00e1s dolog volt."
    },
    {
        "start": 3477.2599999999998,
        "end": 3480.3599999999997,
        "text": " Igen, az egy kellemetlen meglepet\u00e9s volt."
    },
    {
        "start": 3480.36,
        "end": 3484.98,
        "text": " Pedig egy sompen film am\u00fagy, ahogy l\u00e1tom, \u0151 rendezte."
    },
    {
        "start": 3485.08,
        "end": 3489.78,
        "text": " Mondom, nem rossz film, nem az, csak tudod, a dr\u00f3t az kicsit"
    },
    {
        "start": 3489.88,
        "end": 3493.7000000000003,
        "text": " neh\u00e9zkesen indul, \u00e9s azt\u00e1n kezd nagyon \u00e9rdekes lenni,"
    },
    {
        "start": 3493.8,
        "end": 3496.98,
        "text": " \u00e9s pont, amikor nagyon \u00e9rdekes kezdett lenni, akkor bedobta nekem"
    },
    {
        "start": 3497.08,
        "end": 3500.6600000000003,
        "text": " a Jack Nicholson-t, az \u00fagy annyira nem volt szexi."
    },
    {
        "start": 3500.76,
        "end": 3504.58,
        "text": " M\u00e1r mondjuk Nicholson-t szeretj\u00fck, teh\u00e1t hogyha \u0151t csak \u00edgy bedobj\u00e1k,"
    },
    {
        "start": 3504.6800000000003,
        "end": 3506.88,
        "text": " az nem olyan rossz."
    },
    {
        "start": 3506.88,
        "end": 3510.86,
        "text": " Nekem ilyen \u00e9lm\u00e9nyem, konkr\u00e9tan ilyen \u00e9lm\u00e9nyem szerintem nem volt,"
    },
    {
        "start": 3510.96,
        "end": 3515.26,
        "text": " de egy tegr\u0151l v\u00e9gr\u0151l hasonl\u00f3d, nagyon gyorsan elmes\u00e9lek,"
    },
    {
        "start": 3515.36,
        "end": 3518.62,
        "text": " ez esk\u00fcsz\u00f6m, hogy kajak megt\u00f6rt\u00e9nt, nem hinn\u00e9m el,"
    },
    {
        "start": 3518.7200000000003,
        "end": 3523.98,
        "text": " hogyha \u00e9n ezt nem l\u00e1tom. Egyszer a Black Sheep-pel,"
    },
    {
        "start": 3524.08,
        "end": 3527.6600000000003,
        "text": " szerintem ez ilyen t\u00edz \u00e9ve lehetett, lehet, hogy annyi nincs,"
    },
    {
        "start": 3527.76,
        "end": 3533.9,
        "text": " mondjuk ilyen nyolc, h\u00e9t-nyolc \u00e9ve, a Hal\u00e1l a h\u00eddon c\u00edm\u0171 filmet"
    },
    {
        "start": 3533.9,
        "end": 3539.08,
        "text": " kar\u00e1csonyra egym\u00e1snak adtuk DVD-n aj\u00e1nd\u00e9kk\u00e9nt,"
    },
    {
        "start": 3539.1800000000003,
        "end": 3542.76,
        "text": " de \u00fagy, hogy nem besz\u00e9lt\u00fcnk \u00f6ssze. Teh\u00e1t v\u00e1lasztottunk a m\u00e1siknak"
    },
    {
        "start": 3542.86,
        "end": 3545.7200000000003,
        "text": " filmet, amit odaadunk az illet\u0151nek kar\u00e1csonyra, \u00e9s mind a ketten"
    },
    {
        "start": 3545.82,
        "end": 3548.12,
        "text": " ugyanazt adtuk. \u00c9s ezt a mai napig nem tudjuk,"
    },
    {
        "start": 3548.2200000000003,
        "end": 3552.04,
        "text": " hogy ez hogy a francba j\u00f6hetett l\u00e9tre. Ez az elk\u00e9peszt\u0151 v\u00e9letlen,"
    },
    {
        "start": 3552.14,
        "end": 3555.64,
        "text": " hogy a vil\u00e1gon l\u00e9v\u0151 t\u00f6bb sz\u00e1zezer vagy ak\u00e1r t\u00f6bb milli\u00f3 filmb\u0151l"
    },
    {
        "start": 3555.7400000000002,
        "end": 3559.7200000000003,
        "text": " pontosan ugyanazt v\u00e1lasztjuk ki, \u00fagyhogy ezt az\u00f3ta szoktuk emlegetni."
    },
    {
        "start": 3559.82,
        "end": 3562.84,
        "text": " Illetve ut\u00e1na \u0151 engem egyszer megtr\u00e9f\u00e1lt, mert"
    },
    {
        "start": 3562.84,
        "end": 3566.5,
        "text": " r\u00e1k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9vben mondta, hogy valami nagyon-nagyon sp\u00e9ci,"
    },
    {
        "start": 3566.6000000000004,
        "end": 3570.02,
        "text": " nagyon k\u00fcl\u00f6nleges aj\u00e1nd\u00e9kot ad nekem kar\u00e1csonyra,"
    },
    {
        "start": 3570.1200000000003,
        "end": 3573.2200000000003,
        "text": " \u00e9s h\u00e1t \u00e9n gondolkoztam, hogy h\u00e1t biztos valami nagyon kreat\u00edv"
    },
    {
        "start": 3573.32,
        "end": 3578.26,
        "text": " dolgot kital\u00e1lt, \u00e9s kicsit csal\u00f3d\u00e1s volt, mert a hal\u00e1la h\u00eddon"
    },
    {
        "start": 3578.36,
        "end": 3581.7000000000003,
        "text": " DVD-t \u00e1tadta, hogy akkor \u0151 most is ezt adn\u00e1. \u00c9s \u00edgy n\u00e9ztem,"
    },
    {
        "start": 3581.8,
        "end": 3585.2200000000003,
        "text": " \u00e9s mondom, j\u00f3, mondom, \u00e9rtem a po\u00e9nt, mondom, nagyon-nagyon j\u00f3."
    },
    {
        "start": 3585.32,
        "end": 3588.9,
        "text": " A k\u00e9ffeszak kinyitottam, \u00e9s benne nem a hal\u00e1la h\u00eddon volt benne,"
    },
    {
        "start": 3588.9,
        "end": 3594.48,
        "text": " hanem a True Lies DVD. Azt hittem az \u00edg\u00e9ret megsz\u00e1llottja ott is."
    },
    {
        "start": 3594.58,
        "end": 3598.2400000000002,
        "text": " Nem, \u00fagyhogy \u00edgy ezt tudn\u00e1m mondani, tal\u00e1n mint hasonl\u00f3."
    },
    {
        "start": 3598.34,
        "end": 3600.64,
        "text": " Egy Brian De Palma film."
    },
    {
        "start": 3600.7400000000002,
        "end": 3603.92,
        "text": " Egy\u00e9bk\u00e9nt a hal\u00e1la h\u00eddon az nem \u00e9letem filmje,"
    },
    {
        "start": 3604.02,
        "end": 3606.32,
        "text": " de nem egy rossz film."
    },
    {
        "start": 3606.42,
        "end": 3611.44,
        "text": " Volt egyszer valami ilyesmi, hogy valami k\u00e1bel csatorn\u00e1l"
    },
    {
        "start": 3611.54,
        "end": 3618.48,
        "text": " le akarta vet\u00edteni a, \u00faristen, mi volt az a Battle"
    },
    {
        "start": 3618.48,
        "end": 3621.26,
        "text": " Los Angeles, vagy mi volt az a..."
    },
    {
        "start": 3621.36,
        "end": 3622.46,
        "text": " A Bass Los Angeles."
    },
    {
        "start": 3622.56,
        "end": 3623.98,
        "text": " Igen, hogy abb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt valami."
    },
    {
        "start": 3624.08,
        "end": 3624.94,
        "text": " A f\u00f6ldinv\u00e1zi\u00f3ja."
    },
    {
        "start": 3625.04,
        "end": 3630.94,
        "text": " A f\u00f6ldinv\u00e1zi\u00f3ja, igen, a asylum verzi\u00f3t akart\u00e1k levet\u00edteni,"
    },
    {
        "start": 3631.04,
        "end": 3635.1,
        "text": " \u00e9s k\u00f6zben az igazit, teh\u00e1t az \u00e9ppen moziban sug\u00e1rzottat"
    },
    {
        "start": 3635.2,
        "end": 3641.4,
        "text": " vet\u00edtett\u00e9k valamilyen form\u00e1ban, azt\u00e1n nem gy\u0151ztek eln\u00e9z\u00e9st k\u00e9rni."
    },
    {
        "start": 3641.52,
        "end": 3646.14,
        "text": " Ez jut m\u00e9g eszembe, de ilyet, hogy teljesen m\u00e1s film."
    },
    {
        "start": 3646.14,
        "end": 3649.64,
        "text": " H\u00e1t olyan volt, hogy \u00edgy hal\u00e1la volt v\u00e1gva, \u00e9s \u00edgy nem \u00e9rtetted,"
    },
    {
        "start": 3649.74,
        "end": 3655.72,
        "text": " hogy mi a fene t\u00f6rt\u00e9nik \u00e9ppen, de hogy ennyire m\u00e1s legyen,"
    },
    {
        "start": 3655.8199999999997,
        "end": 3658.8199999999997,
        "text": " ez ilyen nekem se r\u00e9mlik."
    },
    {
        "start": 3658.94,
        "end": 3664.8399999999997,
        "text": " \u00c9n sem tudok am\u00fagy hasonl\u00f3t mondani, mert \u00e1ltal\u00e1ban k\u00e9tszer"
    },
    {
        "start": 3664.94,
        "end": 3668.12,
        "text": " vagy h\u00e1romszor is ellen\u0151rz\u00f6m, hogyha valamit elkezdek n\u00e9zni,"
    },
    {
        "start": 3668.22,
        "end": 3671.64,
        "text": " hogy biztos, hogy j\u00f3t kezdek el, biztos, hogy j\u00f3t v\u00e1lasztottam ki,"
    },
    {
        "start": 3671.64,
        "end": 3676.8199999999997,
        "text": " de abban rendszeresen belefutok a Westworldn\u00e9l, ugye most n\u00e9ztem"
    },
    {
        "start": 3676.92,
        "end": 3679.8599999999997,
        "text": " a negyedik \u00e9vadot, \u00e9s minden egyes \u00faj \u00e9vadn\u00e1l,"
    },
    {
        "start": 3679.96,
        "end": 3683.7799999999997,
        "text": " amikor elind\u00edtom a streamingen, teh\u00e1t ezt mindig a HBO Go-n,"
    },
    {
        "start": 3683.8799999999997,
        "end": 3689.8399999999997,
        "text": " HBO Max-en n\u00e9ztem, \u00e9s minden egyes kurva alkalommal"
    },
    {
        "start": 3689.96,
        "end": 3693.06,
        "text": " a legels\u0151 epiz\u00f3dot ind\u00edtom el, hi\u00e1ba a m\u00e1sodikat,"
    },
    {
        "start": 3693.16,
        "end": 3697.94,
        "text": " meg a harmadik \u00e9vadot akarom. \u00c9s m\u00e1r a p\u00e1jl\u00f3tepiz\u00f3dnak az"
    },
    {
        "start": 3697.94,
        "end": 3701.92,
        "text": " els\u0151 15 perc\u00e9t m\u00e1r n\u00e9gyszer vagy \u00f6tsz\u00f6r l\u00e1ttam emiatt,"
    },
    {
        "start": 3702.02,
        "end": 3705.12,
        "text": " \u00e9s mindig n\u00e9z, hogy h\u00e1t, na, megint megy\u00fcnk vissza a parkba,"
    },
    {
        "start": 3705.2200000000003,
        "end": 3710.32,
        "text": " h\u00e1t megint az ismer\u0151s arcok vannak, biztos, megint valami mindfuck van,"
    },
    {
        "start": 3710.42,
        "end": 3713.36,
        "text": " azt\u00e1n amikor m\u00e1r annyi minden ismer\u0151s, akkor \u00e9szrebej\u00f6tt,"
    },
    {
        "start": 3713.46,
        "end": 3716.56,
        "text": " hogy v\u00e1rj, megn\u00e9zzem m\u00e1r, hogy am\u00fagy mi fut \u00e9ppen,"
    },
    {
        "start": 3716.66,
        "end": 3721.12,
        "text": " \u00e9s \u00edgy mindig felj\u00f6n az inform\u00e1ci\u00f3s\u00e1v, \u00e9s akkor els\u0151 \u00e9vad els\u0151 epiz\u00f3d,"
    },
    {
        "start": 3721.2200000000003,
        "end": 3724.0,
        "text": " \u00e9s mondom, bazdmeg, megint erre elvertem 15 percet,"
    },
    {
        "start": 3724.0,
        "end": 3728.54,
        "text": " \u00e9s minden egyes alkalommal ezt elj\u00e1tszom, \u00e9s nem kapcsolok id\u0151ben."
    },
    {
        "start": 3728.64,
        "end": 3732.7,
        "text": " Teh\u00e1t, hogy m\u00e1r massz\u00edvan megy a rohadt epiz\u00f3d, mire kapcsolok,"
    },
    {
        "start": 3732.8,
        "end": 3737.58,
        "text": " hogy egyszer\u0171en csak nem figyeltem kell\u0151en. Ennyi."
    },
    {
        "start": 3737.68,
        "end": 3739.18,
        "text": " Ez a legegyszer\u0171bb met\u00f3d."
    },
    {
        "start": 3739.28,
        "end": 3744.38,
        "text": " Ott ilyen katingat\u00f3s az \u00e9vad v\u00e1laszt\u00e9k az HBO-n\u00e1l, nem?"
    },
    {
        "start": 3744.48,
        "end": 3750.62,
        "text": " Igen. Ilyet m\u00e1r \u00e9n is l\u00e1ttam, hogy rosszat kezdtem el."
    },
    {
        "start": 3750.62,
        "end": 3755.24,
        "text": " K\u00f6zben az m\u00e9g beugrott, ez is nagyon-nagyon r\u00e9gen t\u00f6rt\u00e9nt,"
    },
    {
        "start": 3755.3399999999997,
        "end": 3760.2,
        "text": " szerintem vagy 15 \u00e9vvel ezel\u0151tt, amikor m\u00e9g t\u00e9v\u00e9ztem,"
    },
    {
        "start": 3760.2999999999997,
        "end": 3762.6,
        "text": " \u00e9s tudtam, hogy, de m\u00e1r meg nem mondom,"
    },
    {
        "start": 3762.7,
        "end": 3765.48,
        "text": " melyik film, de hogy lesz este, nem tudom,"
    },
    {
        "start": 3765.58,
        "end": 3770.74,
        "text": " ilyen 11 \u00f3ra, \u00e9jf\u00e9l k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n valami film, amit \u00e9n nagyon v\u00e1rtam,"
    },
    {
        "start": 3770.8599999999997,
        "end": 3774.44,
        "text": " \u00e9s direkt r\u00e1k\u00e9sz\u00fcltem, hogy \u00e9n azt megn\u00e9zem."
    },
    {
        "start": 3774.54,
        "end": 3778.68,
        "text": " \u00c9s be\u00fcltem a t\u00e9v\u00e9 el\u00e9, \u00e9jjel, bekapcsoltam,"
    },
    {
        "start": 3778.68,
        "end": 3782.98,
        "text": " hogy akkor \u00e9n ezt most megn\u00e9zem, \u00e9s valami negyed \u00f3r\u00e1n kereszt\u00fcl"
    },
    {
        "start": 3783.08,
        "end": 3789.2999999999997,
        "text": " ilyen term\u00e9szetfilm jeleneteket mutattak, hogy a tenger az \u00edgy csapkodja"
    },
    {
        "start": 3789.3999999999996,
        "end": 3795.62,
        "text": " a sz\u00edrteket, meg a partot. Ez ment ilyen nagyon-nagyon nyugi zen\u00e9re,"
    },
    {
        "start": 3795.72,
        "end": 3801.2999999999997,
        "text": " \u00e9s ut\u00e1na ki\u00edrt\u00e1k, hogy ez volt a mai napra sz\u00e1nt relax\u00e1ci\u00f3s m\u0171sorunk,"
    },
    {
        "start": 3801.3999999999996,
        "end": 3803.62,
        "text": " k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, hogy vel\u00fcnk tartottak kellemes est\u00e9t."
    },
    {
        "start": 3803.72,
        "end": 3806.4199999999996,
        "text": " \u00c9s a film az \u00edgy nem volt leadva, ez volt helyettem."
    },
    {
        "start": 3806.42,
        "end": 3810.16,
        "text": " \u00c9s nem tudom, lehet, hogy rossz ad\u00f3rakat tintottam v\u00e9letlen\u00fcl,"
    },
    {
        "start": 3810.26,
        "end": 3814.0,
        "text": " de ezt a mai napig nem \u00e9rtem, hogy mi az Isten t\u00f6rt\u00e9nt."
    },
    {
        "start": 3814.1,
        "end": 3816.8,
        "text": " Sz\u00f3rt elmek\u00f6zben azt hiszem, a Commando-t n\u00e9zem, de j\u00f3,"
    },
    {
        "start": 3816.9,
        "end": 3818.0,
        "text": " ez pont \u00e9rdekelt volna."
    },
    {
        "start": 3818.1,
        "end": 3822.0,
        "text": " H\u00e1t legal\u00e1bb nem tudtad fejcseszni magad, mert olyan relax\u00e1lt volt\u00e1l."
    },
    {
        "start": 3822.1,
        "end": 3827.52,
        "text": " Nem a Commando volt, de valami hasonl\u00f3, teh\u00e1t valami ilyesmi kariber\u0171 filmre"
    },
    {
        "start": 3827.62,
        "end": 3831.6800000000003,
        "text": " sz\u00e1m\u00edtottam volna helyettem, n\u00e9zhettem, ahogy a hull\u00e1mok verdesik a partot."
    },
    {
        "start": 3831.78,
        "end": 3835.2000000000003,
        "text": " Nem mondom, hogy rossz volt, csak ahogy te mondtad, Freddy,"
    },
    {
        "start": 3835.2,
        "end": 3838.14,
        "text": " hogyha dr\u00f3tot akarok n\u00e9zni, akkor nem a Jack Nicholsonra vagyok k\u00edv\u00e1ncsi,"
    },
    {
        "start": 3838.24,
        "end": 3842.7799999999997,
        "text": " ak\u00e1rmennyire kedvelem a Jack Nicholsont. Itt is az volt, hogy \u00e9n szeretem a tengert,"
    },
    {
        "start": 3842.8799999999997,
        "end": 3847.02,
        "text": " meg a hull\u00e1mokat, de most mondjuk akkor pont nem arra voltam k\u00edv\u00e1ncsi."
    },
    {
        "start": 3847.12,
        "end": 3849.3199999999997,
        "text": " Ilyet is l\u00e1ttam."
    },
    {
        "start": 3849.7599999999998,
        "end": 3854.3799999999997,
        "text": " J\u00f3, akkor szerintem kezdj\u00fck el a filmkibesz\u00e9l\u0151ket,"
    },
    {
        "start": 3854.48,
        "end": 3858.52,
        "text": " akkor most nyolc helyett h\u00e9t lesz,"
    },
    {
        "start": 3858.64,
        "end": 3862.14,
        "text": " de akkor fel is sorolom gyorsan, hogy mikr\u0151l lesz most sz\u00f3."
    },
    {
        "start": 3862.14,
        "end": 3869.24,
        "text": " Kezdj\u00fck a Nem ok\u00e9 c\u00edm\u0171 filmmel, ut\u00e1na a Fall c\u00edm\u0171"
    },
    {
        "start": 3869.3399999999997,
        "end": 3874.52,
        "text": " h\u00e1t ilyen high concept darabbal, ut\u00e1na a magyar mozi premi\u00e9res"
    },
    {
        "start": 3874.62,
        "end": 3878.92,
        "text": " nyugati nyaral\u00e1st, az Avatart, ez egy ilyen nagyon kis"
    },
    {
        "start": 3879.02,
        "end": 3884.68,
        "text": " underground film 2009-b\u0151l, ut\u00e1na Gerg\u0151 hozta ad\u00e1sba"
    },
    {
        "start": 3884.7799999999997,
        "end": 3889.94,
        "text": " Marcel the Shell with the Shoes on c\u00edm\u0171"
    },
    {
        "start": 3889.94,
        "end": 3895.28,
        "text": " id\u00e9z\u0151jelben alkot\u00e1st, ut\u00e1na a Tom Hanks rovatunkban a"
    },
    {
        "start": 3895.38,
        "end": 3901.52,
        "text": " Banks \u00far megment\u00e9se \u00e9s a n\u00e9pakarat\u00e1s film\u00fcnk a Jobb ma egy zsaru,"
    },
    {
        "start": 3901.62,
        "end": 3903.92,
        "text": " mint Holnap kett\u0151."
    },
    {
        "start": 3904.02,
        "end": 3909.52,
        "text": " T\u00e9nyertes magyar c\u00edmford\u00edt\u00e1s. Fantasztikus. The Hard Way az eredeti."
    },
    {
        "start": 3909.62,
        "end": 3913.52,
        "text": " H\u00e1t akkor ez t\u00fck\u00f6rford\u00edt\u00e1s. Abszol\u00fat, \u00edgy van."
    },
    {
        "start": 3913.62,
        "end": 3916.16,
        "text": " J\u00f3, kezdj\u00fck a Nem ok\u00e9 c\u00edm\u0171 darabbal,"
    },
    {
        "start": 3916.16,
        "end": 3920.94,
        "text": " ami a Disney pluszon lehelhet\u0151 fel, \u00e9s ez egy olyan film,"
    },
    {
        "start": 3921.04,
        "end": 3926.22,
        "text": " hogy b\u00fcd\u00f6s \u00e9lben nem j\u00f6ttem volna r\u00e1, hogy ezt megn\u00e9zzem,"
    },
    {
        "start": 3926.3199999999997,
        "end": 3931.42,
        "text": " de egy m\u00e1s podcastben hallottam err\u0151l egy kibesz\u00e9l\u0151t,"
    },
    {
        "start": 3931.52,
        "end": 3935.66,
        "text": " \u00e9s elhangzott az a m\u00e1gikus sz\u00f3, hogy szat\u00edra, \u00e9s \u00e9n nagyon"
    },
    {
        "start": 3935.7599999999998,
        "end": 3940.06,
        "text": " szeretem a szat\u00edr\u00e1kat, \u00fagyhogy adtam neki egy es\u00e9lyt,"
    },
    {
        "start": 3940.16,
        "end": 3943.66,
        "text": " nagyon j\u00f3kat is mondtak, mert a t\u00f6rt\u00e9net az pont olyan,"
    },
    {
        "start": 3943.66,
        "end": 3950.2599999999998,
        "text": " hogy az ember is felkapja a fej\u00e9t, hogy ez \u00e9rdekesnek hangzik."
    },
    {
        "start": 3951.18,
        "end": 3957.0,
        "text": " A t\u00f6rt\u00e9net k\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1ban egy h\u00e1t id\u00e9z\u0151jebben \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3n\u0151 van,"
    },
    {
        "start": 3957.1,
        "end": 3963.7999999999997,
        "text": " aki egy ilyen nagyon prejtkalapos online szerkeszt\u0151s\u00e9gben dolgozik,"
    },
    {
        "start": 3963.8999999999996,
        "end": 3967.3199999999997,
        "text": " kicsit olyan nem tudom, BuzzFeed-szer\u0171."
    },
    {
        "start": 3967.32,
        "end": 3974.1600000000003,
        "text": " Blik, Blik R\u00fazs, nem tudom, Blik Online, sz\u00f3val nem egy t\u00fal magas, min\u0151s\u00e9g\u0171"
    },
    {
        "start": 3975.4,
        "end": 3980.0,
        "text": " online \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3s szerkeszt\u0151s\u00e9gben van,"
    },
    {
        "start": 3980.1200000000003,
        "end": 3985.86,
        "text": " \u00e9s h\u00e1t vanatosan pr\u00f3b\u00e1lkozik ott el\u0151rejbb l\u00e9pni,"
    },
    {
        "start": 3985.96,
        "end": 3990.6600000000003,
        "text": " egy cikket akar \u00f6sszehozni, de a f\u0151szerkeszt\u0151 az l\u00e1thatja,"
    },
    {
        "start": 3990.76,
        "end": 3994.42,
        "text": " hogy igaz\u00e1b\u00f3l nincs tehets\u00e9ge, ink\u00e1bb csin\u00e1ljon ilyen"
    },
    {
        "start": 3994.42,
        "end": 4001.36,
        "text": " k\u00e9pszerkeszt\u0151s dit, \u00e9s azzal, hogy pr\u00f3b\u00e1l impon\u00e1lni egy"
    },
    {
        "start": 4001.46,
        "end": 4007.52,
        "text": " fick\u00f3nak, aki a szerkeszt\u0151s\u00e9gben ilyen kicsit ismertebb alak,"
    },
    {
        "start": 4007.62,
        "end": 4010.56,
        "text": " ilyen influencer, a sz\u00e9p magyarosan."
    },
    {
        "start": 4010.66,
        "end": 4012.88,
        "text": " \u00c9n azt nem \u00e9rtettem az a cs\u00e1v\u00f3, hogy mit csin\u00e1l."
    },
    {
        "start": 4012.98,
        "end": 4017.6,
        "text": " H\u00e1t \u0151 ilyen drogos dolgokban, teh\u00e1t ilyen,"
    },
    {
        "start": 4017.7000000000003,
        "end": 4021.28,
        "text": " ugye Amerik\u00e1ban sok hely\u00fctt m\u00e1r legaliz\u00e1lt a f\u0151."
    },
    {
        "start": 4021.28,
        "end": 4025.7400000000002,
        "text": " Azt \u00e9n \u00e9rtem, de \u0151 \u00edr\u00f3 volt? Nem, \u0151 a szerkeszt\u0151s\u00e9gben."
    },
    {
        "start": 4025.84,
        "end": 4029.82,
        "text": " H\u00e1t \u0151 ilyen, h\u00e1t gondolom, ilyen vide\u00f3kat csin\u00e1lt."
    },
    {
        "start": 4029.92,
        "end": 4033.7400000000002,
        "text": " Ilyen alkalmazott influencer volt. Tartalomgy\u00e1rt\u00f3."
    },
    {
        "start": 4033.84,
        "end": 4037.5800000000004,
        "text": " Igen, \u00e9n \u00fagy \u00e9rtelmeztem. Nem tudtam r\u00e1j\u00f6nni,"
    },
    {
        "start": 4037.6800000000003,
        "end": 4039.7400000000002,
        "text": " hogy mit csin\u00e1l az a cs\u00e1v\u00f3. Persze, mert tet\u0151tt am\u00fagy."
    },
    {
        "start": 4039.84,
        "end": 4043.02,
        "text": " Adina Nobra j\u00f6tt? H\u00e1t a st\u00e1blist\u00e1r\u00f3l igen,"
    },
    {
        "start": 4043.1200000000003,
        "end": 4047.42,
        "text": " de az, hogy \u00e9n \u0151t n\u00e9ztem, \u00e9n azt hittem,"
    },
    {
        "start": 4047.42,
        "end": 4054.04,
        "text": " hogy ez a Pete Davidson. Nem, \u0151t a Maze Runner,"
    },
    {
        "start": 4054.14,
        "end": 4057.0,
        "text": " hogy van magyarul, \u00fatveszt\u0151 filmekb\u0151l."
    },
    {
        "start": 4057.1,
        "end": 4060.6800000000003,
        "text": " Nem a V\u00e9telen \u00fatveszt\u0151, az a m\u00e1sik film, amit m\u00e1r emlegett\u00fcnk kor\u00e1bban."
    },
    {
        "start": 4060.78,
        "end": 4064.84,
        "text": " Igen. Abb\u00f3l lehet \u0151t ismerni, \u00e9s b\u00fcd\u00f6s jelben nem j\u00f6ttem r\u00e1,"
    },
    {
        "start": 4064.94,
        "end": 4067.8,
        "text": " hogy \u0151 az. Mondjuk nekem az volt egy\u00e9bk\u00e9nt az \u00e9rz\u00e9sem,"
    },
    {
        "start": 4067.9,
        "end": 4070.84,
        "text": " hogy \u0151 nem konkr\u00e9tan a c\u00e9g alkalmaz\u00e1s\u00e1ban van, hanem szerintem"
    },
    {
        "start": 4070.94,
        "end": 4075.4,
        "text": " ink\u00e1bb ilyen sponsor\u00e1ci\u00f3s id\u0151nk\u00e9nti egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sei lehettek a c\u00e9gkel,"
    },
    {
        "start": 4075.4,
        "end": 4077.94,
        "text": " de lehet, hogy nem. J\u00f3, l\u00e9nyeg a l\u00e9nyeg,"
    },
    {
        "start": 4078.04,
        "end": 4082.9,
        "text": " hogy sokszor megfordult ott, \u00e9s ez a f\u0151szerepl\u0151 n\u0151 pr\u00f3b\u00e1lt neki"
    },
    {
        "start": 4083.0,
        "end": 4086.5,
        "text": " impon\u00e1lni ilyen mindenf\u00e9le ilyen kamu sztorival,"
    },
    {
        "start": 4086.6,
        "end": 4092.5,
        "text": " \u00e9s kital\u00e1l mag\u00e1nak egy ilyet, hogy elutazik P\u00e1rizsba,"
    },
    {
        "start": 4092.6,
        "end": 4098.34,
        "text": " \u00e9s egy ilyen online \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3s kurzusban, teh\u00e1t vagy nem online,"
    },
    {
        "start": 4098.4400000000005,
        "end": 4101.3,
        "text": " hanem ilyen \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3i tov\u00e1bbk\u00e9pz\u00e9sem van,"
    },
    {
        "start": 4101.4,
        "end": 4104.18,
        "text": " ami ilyen nagyon exkluz\u00edv meg minden,"
    },
    {
        "start": 4104.18,
        "end": 4109.12,
        "text": " \u00e9s h\u00e1t mivel se p\u00e9nze, se megh\u00edv\u00e1sa nem volt ilyenhez,"
    },
    {
        "start": 4109.22,
        "end": 4113.12,
        "text": " ez egy full fikt\u00edv esem\u00e9ny, \u0151 gyakorlatilag ott van a kis"
    },
    {
        "start": 4113.22,
        "end": 4118.320000000001,
        "text": " 20 n\u00e9gyzetm\u00e9teres lak\u00e1s\u00e1ban, \u0151 \u00f6sszekam\u00fazza az eg\u00e9szet,"
    },
    {
        "start": 4118.42,
        "end": 4123.280000000001,
        "text": " photoshoppal csin\u00e1l mindenf\u00e9le kamufot\u00f3t, hogy ott \u00e1ll az Eiffel-torony alatt,"
    },
    {
        "start": 4123.38,
        "end": 4129.360000000001,
        "text": " meg ilyesmik, \u00e9s h\u00e1t gyakorlatilag fontoss\u00e1 hazudja mag\u00e1t,"
    },
    {
        "start": 4129.36,
        "end": 4134.139999999999,
        "text": " \u00e9s egyszer csak kirak egy ilyet, hogy \u00edgy kisz\u00e1m\u00edtja,"
    },
    {
        "start": 4134.24,
        "end": 4138.0599999999995,
        "text": " hogy ott most reggel lehet, \u00e9s kirak egy k\u00e9pet,"
    },
    {
        "start": 4138.16,
        "end": 4142.0599999999995,
        "text": " ahol az Eiffel-torony alatt van \u00e9ppen, \u00e9s hol van a bagette,"
    },
    {
        "start": 4142.16,
        "end": 4146.0599999999995,
        "text": " amilyen rendk\u00edv\u00fcl fontos ilyen Instagram posztot rak ki,"
    },
    {
        "start": 4146.16,
        "end": 4148.299999999999,
        "text": " lefekszik aludni, \u00e9s reggel, mire f\u00f6l kell,"
    },
    {
        "start": 4148.4,
        "end": 4151.74,
        "text": " \u00edgy felrobban a telefonja sok \u00fczenett\u0151l,"
    },
    {
        "start": 4151.839999999999,
        "end": 4157.74,
        "text": " \u00e9s kider\u00fclt, hogy pont nagyj\u00e1b\u00f3l akkor, amikor \u0151 kiposztolta ezt,"
    },
    {
        "start": 4157.74,
        "end": 4162.76,
        "text": " eg\u00e9sz Francia orsz\u00e1gban ilyen terror hull\u00e1m volt,"
    },
    {
        "start": 4162.86,
        "end": 4165.96,
        "text": " \u00e9s pont az egyik ott az Eiffel-toronyn\u00e1l."
    },
    {
        "start": 4166.0599999999995,
        "end": 4167.639999999999,
        "text": " Nem csak egy robbant\u00e1s volt?"
    },
    {
        "start": 4167.74,
        "end": 4171.32,
        "text": " Nem, t\u00f6bb. \u00dagy volt, hogy t\u00f6bb fel\u00e9 volt,"
    },
    {
        "start": 4171.42,
        "end": 4176.04,
        "text": " \u00e9s a Diada Livn\u00e9l is volt az Eiffel-toronyn\u00e1l,"
    },
    {
        "start": 4176.139999999999,
        "end": 4178.5199999999995,
        "text": " \u00e9s l\u00e9nyeg a l\u00e9nyeg, hogy sokan \u00e9rdek\u00fcltek,"
    },
    {
        "start": 4178.62,
        "end": 4183.32,
        "text": " hogy mi a baj, meg j\u00f3l vagy, stb., \u00e9s akkor r\u00e1j\u00f6n,"
    },
    {
        "start": 4183.42,
        "end": 4187.32,
        "text": " hogy a rohadt \u00e9letbe, hogy milyen helyzetbe ker\u00fclt,"
    },
    {
        "start": 4187.32,
        "end": 4193.7,
        "text": " \u00e9s akkor ugyanakkor \u00fagy \u00e9rezte, hogy ez egy ilyen kiv\u00e1l\u00f3 alkalom,"
    },
    {
        "start": 4193.799999999999,
        "end": 4197.219999999999,
        "text": " hogy fontosabb\u00e1 tegye mag\u00e1t, mint amilyen, \u00e9s bele\u00e1llt ebbe"
    },
    {
        "start": 4197.32,
        "end": 4201.54,
        "text": " a t\u00f6rt\u00e9netbe, \u00e9s el\u0151adja mag\u00e1t, mint t\u00fal\u00e9l\u0151,"
    },
    {
        "start": 4201.639999999999,
        "end": 4206.099999999999,
        "text": " hogy \u0151 mit l\u00e1tott, \u00e9s micsoda sztorit \u00edr err\u0151l,"
    },
    {
        "start": 4206.2,
        "end": 4210.24,
        "text": " \u00e9s h\u00e1t \u00f3ri\u00e1si figyelmet kap, \u00e9s \u0151 lubiczkol ebben."
    },
    {
        "start": 4210.36,
        "end": 4216.34,
        "text": " \u00c9s h\u00e1t ez m\u00e1r a film elej\u00e9n kider\u00fcl, mert r\u00f6gt\u00f6n ezzel ind\u00edt a film,"
    },
    {
        "start": 4216.34,
        "end": 4220.24,
        "text": " hogy le fog bukni valamilyen ponton, \u00e9s gyakorlatilag az internet"
    },
    {
        "start": 4220.34,
        "end": 4224.8,
        "text": " leggy\u0171r\u0151ltebb embere lesz egy csap\u00e1sra, de ezt l\u00e1thatjuk,"
    },
    {
        "start": 4224.900000000001,
        "end": 4228.24,
        "text": " hogy hogyan lubiczkol ebben a Rivalda f\u00e9nyben,"
    },
    {
        "start": 4228.34,
        "end": 4232.64,
        "text": " hogyan v\u00e1lik ilyen szt\u00e1r, influencer-r\u00e9,"
    },
    {
        "start": 4232.74,
        "end": 4239.92,
        "text": " \u00e9s \u00f6ssze\u00e1ll m\u00e1s influencerekkel, akiknek egy\u00e9bk\u00e9nt kiv\u00e9telesen"
    },
    {
        "start": 4240.02,
        "end": 4243.92,
        "text": " fontos \u00fczenet\u00fck is van, p\u00e9ld\u00e1ul egy fiatal l\u00e1nyal"
    },
    {
        "start": 4243.92,
        "end": 4248.14,
        "text": " \u00f6sszebar\u00e1tkozik, aki ilyen iskolai m\u00e9sz\u00e1rl\u00e1st t\u00fal\u00e9lt,"
    },
    {
        "start": 4248.24,
        "end": 4252.86,
        "text": " \u00e9s k\u00fczd a fegyverlobbi ellen, \u00e9s akkor vele sz\u00f6vetkezik,"
    },
    {
        "start": 4252.96,
        "end": 4256.36,
        "text": " \u00e9s h\u00e1t gyakorlatilag rengeteg embert \u00e1tver."
    },
    {
        "start": 4256.96,
        "end": 4263.18,
        "text": " \u00c9s ezt l\u00e1thatjuk, hogy hogyan v\u00e1ltozik \u00e1t a szem\u00e9lyis\u00e9ge"
    },
    {
        "start": 4263.28,
        "end": 4267.18,
        "text": " j\u00f3 \u00e9s rossz \u00e9rtelemben, \u00e9s gyakorlatilag az id\u0151k\u00e9rd\u00e9se"
    },
    {
        "start": 4267.28,
        "end": 4271.9800000000005,
        "text": " m\u00edg valahogy lebukik. Na, h\u00e1t ahogy mondtam,"
    },
    {
        "start": 4271.98,
        "end": 4277.48,
        "text": " ez egy szat\u00edra, legink\u00e1bb az online"
    },
    {
        "start": 4277.58,
        "end": 4283.08,
        "text": " k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi m\u00e9di\u00e1nak int oda egy el\u00e9g rendeset,"
    },
    {
        "start": 4283.179999999999,
        "end": 4286.5199999999995,
        "text": " \u00e9s r\u00f6gt\u00f6n ezzel is kezd a film. Nem tudom, ti elolvast\u00e1tok a film"
    },
    {
        "start": 4286.62,
        "end": 4289.48,
        "text": " elej\u00e9n a figyelmeztet\u00e9st?"
    },
    {
        "start": 4289.58,
        "end": 4294.28,
        "text": " H\u00e1t az volt, hogy egy ebben a filmben olyan szerepl\u0151ket fogsz \u00e1tni,"
    },
    {
        "start": 4294.379999999999,
        "end": 4297.08,
        "text": " akik nem lesznek szimpatikusak. Nem az volt?"
    },
    {
        "start": 4297.08,
        "end": 4302.0199999999995,
        "text": " H\u00e1t volt egy ilyen, ugyeb\u00e1r Disney pluszon n\u00e9ztem, \u00e9s ott m\u00e1r megszoktam,"
    },
    {
        "start": 4302.12,
        "end": 4306.66,
        "text": " hogy kicsit t\u00falreag\u00e1lnak mindent, \u00e9s ki\u00edrtak mindenf\u00e9le figyelmeztet\u00e9st,"
    },
    {
        "start": 4306.76,
        "end": 4310.34,
        "text": " de az utols\u00f3 mondaton is felkaptam a fejem, hogy vigy\u00e1zat,"
    },
    {
        "start": 4310.44,
        "end": 4314.26,
        "text": " rendk\u00edv\u00fcl ideges\u00edt\u0151 f\u0151szerepl\u0151 van, \u00e9s akkor j\u00f6ttem r\u00e1,"
    },
    {
        "start": 4314.36,
        "end": 4318.5599999999995,
        "text": " hogy \u00f3, aha, ok\u00e9, ez m\u00e1r itt elkezd\u0151dik."
    },
    {
        "start": 4318.68,
        "end": 4323.94,
        "text": " \u00c9s engem nagyon-nagyon meglepett ez a film, hogy mennyire j\u00f3,"
    },
    {
        "start": 4323.94,
        "end": 4327.759999999999,
        "text": " mert gy\u00f6ny\u00f6r\u0171en reflekt\u00e1l a mai \u00e1llapotokra,"
    },
    {
        "start": 4327.86,
        "end": 4335.0199999999995,
        "text": " hogy milyen rohadt felsz\u00ednes az online k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi l\u00e9t, mennyire,"
    },
    {
        "start": 4336.099999999999,
        "end": 4338.879999999999,
        "text": " hogy is mondjam, teh\u00e1t hogy."
    },
    {
        "start": 4338.98,
        "end": 4342.879999999999,
        "text": " Annyira le van egyszer\u0171s\u00edtve minden benne. Teh\u00e1t egy kibaszott"
    },
    {
        "start": 4342.98,
        "end": 4347.599999999999,
        "text": " hashtagre siker\u00fcl lere tuk\u00e1ni am\u00fagy b\u00e1rmilyen fontos"
    },
    {
        "start": 4347.7,
        "end": 4351.759999999999,
        "text": " megmozdul\u00e1st, \u00fczenetet, vagy kezdem\u00e9nyez\u00e9st,"
    },
    {
        "start": 4351.76,
        "end": 4355.58,
        "text": " \u00e9s az emberek ut\u00e1na, hogy elkezdik ezt maguk\u00e9v\u00e1 tenni,"
    },
    {
        "start": 4355.68,
        "end": 4359.18,
        "text": " \u00e9s mindenki a saj\u00e1t ty\u00e1v\u00e1 form\u00e1lja, ahelyett, hogy am\u00fagy a"
    },
    {
        "start": 4359.280000000001,
        "end": 4363.34,
        "text": " t\u00e9nyleges probl\u00e9m\u00e1ra figyelne oda. Csak \u00edgy, tudod, ez mindenben"
    },
    {
        "start": 4363.4400000000005,
        "end": 4367.18,
        "text": " mindenr\u00f3lam sz\u00f3l, mindenben meg kell tal\u00e1lnom magamat,"
    },
    {
        "start": 4367.280000000001,
        "end": 4370.3,
        "text": " \u00e9s ments Isten att\u00f3l, hogy megpr\u00f3b\u00e1ljak egy pillanatra"
    },
    {
        "start": 4370.400000000001,
        "end": 4371.74,
        "text": " t\u00fall\u00e9pni saj\u00e1t magamon."
    },
    {
        "start": 4371.84,
        "end": 4377.1,
        "text": " Igen, teh\u00e1t itt a film elej\u00e9n m\u00e1r van egy nagyon er\u0151s mondat,"
    },
    {
        "start": 4377.1,
        "end": 4382.68,
        "text": " hogy p\u00e9ld\u00e1ul az \u0151 korabeli koll\u00e9g\u00e1ik \u00edgy mondj\u00e1k,"
    },
    {
        "start": 4382.780000000001,
        "end": 4390.52,
        "text": " hogy mennyire rosszul \u00e9rintette \u0151ket, hogy a 9-11,"
    },
    {
        "start": 4390.620000000001,
        "end": 4396.52,
        "text": " a szeptember 11-r\u0151l \u0151k t\u00fal fiatalak voltak, hogy legyen egy"
    },
    {
        "start": 4396.620000000001,
        "end": 4402.280000000001,
        "text": " szt\u00f3ria err\u0151l, amit \u00edgy elmes\u00e9lhet. Teh\u00e1t hogy ez mekkora"
    },
    {
        "start": 4402.28,
        "end": 4406.98,
        "text": " trauma nekik, hogy nincs egy ilyen glob\u00e1lis esem\u00e9ny,"
    },
    {
        "start": 4407.08,
        "end": 4410.74,
        "text": " amikr\u0151l \u0151k elmondhatj\u00e1k a n\u00e9z\u0151pontukat,"
    },
    {
        "start": 4410.84,
        "end": 4413.46,
        "text": " \u00e9s ekkor tudatosult bennem, hogy te j\u00f3 Isten,"
    },
    {
        "start": 4413.5599999999995,
        "end": 4418.099999999999,
        "text": " mekkora id\u0151zelben szerencse volt m\u00e9g, hogy a szeptember 11-kor,"
    },
    {
        "start": 4418.2,
        "end": 4421.3,
        "text": " 2001-ben m\u00e9g nem voltak okostelefonok. K\u00e9pzeld el,"
    },
    {
        "start": 4421.4,
        "end": 4426.5,
        "text": " te j\u00f3 Isten, akkor mi lett volna. Ahogy premier pr\u00e1nban k\u00f6zvet\u00edtik,"
    },
    {
        "start": 4426.599999999999,
        "end": 4430.5,
        "text": " hogy emberek ugr\u00e1lnak ki az ablakon, meg ilyenek."
    },
    {
        "start": 4430.5,
        "end": 4432.4,
        "text": " H\u00e1t az \u00edgy is meg lett \u00f6r\u00f6kv\u00e9dve."
    },
    {
        "start": 4432.5,
        "end": 4437.2,
        "text": " J\u00f3val ritk\u00e1bban, \u00e9s sok minden nem is ker\u00fclt ki olyan"
    },
    {
        "start": 4437.3,
        "end": 4440.4,
        "text": " nyilv\u00e1nosan, mint ahogy ma nyilv\u00e1nosan kiker\u00fclne."
    },
    {
        "start": 4440.5,
        "end": 4443.92,
        "text": " \u00c9s voltak is err\u0151l szerintem t\u00f6rt\u00e9netek, hogy emberek elhazudt\u00e1k azt,"
    },
    {
        "start": 4444.02,
        "end": 4445.84,
        "text": " hogy \u0151k is ott voltak. Igen, igen, igen."
    },
    {
        "start": 4445.94,
        "end": 4450.24,
        "text": " Ut\u00e1na kider\u00fclt, hogy nem. H\u00e1t nem p\u00e9ldan\u00e9k\u00fcli ez a t\u00f6rt\u00e9net am\u00fagy,"
    },
    {
        "start": 4450.34,
        "end": 4454.78,
        "text": " teh\u00e1t nagyon sok ilyen volt, hogy p\u00e9ld\u00e1ul"
    },
    {
        "start": 4455.94,
        "end": 4458.56,
        "text": " voltak ilyen Black Lives Matter aktivist\u00e1k,"
    },
    {
        "start": 4458.56,
        "end": 4463.820000000001,
        "text": " akik feket\u00e9nek hazudt\u00e1k magukat, meg ilyenek, \u00e9s k\u00f6zben nem is az volt,"
    },
    {
        "start": 4463.92,
        "end": 4468.22,
        "text": " meg rengeteg ilyen ritka gusztustalan dolog, ahol pont \u00edgy \u00e1ldozatnak"
    },
    {
        "start": 4468.320000000001,
        "end": 4471.900000000001,
        "text": " be\u00e1ll\u00edtj\u00e1k magukat, \u00e9s p\u00e9nzszerz\u00e9s volt az eg\u00e9sz."
    },
    {
        "start": 4472.0,
        "end": 4475.5,
        "text": " \u00dagyhogy nyilv\u00e1n ilyenb\u0151l j\u00f6tt az inspir\u00e1ci\u00f3,"
    },
    {
        "start": 4475.6,
        "end": 4481.900000000001,
        "text": " de nagyon tetszik, ahogy ezt az online korcsul\u00e1st ez a film,"
    },
    {
        "start": 4482.0,
        "end": 4486.22,
        "text": " ez \u00e9rz\u00e9kelt. Teh\u00e1t \u00e9n k\u00f6vetek egy nagyon j\u00f3"
    },
    {
        "start": 4486.22,
        "end": 4489.320000000001,
        "text": " YouTube csatorn\u00e1t, a Joey B. Toons oldalt,"
    },
    {
        "start": 4489.42,
        "end": 4493.22,
        "text": " \u0151 rakott ki p\u00e9ld\u00e1ul legut\u00f3bbi egy ilyet, amit\u0151l \u00edgy"
    },
    {
        "start": 4494.3,
        "end": 4499.240000000001,
        "text": " es akarta vinni, hogy mit l\u00e1tok. Teh\u00e1t, hogy ilyen Only Fans oldalt"
    },
    {
        "start": 4499.34,
        "end": 4504.6,
        "text": " rakott ki, hogy szeptember 11-\u00e9n az egyik ilyen online choice-ika,"
    },
    {
        "start": 4504.7,
        "end": 4510.4400000000005,
        "text": " aki \u00edgy \u00e1rulja puc\u00e9rk\u00e9peit, \u00edgy ilyen sz\u00f6veget rakott ki,"
    },
    {
        "start": 4510.44,
        "end": 4517.62,
        "text": " hogy a szeptember 11-e \u00e1ldozatok eml\u00e9k\u00e9re csak ma"
    },
    {
        "start": 4517.719999999999,
        "end": 4523.0599999999995,
        "text": " lecs\u00f6kkentem 9-11-re az el\u0151fizet\u00e9st, \u00e9s \u00edgy a tud\u00e1ly k\u00f6z\u00e9"
    },
    {
        "start": 4523.16,
        "end": 4525.0599999999995,
        "text": " berakott-e egy rep\u00fcl\u0151t, meg ilyeneket."
    },
    {
        "start": 4525.16,
        "end": 4528.9,
        "text": " Azt a mocskos \u00e9let. Milyen vil\u00e1gban \u00e9l\u00fcnk, gyerekek."
    },
    {
        "start": 4529.0,
        "end": 4534.74,
        "text": " Teh\u00e1t mindent forintas\u00edtani lehet. De ahogy ez a film is mutatta,"
    },
    {
        "start": 4534.74,
        "end": 4541.36,
        "text": " hogy besz\u00e9l ezzel a f\u00fcvez\u0151s influencerrel, \u00e9s nem b\u00edr"
    },
    {
        "start": 4541.46,
        "end": 4544.88,
        "text": " egy-k\u00e9t monatot besz\u00e9lni ezzel az emberrel, mert az \u00edgy besz\u00e9lget\u00e9s"
    },
    {
        "start": 4544.98,
        "end": 4548.8,
        "text": " k\u00f6zben is szelfiket nyom, csak hogy kiaszn\u00e1lja azt a k\u00f6ztes id\u0151st is,"
    },
    {
        "start": 4548.9,
        "end": 4552.78,
        "text": " \u00e9s olyan felsz\u00ednes minden."
    },
    {
        "start": 4553.0599999999995,
        "end": 4556.639999999999,
        "text": " H\u00e1t jelen kell lenni. Teh\u00e1t ugye mir\u0151l sz\u00f3l az influencer,"
    },
    {
        "start": 4556.74,
        "end": 4560.639999999999,
        "text": " hogy minden egyes pillanatban te, neked van lefedetts\u00e9ged,"
    },
    {
        "start": 4560.74,
        "end": 4564.16,
        "text": " \u00e9s te mindig ott vagy ugye a figyelem k\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1ban,"
    },
    {
        "start": 4564.16,
        "end": 4569.74,
        "text": " \u00e9s ez\u00e1ltal sokkal k\u00f6zelebbinek \u00e9reznek a k\u00f6vet\u0151it."
    },
    {
        "start": 4569.84,
        "end": 4577.82,
        "text": " \u00c9s ez egy borzaszt\u00f3 \u00e9lm\u00e9let az, hogy nyilv\u00e1n ez a szt\u00e1r kultusz,"
    },
    {
        "start": 4577.92,
        "end": 4581.58,
        "text": " ez m\u00e1r nagyon r\u00e9g\u00f3ta vel\u00fcnk van. Teh\u00e1t ez nem a filmiparnak"
    },
    {
        "start": 4581.68,
        "end": 4585.42,
        "text": " a megjelen\u00e9s\u00e9vel, hanem m\u00e1r az el\u0151tt is voltak ilyen emberek."
    },
    {
        "start": 4585.5199999999995,
        "end": 4589.82,
        "text": " De hogy mostanra ez mindenkinek el\u00e9rhet\u0151v\u00e9 v\u00e1lt,"
    },
    {
        "start": 4589.92,
        "end": 4593.82,
        "text": " mert ott van a kezedben a telefon, mobil internet, lefedetts\u00e9g van,"
    },
    {
        "start": 4593.82,
        "end": 4597.48,
        "text": " az orsz\u00e1g 99 sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1ban, \u00fagyhogy te b\u00e1rmikor,"
    },
    {
        "start": 4597.58,
        "end": 4603.4,
        "text": " b\u00e1rhonnan jelen tudsz lenni, \u00e9s a figyelemre megv\u00e1gynak az emberek,"
    },
    {
        "start": 4603.5,
        "end": 4608.679999999999,
        "text": " \u00e9s hogyha v\u00e9gre megkapj\u00e1k, akkor tudod, ez megpr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k ugye"
    },
    {
        "start": 4608.78,
        "end": 4611.88,
        "text": " behajtani a nyilv\u00e1noss\u00e1gt\u00f3l azt, amit gyerekkorukban a sz\u00fcleikt\u0151l"
    },
    {
        "start": 4611.98,
        "end": 4614.179999999999,
        "text": " nem kaptak meg."
    },
    {
        "start": 4614.7,
        "end": 4618.36,
        "text": " Mondjuk az\u00e9rt, hogy ezt az influencer dolgot egy kicsit \u00e1rnyaljuk,"
    },
    {
        "start": 4618.46,
        "end": 4622.759999999999,
        "text": " teh\u00e1t szerintem \u00f6nmag\u00e1ban ez, hogy influencer, mint kifejez\u00e9s,"
    },
    {
        "start": 4622.76,
        "end": 4627.38,
        "text": " ez az elm\u00falt id\u0151ben egy ilyen negat\u00edv fennhangot kapott,"
    },
    {
        "start": 4627.4800000000005,
        "end": 4630.1,
        "text": " pedig egy\u00e9bk\u00e9nt \u00f6nmag\u00e1ban az, hogy valaki influencer,"
    },
    {
        "start": 4630.2,
        "end": 4633.62,
        "text": " az nem szeretetlen\u00fcl jelenti azt, hogy egy olyan ember,"
    },
    {
        "start": 4633.72,
        "end": 4637.780000000001,
        "text": " aki nem k\u00e9pes \u00e9rt\u00e9ket k\u00f6zvet\u00edteni, \u00e9s csak saj\u00e1t mag\u00e1t tolja mindig"
    },
    {
        "start": 4637.88,
        "end": 4639.860000000001,
        "text": " az el\u0151t\u00e9rbe. Egyszer nek\u00fcnk volt a Black Sheep-el"
    },
    {
        "start": 4639.96,
        "end": 4643.860000000001,
        "text": " egy besz\u00e9lget\u00e9s\u00fcnk, amikor ez f\u00f6lj\u00f6tt ez a t\u00e9ma,"
    },
    {
        "start": 4643.96,
        "end": 4649.860000000001,
        "text": " hogy p\u00e9ld\u00e1ul a Black Sheep meg \u00e9n, mondjuk influencernek sz\u00e1m\u00edtunk-e."
    },
    {
        "start": 4649.86,
        "end": 4656.0,
        "text": " \u00c9s azt a konkl\u00fazi\u00f3t vontuk le, hogy bizonyos n\u00e9z\u0151pontb\u00f3l igen."
    },
    {
        "start": 4656.099999999999,
        "end": 4659.839999999999,
        "text": " \u00c9s \u00e9n ink\u00e1bb azt mondan\u00e1m, hogy tartalomgy\u00e1rt\u00f3k vagytok."
    },
    {
        "start": 4659.94,
        "end": 4661.839999999999,
        "text": " H\u00e1t igen, de a kett\u0151 az az\u00e9rt..."
    },
    {
        "start": 4661.94,
        "end": 4666.48,
        "text": " Nem, figyelj, az influence az mi? Hogy befoly\u00e1sol."
    },
    {
        "start": 4666.58,
        "end": 4672.24,
        "text": " Teh\u00e1t hogy az influencer, a sz\u00f3 mai \u00e9rtelm\u00e9ben az,"
    },
    {
        "start": 4672.339999999999,
        "end": 4675.92,
        "text": " hogy befoly\u00e1solja az embereket, hogy mit tudom \u00e9n,"
    },
    {
        "start": 4676.0199999999995,
        "end": 4678.24,
        "text": " menj\u00e9l ide, vedd meg ezt, vedd meg azt."
    },
    {
        "start": 4678.24,
        "end": 4681.26,
        "text": " Ez nyilv\u00e1n v\u00e9g\u00fcl is mi is influencerek vagyunk,"
    },
    {
        "start": 4681.36,
        "end": 4684.0599999999995,
        "text": " mert besz\u00e9l\u00fcnk egy filmr\u0151l, \u00e9s ha h\u00e1rman leh\u00fazzuk,"
    },
    {
        "start": 4684.16,
        "end": 4688.7,
        "text": " akkor befoly\u00e1solhatjuk az embert, hogy ok\u00e9, akkor ne, ne vedd meg."
    },
    {
        "start": 4688.8,
        "end": 4693.26,
        "text": " De a mai klasszikus \u00e9rtelemben szerintem, ahogy a k\u00f6zbesz\u00e9dben ma"
    },
    {
        "start": 4693.36,
        "end": 4699.26,
        "text": " az influencer megvan itt \u00e9lve, \u00e9n ezt egy elk\u00fcl\u00f6n\u00edten\u00e9m."
    },
    {
        "start": 4699.36,
        "end": 4702.38,
        "text": " Ebbe teljesen igazad van, ez\u00e9rt mondtam \u00e9n is azt,"
    },
    {
        "start": 4702.48,
        "end": 4705.5,
        "text": " hogy egy bizonyos n\u00e9z\u0151pontb\u00f3l, \u00e9s most ezt a p\u00e9ld\u00e1t tudom"
    },
    {
        "start": 4705.5,
        "end": 4709.56,
        "text": " idehozni, erre eml\u00e9kszem, hogy m\u00e9g 400 ezer \u00e9vvel ezel\u0151tt,"
    },
    {
        "start": 4709.66,
        "end": 4713.8,
        "text": " valamikor a Kun h\u00e1bor\u00fak idej\u00e9n kaptam egy kommentet a Balta"
    },
    {
        "start": 4713.9,
        "end": 4718.92,
        "text": " c\u00edm\u0171 filmr\u0151l k\u00e9sz\u00fclt vide\u00f3mra, ahol egy n\u00e9z\u0151 azt \u00edrta,"
    },
    {
        "start": 4719.02,
        "end": 4721.88,
        "text": " hogy milyen t\u00f6k j\u00f3, hogy ezt a vide\u00f3t \u0151 megn\u00e9zte,"
    },
    {
        "start": 4721.98,
        "end": 4725.0,
        "text": " mert egy\u00e9bk\u00e9nt 3000 forint\u00e9rt megvette volna ezt a filmet,"
    },
    {
        "start": 4725.1,
        "end": 4728.04,
        "text": " de \u00edgy, hogy l\u00e1tta a bemutat\u00f3t, nem fogja megvenni."
    },
    {
        "start": 4728.14,
        "end": 4732.2,
        "text": " \u00c9s hogy \u00e9rtem \u00e9n a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get a klasszikus \u00e9rtelememet,"
    },
    {
        "start": 4732.2,
        "end": 4736.66,
        "text": " influencerked\u00e9s \u00e9s e k\u00f6z\u00f6tt, de van egyfajta \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9s,"
    },
    {
        "start": 4736.76,
        "end": 4741.22,
        "text": " ezt szerintem nem lehet eltagadni, m\u00e9g hogyha mi, vagy mondjuk a"
    },
    {
        "start": 4741.32,
        "end": 4743.22,
        "text": " Black Sheep meg \u00e9n, vagy mondjuk \u00edgy mi n\u00e9gyen,"
    },
    {
        "start": 4743.32,
        "end": 4745.86,
        "text": " nem felt\u00e9tlen\u00fcl azt a form\u00e1j\u00e1t k\u00e9pviselj\u00fck ennek,"
    },
    {
        "start": 4745.96,
        "end": 4750.26,
        "text": " ami a klasszikusnak sz\u00e1m\u00edt, de akkor is szerintem maga az a"
    },
    {
        "start": 4750.36,
        "end": 4754.9,
        "text": " kifejez\u00e9s, hogy valaki influencer, az nem kell, hogy felt\u00e9tlen\u00fcl"
    },
    {
        "start": 4755.0,
        "end": 4760.98,
        "text": " negat\u00edv dolgokat hozzon, mert ezt is lehet nagyon j\u00f3l csin\u00e1lni,"
    },
    {
        "start": 4760.98,
        "end": 4763.839999999999,
        "text": " \u00e9s ez\u00e9rt mondom ezt, mert erre akartam kivezetni,"
    },
    {
        "start": 4763.94,
        "end": 4767.5199999999995,
        "text": " hogy nagyon tetszett a Nemok\u00e9 c\u00edm\u0171 filmben, hogy ez a r\u00e9sze is"
    },
    {
        "start": 4767.62,
        "end": 4771.2,
        "text": " meg volt pend\u00edtve, mert ott volt a Rowan nev\u0171 karakter,"
    },
    {
        "start": 4771.299999999999,
        "end": 4773.759999999999,
        "text": " aki nekem egy\u00e9bk\u00e9nt a kedvenc figur\u00e1m volt az eg\u00e9sz filmben."
    },
    {
        "start": 4773.86,
        "end": 4776.719999999999,
        "text": " H\u00e1t sz\u00edn\u00e9szileg is az a l\u00e1ny elvitte a s\u00f3t szem\u00e9lyre."
    },
    {
        "start": 4776.82,
        "end": 4781.419999999999,
        "text": " Erre ki akartam t\u00e9rni, am\u00fagy majd, amikor a negat\u00edvumokat mondjuk,"
    },
    {
        "start": 4781.54,
        "end": 4785.599999999999,
        "text": " hogy hogy vagyok ezzel a dologgal, de akkor v\u00e9g\u00fcl is el\u0151rehozhatjuk,"
    },
    {
        "start": 4785.7,
        "end": 4789.679999999999,
        "text": " de t\u00e9nyleg ennek \u00f6r\u00fcltem, hogy ez a r\u00e9sze is meg volt pend\u00edtve,"
    },
    {
        "start": 4789.68,
        "end": 4793.34,
        "text": " teh\u00e1t nem volt egy ilyen demag\u00f3g, hogy influencer egyel\u0151 rossz,"
    },
    {
        "start": 4793.4400000000005,
        "end": 4798.06,
        "text": " hanem hogy ezt is lehet \u00fagy csin\u00e1lni, hogy az ember t\u00e9nylegesen"
    },
    {
        "start": 4798.16,
        "end": 4803.740000000001,
        "text": " \u00e9rt\u00e9kes tartalmat ad \u00e1t, \u00e9s \u00e9rt\u00e9kes gondolatokat k\u00f6zvet\u00edt."
    },
    {
        "start": 4803.84,
        "end": 4810.200000000001,
        "text": " \u00c9s akkor, ha m\u00e1r ezt Fredi az el\u0151bb eml\u00edtetted, akkor"
    },
    {
        "start": 4810.320000000001,
        "end": 4813.26,
        "text": " ezt is elmondom, hogy nekem is am\u00fagy nagyon tetszett,"
    },
    {
        "start": 4813.360000000001,
        "end": 4816.06,
        "text": " ez a film meglep\u0151en tetszett, meglep\u0151en \u00e9rtelmes,"
    },
    {
        "start": 4816.06,
        "end": 4822.42,
        "text": " meglep\u0151en komplex, \u00e9s egy nagyon j\u00f3 \u00e9s fontos t\u00e9m\u00e1t j\u00e1r k\u00f6r\u00fcl."
    },
    {
        "start": 4822.780000000001,
        "end": 4827.240000000001,
        "text": " Nekem egyetlen egy pici, pici kis negat\u00edvumom volt."
    },
    {
        "start": 4827.34,
        "end": 4830.04,
        "text": " Szerintem a f\u0151szerepl\u0151n\u0151 nem volt el\u00e9g j\u00f3."
    },
    {
        "start": 4830.14,
        "end": 4832.04,
        "text": " \u00c9s most nem azt mondom, hogy rosszul j\u00e1tszott,"
    },
    {
        "start": 4832.14,
        "end": 4838.84,
        "text": " mert egy\u00e1ltal\u00e1n nem j\u00e1tszott rosszul, teljesen korrekt\u00fcl hozta a v\u00e1rt szintet."
    },
    {
        "start": 4838.9400000000005,
        "end": 4841.4800000000005,
        "text": " De nekem kicsit olyan \u00e9rz\u00e9sem volt, mint az \u00c9szakir\u00e1ll,"
    },
    {
        "start": 4841.580000000001,
        "end": 4845.56,
        "text": " az Alexander Sz\u00e1szg\u00e1rd eset\u00e9ben, hogy j\u00f3 j\u00e1tszik,"
    },
    {
        "start": 4845.56,
        "end": 4848.18,
        "text": " de szerintem ide t\u00f6bb kellett volna, t\u00f6bb kisug\u00e1z\u00e1s,"
    },
    {
        "start": 4848.280000000001,
        "end": 4851.54,
        "text": " t\u00f6bb \u00e1tszellem\u00fcl\u00e9s, t\u00f6bb \u00e1t\u00e9rz\u00e9s."
    },
    {
        "start": 4851.64,
        "end": 4854.580000000001,
        "text": " H\u00e1t a karaktere olyan volt."
    },
    {
        "start": 4854.68,
        "end": 4859.68,
        "text": " Igen, de szerintem a sz\u00edn\u00e9szn\u0151 nem mindig fogta meg j\u00f3l a figur\u00e1t."
    },
    {
        "start": 4859.8,
        "end": 4862.820000000001,
        "text": " Szem k\u00f6zt a Rowand j\u00e1tsz\u00f3 sz\u00edn\u00e9szn\u0151vel, akinek sajnos"
    },
    {
        "start": 4862.92,
        "end": 4865.780000000001,
        "text": " elfelejtettem megn\u00e9zni a nev\u00e9t, hogy mi meg akarta."
    },
    {
        "start": 4865.88,
        "end": 4868.820000000001,
        "text": " Maja Isaac, k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, aki fantasztikus volt."
    },
    {
        "start": 4868.92,
        "end": 4871.780000000001,
        "text": " A karakter is nagyszer\u0171en volt meg\u00edrva, \u00e9s a sz\u00edn\u00e9szn\u0151 az"
    },
    {
        "start": 4871.78,
        "end": 4875.5199999999995,
        "text": " egy\u00e9rtelm\u0171en ellopta a s\u00f3t. Ez nagyon \u00e9rdekes,"
    },
    {
        "start": 4875.62,
        "end": 4879.36,
        "text": " mert \u00e9n is hasonl\u00f3an l\u00e1ttam. Teh\u00e1t a f\u0151szerepl\u0151 szerintem is"
    },
    {
        "start": 4879.46,
        "end": 4883.759999999999,
        "text": " korrekt volt, de nem ny\u00fajtott brav\u00farosat,"
    },
    {
        "start": 4883.86,
        "end": 4887.2,
        "text": " de ez a f\u0151szerepl\u0151 csaj, ez a Maja Isaac,"
    },
    {
        "start": 4887.3,
        "end": 4891.5199999999995,
        "text": " akinek nagyon ismer\u0151s volt nekem az arca, de kiz\u00e1r\u00f3lok,"
    },
    {
        "start": 4891.62,
        "end": 4894.96,
        "text": " hogy b\u00e1rmiben is l\u00e1ttam \u0151t, teh\u00e1t itt megn\u00e9ztem a filmogr\u00e1fi\u00e1j\u00e1t,"
    },
    {
        "start": 4895.0599999999995,
        "end": 4900.8,
        "text": " \u00e9s csod\u00e1lkozn\u00e9k, de olyan nagyon, h\u00e1t olyan arca van,"
    },
    {
        "start": 4900.8,
        "end": 4903.820000000001,
        "text": " hogy szerintem egy hasonl\u00f3t m\u00e1r biztos l\u00e1tt\u00e1l sokszor,"
    },
    {
        "start": 4903.92,
        "end": 4909.1,
        "text": " de nagyon tetszett a j\u00e1t\u00e9ka is. Annyira a film v\u00e9g\u00e9n van egy"
    },
    {
        "start": 4909.2,
        "end": 4914.62,
        "text": " nagyon er\u0151s monol\u00f3gia, ott v\u00e9gk\u00e9p lehengerl\u0151 volt,"
    },
    {
        "start": 4914.72,
        "end": 4919.820000000001,
        "text": " de igen, \u0151 abszol\u00fat, \u0151 nyerte ezt a filmet sz\u00edn\u00e9szileg."
    },
    {
        "start": 4919.92,
        "end": 4922.54,
        "text": " Szerintem a Zold\u00e1cs is teljes eredme volt."
    },
    {
        "start": 4922.64,
        "end": 4927.42,
        "text": " Teh\u00e1t pont az, hogy \u00e9reztem, hogy kurv\u00e1ra ir\u00edt\u00e1l."
    },
    {
        "start": 4927.42,
        "end": 4933.32,
        "text": " Teh\u00e1t, hogy egy elk\u00e9peszt\u0151en ideg\u00f6rl\u0151 karakter volt,"
    },
    {
        "start": 4933.42,
        "end": 4937.4800000000005,
        "text": " \u00e9s szerintem \u0151 ebbe j\u00f3l belel\u00e9pte, ebbe j\u00f3l bele tudott simulni."
    },
    {
        "start": 4937.58,
        "end": 4941.08,
        "text": " De voltak pillanatok, amikor egy\u00fctt is tudt\u00e1l \u00e9rezni vele?"
    },
    {
        "start": 4941.18,
        "end": 4945.24,
        "text": " H\u00e1t nekem az nagyon nehezemre esett, mert \u00edgy mindig azt \u00e9reztem,"
    },
    {
        "start": 4945.34,
        "end": 4951.88,
        "text": " hogy \u00e9rtem azt, hogy mit szeretne, meg \u00e9rtem a motiv\u00e1ci\u00f3it,"
    },
    {
        "start": 4951.88,
        "end": 4957.3,
        "text": " csak k\u00f6zben meg a l\u00e9tez\u0151 legrosszabb m\u00f3don pr\u00f3b\u00e1l meg."
    },
    {
        "start": 4957.400000000001,
        "end": 4964.5,
        "text": " Teh\u00e1t amikor szoktam mondani embereknek, hogy az anyj\u00e1t is"
    },
    {
        "start": 4964.6,
        "end": 4968.66,
        "text": " megbaszn\u00e1l k\u00e9t forint\u00e9rt, csak \u0151 k\u00e9t l\u00e1j k\u00e9r tenni meg ugyanezt."
    },
    {
        "start": 4968.76,
        "end": 4973.3,
        "text": " H\u00e1t amikor hazaj\u00f6tt a rept\u00e9r, \u0151 \u00edgy beosont a P\u00e1rizsb\u00f3l,"
    },
    {
        "start": 4973.400000000001,
        "end": 4978.1,
        "text": " ide Amerik\u00e1ba rep\u00fcl\u0151k k\u00f6z\u00e9 \u00edgy titokban."
    },
    {
        "start": 4978.1,
        "end": 4981.76,
        "text": " Freddy szereti ezt a sz\u00f3t, azt mondja, hogy pof\u00e1tlan. Ez a nagy bet\u0171?"
    },
    {
        "start": 4981.860000000001,
        "end": 4986.240000000001,
        "text": " Ez pof\u00e1tlan, hogy ott \u00e1tkarolja az apja, aki sz\u00e9talg\u00f3ta mag\u00e1t,"
    },
    {
        "start": 4986.34,
        "end": 4990.08,
        "text": " hogy a l\u00e1nya meghalt-e, vagy nem, \u00e9s akkor ott vannak a kamer\u00e1k,"
    },
    {
        "start": 4990.18,
        "end": 4995.4400000000005,
        "text": " \u00e9s \u00edgy sz\u00e1nd\u00e9kosan kiemelte az arc\u00e1t a apjai karjai k\u00f6z\u00fcl,"
    },
    {
        "start": 4995.54,
        "end": 5000.64,
        "text": " hogy a kamera sz\u00e9pen felvegye az arc\u00e1t, hogy undor\u00edt\u00f3 volt."
    },
    {
        "start": 5000.740000000001,
        "end": 5005.360000000001,
        "text": " \u00c9n mondjuk nem azt mondan\u00e1m, hogy egy\u00fctt lehetett vele \u00e9rezni,"
    },
    {
        "start": 5005.36,
        "end": 5008.62,
        "text": " \u00e9n ezt ink\u00e1bb \u00fagy \u00e9reztem, hogy a film, ezt el lehet mondani,"
    },
    {
        "start": 5008.719999999999,
        "end": 5013.42,
        "text": " mert t\u00e9nyleg ezzel kezd\u0151dik a film, a film v\u00e9g\u00e9n ink\u00e1bb \u00fagy t\u00e9nyleg"
    },
    {
        "start": 5013.5199999999995,
        "end": 5020.219999999999,
        "text": " lehetett sajn\u00e1lni, mert ok\u00e9, hogy \u0151 tudatosan m\u0171velte ezt mag\u00e1val,"
    },
    {
        "start": 5020.32,
        "end": 5023.74,
        "text": " \u00e9s hogy \u00f6nmag\u00e1nak k\u00f6sz\u00f6nheti, hogy oda jutott ahova,"
    },
    {
        "start": 5023.839999999999,
        "end": 5027.74,
        "text": " de \u0151 m\u00e9giscsak egy ember, m\u00e9giscsak egy ember,"
    },
    {
        "start": 5027.839999999999,
        "end": 5032.94,
        "text": " aki hib\u00e1zott egy \u00f3ri\u00e1sit, \u00e9s az\u00e9rt az a fajta gy\u0171l\u00f6let,"
    },
    {
        "start": 5032.94,
        "end": 5036.2,
        "text": " a cunami, amit \u0151 kap a v\u00e9g\u00e9n, ott az\u00e9rt nagyon durva dolgok is"
    },
    {
        "start": 5036.299999999999,
        "end": 5038.44,
        "text": " elhangzanak, szerintem egy kicsit m\u00e1r t\u00falz\u00f3 is volt."
    },
    {
        "start": 5038.54,
        "end": 5042.36,
        "text": " Teh\u00e1t az\u00e9rt azt az\u00e9rt nem gondoln\u00e1m, hogy ilyen a val\u00f3s\u00e1gban \u00edgy"
    },
    {
        "start": 5042.46,
        "end": 5047.16,
        "text": " le mehet ad\u00e1sba, amiket ott mondtak. Teh\u00e1t az az\u00e9rt \u00e9rtem,"
    },
    {
        "start": 5047.259999999999,
        "end": 5049.4,
        "text": " teh\u00e1t ezt nem negat\u00edv, nem felt\u00e9tlen\u00fcl negat\u00edvunkk\u00e9nt mondom,"
    },
    {
        "start": 5049.5,
        "end": 5051.639999999999,
        "text": " de az\u00e9rt t\u00e9nyleg nagyon durva dolgok mentek ott."
    },
    {
        "start": 5051.74,
        "end": 5056.2,
        "text": " Konkr\u00e9tan kirakt\u00e1k a c\u00edm\u00e9t, de az\u00e9rt ez nem p\u00e9ldan\u00e9lk\u00fcli."
    },
    {
        "start": 5056.299999999999,
        "end": 5058.679999999999,
        "text": " H\u00e1t nem p\u00e9ldan\u00e9lk\u00fcli, csak nekem ez \u00fagy t\u0171nt,"
    },
    {
        "start": 5058.68,
        "end": 5065.3,
        "text": " hogy ez \u00edgy legit m\u00f3don lement ki ad\u00e1sba, hogy legsz\u00edvesebben felgy\u00fajtan\u00e1m,"
    },
    {
        "start": 5065.400000000001,
        "end": 5066.26,
        "text": " legsz\u00edvesebben meg\u00f6lni."
    },
    {
        "start": 5066.360000000001,
        "end": 5068.740000000001,
        "text": " De ez ilyen internetes profil volt."
    },
    {
        "start": 5068.84,
        "end": 5073.9400000000005,
        "text": " Ez nem t\u00e9v\u00e9 volt. Hidd el nekem, hogy enn\u00e9l sokkal kevesebb\u00e9rt is"
    },
    {
        "start": 5074.04,
        "end": 5076.820000000001,
        "text": " csin\u00e1ltak m\u00e1r emberi hasonl\u00f3kat."
    },
    {
        "start": 5076.92,
        "end": 5079.700000000001,
        "text": " Ebben \u00e9n azt mondom, hogy akkor nektek van igazatok,"
    },
    {
        "start": 5079.8,
        "end": 5081.700000000001,
        "text": " \u00e9n ezt abszol\u00fat \u00e1tengedem."
    },
    {
        "start": 5081.8,
        "end": 5085.22,
        "text": " Te v\u00e1rj\u00e1l, teh\u00e1t hogy azt k\u00e9pzeld el, hogy emberek hal\u00e1los fenyeget\u00e9seket"
    },
    {
        "start": 5085.22,
        "end": 5090.8,
        "text": " kapnak csak az\u00e9rt, mert egy nem szimpatikus karaktert"
    },
    {
        "start": 5090.900000000001,
        "end": 5096.0,
        "text": " szinkroniz\u00e1lnak egy vide\u00f3j\u00e1t\u00e9kban. Teh\u00e1t, hogy konkr\u00e9tan"
    },
    {
        "start": 5096.1,
        "end": 5099.6,
        "text": " azzal fenyegetik meg \u0151ket, hogy meg fogj\u00e1k \u00f6lni \u0151ket,"
    },
    {
        "start": 5099.7,
        "end": 5102.72,
        "text": " \u00e9s hogy k\u00f6zz\u00e9tesszik a szem\u00e9lyes adataikat \u00e9s a csal\u00e1djuknak"
    },
    {
        "start": 5102.820000000001,
        "end": 5106.8,
        "text": " a szem\u00e9lyes adatait. Teh\u00e1t, hogy ez egy l\u00e9tez\u0151 legit dolog."
    },
    {
        "start": 5106.900000000001,
        "end": 5114.06,
        "text": " \u00c9s ez nem t\u00falz\u00e1s sajnos. Teh\u00e1t, hogy az a fajta"
    },
    {
        "start": 5114.06,
        "end": 5119.4800000000005,
        "text": " dar\u00e1l\u00f3, ami az interneten belend\u00fcl n\u00e9ha, azt hiszett,"
    },
    {
        "start": 5119.580000000001,
        "end": 5121.64,
        "text": " hogy mindent l\u00e1tt\u00e1l, de nem."
    },
    {
        "start": 5121.740000000001,
        "end": 5125.88,
        "text": " Igen, ebben teljesen igazatok van, \u00e9s mindannyian tudjuk,"
    },
    {
        "start": 5125.9800000000005,
        "end": 5129.56,
        "text": " hogy ilyen van. Mondom nekem a filmb\u0151l, ez egy kicsit \u00fagy j\u00f6tt le,"
    },
    {
        "start": 5129.660000000001,
        "end": 5131.96,
        "text": " mint hogyha ez ilyen nagy nyilv\u00e1noss\u00e1g el\u0151tt t\u00f6rt\u00e9nt volna,"
    },
    {
        "start": 5132.06,
        "end": 5135.080000000001,
        "text": " de most meggy\u0151ztetek, hogy nem. Ez val\u00f3sz\u00edn\u0171leg egy ilyen"
    },
    {
        "start": 5135.18,
        "end": 5139.72,
        "text": " internetes burkok, vagy egy ilyen internetes bugyrokban t\u00f6rt\u00e9nt,"
    },
    {
        "start": 5139.820000000001,
        "end": 5141.400000000001,
        "text": " ahol mindenf\u00e9le s\u00f6t\u00e9t dolog zajlik."
    },
    {
        "start": 5141.4,
        "end": 5144.9,
        "text": " Ez val\u00f3sz\u00edn\u0171leg valami TikTok vide\u00f3 lehetett az elcseszett green screenb\u0151l"
    },
    {
        "start": 5145.0,
        "end": 5148.66,
        "text": " kiindulva, ami ott volt a filmben."
    },
    {
        "start": 5148.759999999999,
        "end": 5151.62,
        "text": " \u00c9s hogy mondom, hogy akkor elfogadom, hogy akkor meggy\u0151ztetek el\u0151,"
    },
    {
        "start": 5151.719999999999,
        "end": 5156.9,
        "text": " hogy akkor ez nem \u00edgy volt, de ezzel egy\u00fctt is t\u00e9nylegesen azt"
    },
    {
        "start": 5157.0,
        "end": 5160.099999999999,
        "text": " \u00e9reztem, hogy dac\u00e1ra annak, hogy \u00e9n is rengeteg ponton gy\u0171l\u00f6ltem"
    },
    {
        "start": 5160.2,
        "end": 5164.9,
        "text": " a f\u0151szerepl\u0151t, \u00e9s nagyon megvolt r\u00f3la a v\u00e9lem\u00e9nyem,"
    },
    {
        "start": 5165.0,
        "end": 5167.139999999999,
        "text": " teh\u00e1t \u00edgy fogalmaz\u00f3dtak meg gondolatok a fejemben,"
    },
    {
        "start": 5167.24,
        "end": 5170.179999999999,
        "text": " amiket \u00edgy most nem felt\u00e9tlen\u00fcl mondan\u00e9k el ad\u00e1sban,"
    },
    {
        "start": 5170.18,
        "end": 5173.84,
        "text": " mert lehet, hogy nem t\u0171rne nyomda fest\u00e9ket, de az\u00e9rt ott,"
    },
    {
        "start": 5173.9400000000005,
        "end": 5176.56,
        "text": " ha belegondoltok abba, hogy t\u00e9nyleg \u0151 is egy ember,"
    },
    {
        "start": 5176.66,
        "end": 5183.84,
        "text": " \u0151 is egy valakinek a l\u00e1nya, aki igaz\u00e1b\u00f3l nem b\u00e1ntott senkit,"
    },
    {
        "start": 5183.9400000000005,
        "end": 5190.08,
        "text": " csak elk\u00f6vetett egy hib\u00e1t, amit \u00e9n nem z\u00e1rok ki,"
    },
    {
        "start": 5190.18,
        "end": 5194.08,
        "text": " hogy a film v\u00e9g\u00e9n \u0151 t\u00e9nylegesen megb\u00e1nt, amit ugye bizony\u00edt,"
    },
    {
        "start": 5194.18,
        "end": 5197.4400000000005,
        "text": " hogy elment az el\u0151ad\u00e1sra a film v\u00e9g\u00e9n \u00f6n sz\u00e1nt\u00e1b\u00f3l."
    },
    {
        "start": 5197.44,
        "end": 5200.7,
        "text": " Teh\u00e1t val\u00f3sz\u00edn\u0171leg \u0151 t\u00e9nyleg \u00e1t\u00e9rt\u00e9kelte ezt a dolgot,"
    },
    {
        "start": 5200.799999999999,
        "end": 5204.379999999999,
        "text": " \u00e9s t\u00e9nyleg megb\u00e1nta, hogy mit k\u00f6vetett el."
    },
    {
        "start": 5204.48,
        "end": 5206.78,
        "text": " Ott az\u00e9rt t\u00e9nyleg lehetett sajn\u00e1lni."
    },
    {
        "start": 5206.879999999999,
        "end": 5213.419999999999,
        "text": " \u2013 Igen. Meg ami m\u00e9g tetszett, hogy reag\u00e1lt az online borzalmak"
    },
    {
        "start": 5213.5199999999995,
        "end": 5219.419999999999,
        "text": " mellett arra is, hogy milyen id\u0151ket \u00e9l\u00fcnk, teh\u00e1t ez a szuper t\u00faltolt,"
    },
    {
        "start": 5219.5199999999995,
        "end": 5224.94,
        "text": " h\u00e1t ez a kedvelt kifejez\u00e9s, ez a woke hozz\u00e1\u00e1ll\u00e1st is az\u00e9rt"
    },
    {
        "start": 5224.94,
        "end": 5228.759999999999,
        "text": " kicsit szatirikusan bemutatta, teh\u00e1t a filmben van egy"
    },
    {
        "start": 5228.86,
        "end": 5233.639999999999,
        "text": " zseni\u00e1lis p\u00e1rbesz\u00e9d, ezt ki is \u00edrtam, hogy amikor mes\u00e9li ez a n\u0151,"
    },
    {
        "start": 5233.74,
        "end": 5239.879999999999,
        "text": " hogy amikor, teh\u00e1t el\u0151ad egy kamusztorit, hogy ott \u00e1llt az"
    },
    {
        "start": 5239.98,
        "end": 5243.5599999999995,
        "text": " Eiffel-toronyn\u00e1l, \u00e9s egy hirtelen meg\u00e9lz\u00e9sem lett,"
    },
    {
        "start": 5243.66,
        "end": 5248.04,
        "text": " hogy el kell innen menni, \u00e9s akkor valaki \u00edgy bemondta,"
    },
    {
        "start": 5248.139999999999,
        "end": 5251.879999999999,
        "text": " hogy lehet, hogy Isten volt, \u00e9s akkor valaki m\u00e1s. H\u00e9,"
    },
    {
        "start": 5251.88,
        "end": 5258.42,
        "text": " ez egy nem felekezeti munkahely, de nem mondtam, melyik Isten."
    },
    {
        "start": 5258.52,
        "end": 5262.42,
        "text": " Ez annyira zseni\u00e1lis, hogy m\u00e1r semmit nem mondhatsz \u00e9rted,"
    },
    {
        "start": 5262.52,
        "end": 5267.3,
        "text": " hogy ne s\u00e9rt\u0151dj\u00f6n meg, vagy ez a queer bowling,"
    },
    {
        "start": 5267.400000000001,
        "end": 5273.46,
        "text": " hogy ez is ilyen exkluz\u00edv dolog, hogy mindenkit kik\u00f6z\u00f6s\u00edtenek,"
    },
    {
        "start": 5273.56,
        "end": 5278.66,
        "text": " vagy kis k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gek alakulnak ki, ahov\u00e1 el\u0151 filterez\u00e9s \u00fatj\u00e1n"
    },
    {
        "start": 5278.66,
        "end": 5283.44,
        "text": " lehet csak bemenni, ezt is \u00edgy t\u00f6k j\u00f3l bemutatta."
    },
    {
        "start": 5283.54,
        "end": 5287.84,
        "text": " \u00dagyhogy szerintem a film az nagyon aktu\u00e1lis, nyilv\u00e1n"
    },
    {
        "start": 5287.94,
        "end": 5291.04,
        "text": " egy er\u0151s t\u00falz\u00e1s is volt benne, mert szerintem a val\u00f3 \u00e9letben ez a"
    },
    {
        "start": 5291.139999999999,
        "end": 5296.54,
        "text": " hazugs\u00e1g kb. a m\u00e1sodik napon m\u00e1r kider\u00fclne mindenf\u00e9le"
    },
    {
        "start": 5297.0599999999995,
        "end": 5301.599999999999,
        "text": " rend\u0151rs\u00e9gi nyomoz\u00e1s ut\u00e1n, teh\u00e1t ezt \u00edgy kicsit el kell fogadni,"
    },
    {
        "start": 5301.7,
        "end": 5306.5599999999995,
        "text": " de ennek eln\u00e9l a film szerintem nagyon sok mindenr\u0151l sz\u00f3l,"
    },
    {
        "start": 5306.56,
        "end": 5311.9800000000005,
        "text": " az online ment\u00e1l higi\u00e9nia fontoss\u00e1g\u00e1ra is szerintem hozz\u00e1j\u00e1rul,"
    },
    {
        "start": 5312.080000000001,
        "end": 5317.1,
        "text": " hogy kicsit felfigyeljen az ember az online viselked\u00e9s\u00e9re meg."
    },
    {
        "start": 5317.200000000001,
        "end": 5320.22,
        "text": " Meg az is egy nagyon er\u0151s jelnet volt, ahogy konkr\u00e9tan lebukott."
    },
    {
        "start": 5320.320000000001,
        "end": 5325.1,
        "text": " Most nem akarom el\u00e1rulni, hogy hogyan, mert az egy el\u00e9g kulcs jelenet,"
    },
    {
        "start": 5325.200000000001,
        "end": 5331.18,
        "text": " de itt az\u00e9rt el\u0151j\u00f6tt a fejemben az a Dave Chappelle komikusnak az"
    },
    {
        "start": 5331.18,
        "end": 5337.08,
        "text": " id\u00e9zete, hogy Twitter is not real. Teh\u00e1t, hogyha egy ilyen"
    },
    {
        "start": 5337.18,
        "end": 5340.6,
        "text": " helyzetbe tal\u00e1lod magad, akkor nyilv\u00e1n marha kellemetlen,"
    },
    {
        "start": 5340.700000000001,
        "end": 5345.14,
        "text": " de akkor kinyomod a Twittert, \u00e9s ki nem szarja le. Teh\u00e1t"
    },
    {
        "start": 5346.9400000000005,
        "end": 5352.04,
        "text": " t\u00fal lehet ezt \u00e9lni, nyilv\u00e1n \u00fagy, hogy a c\u00edmedet mindenf\u00e9le"
    },
    {
        "start": 5352.14,
        "end": 5355.16,
        "text": " h\u00fclye kret\u00e9n kiadja, \u00fagy m\u00e1r nehezebb."
    },
    {
        "start": 5355.26,
        "end": 5359.240000000001,
        "text": " H\u00e1t meg a v\u00e9g\u00e9n ugye az anyuk\u00e1ja mondja is neki, hogy hogy lesz ez"
    },
    {
        "start": 5359.24,
        "end": 5361.46,
        "text": " ut\u00e1n f\u00e9rjed, hogy lesz ez ut\u00e1n \u00e1ll\u00e1sod."
    },
    {
        "start": 5361.5599999999995,
        "end": 5364.5,
        "text": " \u00c9s az\u00e9rt ez egy jogos felvet\u00e9s."
    },
    {
        "start": 5364.599999999999,
        "end": 5368.0199999999995,
        "text": " Mindenf\u00e9le probl\u00e9m\u00e1kkal k\u00fczdk\u00f6d\u00f6tt ezut\u00e1n."
    },
    {
        "start": 5368.12,
        "end": 5375.92,
        "text": " Teh\u00e1t igen, de val\u00f3ban ez is egy fontos pillanat, hogy"
    },
    {
        "start": 5377.08,
        "end": 5381.139999999999,
        "text": " nem tudom, hogy t\u00e9nyleg musz\u00e1j-e ennyire \u00e9letbe v\u00e1gva komolyan"
    },
    {
        "start": 5381.24,
        "end": 5385.219999999999,
        "text": " venni az ilyeneket, nyilv\u00e1n ennek a n\u0151nek extra kellemetlen volt,"
    },
    {
        "start": 5385.22,
        "end": 5390.96,
        "text": " mivel ennyire popul\u00e1ris volt, de nekem nagyon tetszett a film,"
    },
    {
        "start": 5391.06,
        "end": 5394.64,
        "text": " a v\u00e9ge is szerintem kifejezetten \u00edzl\u00e9ses \u00e9s sz\u00e9p volt,"
    },
    {
        "start": 5394.740000000001,
        "end": 5400.240000000001,
        "text": " meg k\u00fcl\u00f6n ki szeretn\u00e9m emelni azt a tengeri malacot,"
    },
    {
        "start": 5400.34,
        "end": 5405.68,
        "text": " akinek szerintem zseni\u00e1lis neve volt. Eml\u00e9keztek m\u00e9g?"
    },
    {
        "start": 5405.780000000001,
        "end": 5406.88,
        "text": " Nem, most \u00edrva."
    },
    {
        "start": 5406.9800000000005,
        "end": 5409.58,
        "text": " Gini Weasley volt tal\u00e1n."
    },
    {
        "start": 5410.18,
        "end": 5412.88,
        "text": " Ja, t\u00e9nyleg, t\u00e9nyleg, igen."
    },
    {
        "start": 5412.88,
        "end": 5416.22,
        "text": " Egy \u00f3ri\u00e1si s\u00e9r\u00faja volt annak, egy nagyon j\u00f3 pofa volt."
    },
    {
        "start": 5416.32,
        "end": 5420.14,
        "text": " Ami nem tetszett a filmben, hogy az\u00e9rt l\u00e1tszott a sz\u0171k\u00f6s"
    },
    {
        "start": 5420.24,
        "end": 5425.26,
        "text": " k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s is olyan borzaszt\u00f3 ronda z\u00f6ldh\u00e1tt\u00e9res megold\u00e1sokkal"
    },
    {
        "start": 5425.36,
        "end": 5430.06,
        "text": " m\u0171k\u00f6d\u00f6tt, f\u0151leg a p\u00e1r zsizs jelenetekn\u00e9l, hogy az \u00fagy kicsit"
    },
    {
        "start": 5430.16,
        "end": 5432.86,
        "text": " nem volt t\u00fal dekorat\u00edv a szemnek."
    },
    {
        "start": 5432.96,
        "end": 5436.7,
        "text": " Nem semmi, csak \u00f6ssze akartam fogalni,"
    },
    {
        "start": 5436.7,
        "end": 5444.679999999999,
        "text": " hogy nekem nagyon tetszett ez a film, szatir\u00e1nak nagyon j\u00f3 volt szerintem,"
    },
    {
        "start": 5444.78,
        "end": 5449.48,
        "text": " \u00e9s kicsit \u00fagy a ne n\u00e9z fel st\u00edlusra eml\u00e9keztetett,"
    },
    {
        "start": 5449.58,
        "end": 5455.5599999999995,
        "text": " b\u00e1r az az\u00e9rt gonoszabb film enn\u00e9l, de aki t\u00e9nyleg szereti a szatir\u00e1kat"
    },
    {
        "start": 5455.66,
        "end": 5459.32,
        "text": " \u00e9s j\u00f3 p\u00e1rbesz\u00e9deket, izgalmas karaktereket,"
    },
    {
        "start": 5459.42,
        "end": 5462.92,
        "text": " annak b\u00e1tran aj\u00e1nlom ezt a filmet, mert ez pont olyan film,"
    },
    {
        "start": 5462.92,
        "end": 5468.18,
        "text": " hogy se a plak\u00e1tja nem olyan, hogy meggy\u0151z, hogy megnyomt."
    },
    {
        "start": 5468.28,
        "end": 5472.1,
        "text": " H\u00e1t kiv\u00e9ve a G\u00e1boros. Kiv\u00e9ve a G\u00e1boros, \u00edgy van,"
    },
    {
        "start": 5472.2,
        "end": 5475.78,
        "text": " de emiatt gondoltam, hogy besz\u00e9lj\u00fcnk kicsit err\u0151l a filmr\u0151l,"
    },
    {
        "start": 5475.88,
        "end": 5480.82,
        "text": " mert nem \u00e1rt neki a promo, ez egy Fox Searchlight film am\u00fagy,"
    },
    {
        "start": 5480.92,
        "end": 5487.06,
        "text": " teh\u00e1t \u0151k az\u00e9rt kicsit sz\u00ednvonalosabb filmeket szoktak csin\u00e1lni,"
    },
    {
        "start": 5487.16,
        "end": 5490.18,
        "text": " \u00fagyhogy Disney pluszon meg lehet tekinteni."
    },
    {
        "start": 5490.18,
        "end": 5493.92,
        "text": " Csak t\u00fcrelmes legy\u00e9l, hogyha n\u00e9z\u00e9sre v\u00e1llalkozol,"
    },
    {
        "start": 5494.02,
        "end": 5498.240000000001,
        "text": " mert t\u00e9nyleg nagyon ir\u00edt\u00e1l\u00f3 tud lenni sok helyen a film,"
    },
    {
        "start": 5498.34,
        "end": 5502.8,
        "text": " \u00e9s h\u00e1t ez egy ilyen szat\u00edrikus saj\u00e1toss\u00e1g,"
    },
    {
        "start": 5502.900000000001,
        "end": 5505.6,
        "text": " az ilyen szat\u00edrafilmeknek, de itt azt\u00e1n t\u00e9nyleg extr\u00e1m"
    },
    {
        "start": 5505.700000000001,
        "end": 5510.320000000001,
        "text": " ac\u00e9l hozz\u00e1tok meg, mert k\u00e9rd\u00e9s n\u00e9l, nagyon durv\u00e1n \u00f6k\u00f6lbeszorult a"
    },
    {
        "start": 5510.42,
        "end": 5514.64,
        "text": " kezem p\u00e1r jelenett\u0151l. Meg azt el kell mondani,"
    },
    {
        "start": 5514.740000000001,
        "end": 5517.04,
        "text": " hogy nagyon j\u00f3 a vizualit\u00e1sa a filmnek,"
    },
    {
        "start": 5517.04,
        "end": 5521.9,
        "text": " mert rengeteg kreat\u00edv megold\u00e1s van benne, \u00e9s eg\u00e9szen megd\u00f6bbent\u0151,"
    },
    {
        "start": 5522.0,
        "end": 5525.5,
        "text": " amikor megl\u00e1ttam, hogy az \u00edr\u00f3rendez\u0151, a Queen Shepherd,"
    },
    {
        "start": 5525.6,
        "end": 5530.3,
        "text": " \u0151 huszonn\u00e9gy vagy \u00f6t \u00e9ves volt, amikor ezt a filmet rendezte."
    },
    {
        "start": 5530.4,
        "end": 5533.74,
        "text": " Meglep\u0151en \u00e9rett forgat\u00f3k\u00f6nyv egy\u00e9bk\u00e9nt, igen,"
    },
    {
        "start": 5533.84,
        "end": 5535.5,
        "text": " egy ilyen fiatal alkot\u00f3t\u00f3l."
    },
    {
        "start": 5535.6,
        "end": 5540.22,
        "text": " Igen, viszont ugyanakkor l\u00e1tszott az, hogy tiszt\u00e1ban van azzal a"
    },
    {
        "start": 5540.32,
        "end": 5543.66,
        "text": " t\u00e9m\u00e1val \u00e9s azzal a k\u00f6zeggel, amir\u0151l mes\u00e9lt, teh\u00e1t itt nem az volt,"
    },
    {
        "start": 5543.66,
        "end": 5548.04,
        "text": " hogy valaki megpr\u00f3b\u00e1lt fiatalos lenni. Nem mint a sz\u00f6rnyk\u0151 \u00f6tven\u00e1rgyalata?"
    },
    {
        "start": 5548.139999999999,
        "end": 5550.92,
        "text": " P\u00e9ld\u00e1ul igen, p\u00e9ld\u00e1ul igen."
    },
    {
        "start": 5551.0199999999995,
        "end": 5554.28,
        "text": " Meg mondjuk nekem p\u00e9ld\u00e1ul ez a fejezetekre bont\u00e1s,"
    },
    {
        "start": 5554.38,
        "end": 5559.62,
        "text": " ez nem tetszett. Ezt teljesen indokolatlannak \u00e9reztem v\u00e9gig."
    },
    {
        "start": 5559.82,
        "end": 5563.32,
        "text": " F\u0151leg, hogy az elej\u00e9n \u00f6t percenk\u00e9nt ugrottunk a fejezetekbe,"
    },
    {
        "start": 5563.42,
        "end": 5565.8,
        "text": " a v\u00e9g\u00e9n meg volt, hogy ilyen h\u00fasz perc eltert."
    },
    {
        "start": 5565.9,
        "end": 5569.88,
        "text": " Nekem ez engem egy kicsit kiz\u00f6kkentett p\u00e1r helyen,"
    },
    {
        "start": 5569.88,
        "end": 5574.58,
        "text": " de azt akartam mondani, hogy meglep\u0151en alacsony pontsz\u00e1mban"
    },
    {
        "start": 5574.68,
        "end": 5575.78,
        "text": " a NAMD-n\u00e9l \u00e9rkeztek."
    },
    {
        "start": 5575.88,
        "end": 5578.34,
        "text": " Igen, ezt \u00e9n is l\u00e1ttam, \u00e9s nem teljesen \u00e9rtem."
    },
    {
        "start": 5578.4400000000005,
        "end": 5580.66,
        "text": " Sz\u00f3val \u00e9rtem az\u00e9rt, mert ir\u00edt\u00e1l\u00f3."
    },
    {
        "start": 5580.76,
        "end": 5582.82,
        "text": " Teh\u00e1t nem n\u00e9z fel is ir\u00edt\u00e1l\u00f3 volt."
    },
    {
        "start": 5582.92,
        "end": 5587.78,
        "text": " De szerintem tudod, van megint az a r\u00e9teg,"
    },
    {
        "start": 5587.88,
        "end": 5591.7,
        "text": " az anti-v\u00f3k r\u00e9teg, aki mindent ut\u00e1l, ami nem feh\u00e9r,"
    },
    {
        "start": 5591.8,
        "end": 5593.86,
        "text": " hetero, kereszt\u00e9ny, f\u00e9rfi."
    },
    {
        "start": 5593.96,
        "end": 5597.62,
        "text": " De ez a film sok szempontb\u00f3l nekik sz\u00f3l."
    },
    {
        "start": 5597.62,
        "end": 5601.92,
        "text": " De \u0151k csak azt l\u00e1tj\u00e1k, hogy jaj, meleg karakter, jaj, persze,"
    },
    {
        "start": 5602.0199999999995,
        "end": 5606.64,
        "text": " a meleg karakter buktatja le, jaj, \u0151k mindig a pozit\u00edvak,"
    },
    {
        "start": 5606.74,
        "end": 5610.08,
        "text": " meg jaj, a n\u0151k, meg jaj, a f\u00e9rfiak seggfejnek vannak"
    },
    {
        "start": 5610.18,
        "end": 5614.16,
        "text": " be\u00e1ll\u00edtva a filmben. \u00c9s tudod, \u0151k azok, akik iz\u00e9 panaszkodnak,"
    },
    {
        "start": 5614.26,
        "end": 5616.96,
        "text": " hogy jaj, manaps\u00e1g nincsen j\u00f3 v\u00edgj\u00e1t\u00e9k, mert minden politikaira"
    },
    {
        "start": 5617.0599999999995,
        "end": 5620.16,
        "text": " korrekt, \u00e9s nem lehet semmivel se viccelni, de \u0151k az els\u0151k,"
    },
    {
        "start": 5620.26,
        "end": 5624.24,
        "text": " akik elkezdenek vis\u00edtani, hogyha mondjuk a f\u00e9rfiakkal viccelnek."
    },
    {
        "start": 5624.24,
        "end": 5628.62,
        "text": " H\u00e1t az ilyen embereknek aj\u00e1nlom egy\u00e9bk\u00e9nt a Borat 2-t mostan\u00e1b\u00f3l,"
    },
    {
        "start": 5628.719999999999,
        "end": 5631.98,
        "text": " hogyha arra panaszkodnak, hogy semmivel nem lehet viccelni."
    },
    {
        "start": 5632.08,
        "end": 5636.86,
        "text": " H\u00e1t igen, de ugyan\u00fagy az\u00e9rt megsz\u00fcletnek ezek az alkot\u00e1sok,"
    },
    {
        "start": 5636.96,
        "end": 5640.3,
        "text": " csak jaj, teh\u00e1t azok, akik a h\u00f3pih\u00e9kre panaszkodnak maguk"
    },
    {
        "start": 5640.4,
        "end": 5645.5,
        "text": " \u00e1ltal\u00e1ban a legnagyobb h\u00f3pih\u00e9k, mert m\u00e1r ett\u0151l elkezdenek sik\u00edtani."
    },
    {
        "start": 5645.599999999999,
        "end": 5648.38,
        "text": " Hogyha ebben a filmben elhangszik egy mondat, hogy na ez\u00e9rt nem"
    },
    {
        "start": 5648.48,
        "end": 5651.58,
        "text": " szeretem a heter\u00f3kat. Ez elhangszik a filmben am\u00fagy,"
    },
    {
        "start": 5651.58,
        "end": 5654.2,
        "text": " de az ekkedit szokt\u00e1k. Ami am\u00fagy nem \u00f6nc\u00e9l\u00faan hangzik el,"
    },
    {
        "start": 5654.3,
        "end": 5658.44,
        "text": " hanem egy kontextusban van belerakva, teh\u00e1t hogy van funkci\u00f3ja"
    },
    {
        "start": 5658.54,
        "end": 5661.64,
        "text": " annak a dolognak. Teh\u00e1t a meleg b\u00f3lingoz\u00e1s,"
    },
    {
        "start": 5661.74,
        "end": 5664.28,
        "text": " vagy mi volt az az elej\u00e9n, az nem \u00f6nc\u00e9l\u00faan volt a filmben,"
    },
    {
        "start": 5664.38,
        "end": 5668.04,
        "text": " hanem annak is megvolt a l\u00e9nyege, hogy az mi\u00e9rt j\u00f6tt el\u0151."
    },
    {
        "start": 5668.14,
        "end": 5673.16,
        "text": " Teh\u00e1t t\u00e9nyleg egy meglep\u0151en j\u00f3l \u00f6sszerakott film,"
    },
    {
        "start": 5673.26,
        "end": 5675.72,
        "text": " \u00e9s ilyenkor szoktam k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen \u00f6r\u00fclni, hogy van ez a podcast,"
    },
    {
        "start": 5675.82,
        "end": 5679.4,
        "text": " amit csin\u00e1lunk, mert ha az ad\u00e1sban nem besz\u00e9ln\u00e9nk er\u0151l a filmr\u0151l,"
    },
    {
        "start": 5679.4,
        "end": 5682.82,
        "text": " akkor nem n\u00e9ztem volna meg, \u00e9s milyen j\u00f3 filmet hagytam volna ki."
    },
    {
        "start": 5682.92,
        "end": 5686.98,
        "text": " \u00dagyhogy t\u00e9nyleg, aki a hallgat\u00f3 k\u00f6z\u00fcl nyitottan \u00e1ll a t\u00e9m\u00e1hoz,"
    },
    {
        "start": 5687.08,
        "end": 5690.58,
        "text": " \u00e9s szeretne egy friss, j\u00f3l \u00f6sszerakott szat\u00edr\u00e1t,"
    },
    {
        "start": 5690.679999999999,
        "end": 5693.0599999999995,
        "text": " akkor a Nem ok\u00e9 az abszol\u00fat aj\u00e1nlhat\u00f3,"
    },
    {
        "start": 5693.16,
        "end": 5696.179999999999,
        "text": " s\u0151t kimondottan \u00e9rdemes megn\u00e9zni."
    },
    {
        "start": 5696.28,
        "end": 5698.82,
        "text": " Na, \u00f6rv\u00f6k, hogy nektek is tetszett."
    },
    {
        "start": 5698.92,
        "end": 5702.58,
        "text": " \u00dagyhogy a hallgat\u00f3k is terjeszik az \u00edg\u00e9ret szerintem,"
    },
    {
        "start": 5702.679999999999,
        "end": 5706.98,
        "text": " mert meg\u00e9rdemli a film. Na, a k\u00f6vetkez\u0151 film,"
    },
    {
        "start": 5706.98,
        "end": 5710.48,
        "text": " itt \u00e1t is adom Sorternek a sz\u00f3t, mert \u0151 szerette volna,"
    },
    {
        "start": 5710.58,
        "end": 5714.719999999999,
        "text": " hogy besz\u00e9lj\u00fcnk err\u0151l, a Fall, nem Fallos, hanem Fall"
    },
    {
        "start": 5714.82,
        "end": 5720.879999999999,
        "text": " c\u00edm\u0171 filmr\u0151l lesz most. \u00c9s ennek magyar premi\u00e9rje nincs,"
    },
    {
        "start": 5720.98,
        "end": 5724.5599999999995,
        "text": " ha minden igaz, \u00e9n nem tal\u00e1ltam err\u0151l inf\u00f3kat."
    },
    {
        "start": 5724.66,
        "end": 5728.7,
        "text": " Mert ezt megn\u00e9ztem volna a moziban."
    },
    {
        "start": 5728.9,
        "end": 5735.04,
        "text": " Igen, igen. Gyakorlatilag ez egy, hogy h\u00edvj\u00e1k ezt, High Concept?"
    },
    {
        "start": 5735.04,
        "end": 5739.5,
        "text": " High Concept film, amit Freddy, neked szoktam n\u00e9ha aj\u00e1nlani."
    },
    {
        "start": 5739.6,
        "end": 5744.06,
        "text": " Igen, igen, v\u00e9g\u00fcl is ez igaz, igen, igen, igazat van,"
    },
    {
        "start": 5744.16,
        "end": 5748.22,
        "text": " hogy egym\u00e1snak szoktuk dob\u00e1lni ezeket a film\u00f6tleteket,"
    },
    {
        "start": 5748.32,
        "end": 5751.74,
        "text": " mert \u00e9n speci\u00e1lisan nagyon kedvelem az ilyen egyetlen helysz\u00edn,"
    },
    {
        "start": 5751.84,
        "end": 5754.54,
        "text": " kev\u00e9s szerepl\u0151, na vajon mit hozunk ki ebb\u0151l."
    },
    {
        "start": 5754.64,
        "end": 5759.18,
        "text": " Ez \u00f6nmag\u00e1ban az\u00e9rt egy el\u00e9g fesz\u00fclt helyzetet tud eredm\u00e9nyezni,"
    },
    {
        "start": 5759.28,
        "end": 5763.66,
        "text": " \u00e9s most nem fedezetlen\u00fcl csak a klasszikus horror t\u00edrekre gondolok,"
    },
    {
        "start": 5763.66,
        "end": 5766.36,
        "text": " hanem p\u00e9ld\u00e1ul szerintem nagyj\u00e1b\u00f3l ebben a kateg\u00f3ri\u00e1ban tartozott"
    },
    {
        "start": 5766.46,
        "end": 5770.36,
        "text": " a Poss\u00fa c\u00edm\u0171 film is p\u00e1r \u00e9vvel ezel\u0151ttr\u0151l, ami szerintem egy"
    },
    {
        "start": 5770.46,
        "end": 5775.5599999999995,
        "text": " kifejezetten kimagasl\u00f3an j\u00f3 film volt, \u00fagyhogy ezekre \u00e9rdemes odafigyelni."
    },
    {
        "start": 5775.66,
        "end": 5779.5599999999995,
        "text": " A The Fall, aki l\u00e1ttam az el\u0151zetes\u00e9t, \u00e9s m\u00e1r az egy\u00e9bk\u00e9nt nagyon tetszett,"
    },
    {
        "start": 5779.66,
        "end": 5784.599999999999,
        "text": " teh\u00e1t \u00e9n kifejezetten v\u00e1rtam. A t\u00f6rt\u00e9net az bioh\u00e9jban,"
    },
    {
        "start": 5784.7,
        "end": 5790.04,
        "text": " teh\u00e1t p\u00e1r mondatban \u00f6sszefoglalhat\u00f3, hogy k\u00e9t l\u00e1ny meg akar m\u00e1szni egy,"
    },
    {
        "start": 5790.04,
        "end": 5794.26,
        "text": " mi volt az r\u00e1di\u00f3 torony? R\u00e1di\u00f3. Teh\u00e1t ilyen t\u00e9v\u00e9 ad\u00f3."
    },
    {
        "start": 5794.36,
        "end": 5796.9,
        "text": " Teh\u00e1t ilyen t\u00e9v\u00e9 ad\u00e1s volt."
    },
    {
        "start": 5797.0,
        "end": 5801.86,
        "text": " Igen, teh\u00e1t egy ilyen basszon magas, teh\u00e1t ilyen k\u00e9t kilom\u00e9ter magas vagy mennyi."
    },
    {
        "start": 5801.96,
        "end": 5806.26,
        "text": " 600 valamennyi m\u00e9ter ilyen, de ez csak egy torony,"
    },
    {
        "start": 5806.36,
        "end": 5809.86,
        "text": " teh\u00e1t nem olyan, mint a t\u00e9v\u00e9 torony, hogy sok helyen van,"
    },
    {
        "start": 5809.96,
        "end": 5812.34,
        "text": " hogy tetej\u00e9n van m\u00e9g egy \u00e9tterem, vagy ak\u00e1rmi, nem,"
    },
    {
        "start": 5812.44,
        "end": 5818.18,
        "text": " ez konkr\u00e9tan egy r\u00fad, amin van egy 600 m\u00e9teres l\u00e9tra."
    },
    {
        "start": 5818.18,
        "end": 5820.320000000001,
        "text": " Akkor \u00e9n rosszul eml\u00e9keztem, \u00e9n valam\u00e9rt \u00fagy eml\u00e9keztem,"
    },
    {
        "start": 5820.42,
        "end": 5823.52,
        "text": " hogy ez ilyen t\u00f6bb, mint egy kilom\u00e9ter magas, de akkor nem."
    },
    {
        "start": 5823.62,
        "end": 5827.84,
        "text": " Szerintem a l\u00e1bbal kevered \u00f6ssze, hogy 2000 l\u00e1b."
    },
    {
        "start": 5827.9400000000005,
        "end": 5832.96,
        "text": " Az lehet, az lehet, igen, igen. \u00c9s mindegy, sz\u00f3val nagyon magas,"
    },
    {
        "start": 5833.06,
        "end": 5837.76,
        "text": " az a l\u00e9nyeg, zavarva egy olyan magas tornyot megm\u00e1ssz\u00e1k,"
    },
    {
        "start": 5837.860000000001,
        "end": 5842.16,
        "text": " \u00e9s akkor azt\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nik egy gixer, nevezetesen \u0151 leszakad a l\u00e9tre,"
    },
    {
        "start": 5842.26,
        "end": 5848.0,
        "text": " \u00e9s tulajdonk\u00e9ppen \u0151k ott ragadnak f\u00f6nt a magasban egy akkora ter\u00fclete,"
    },
    {
        "start": 5848.0,
        "end": 5851.5,
        "text": " mint az \u00edr\u00f3asztalom. \u00c9s nincs nagy \u00edr\u00f3asztalom,"
    },
    {
        "start": 5851.6,
        "end": 5855.9,
        "text": " teh\u00e1t sztandard \u00edr\u00f3asztalom van, miel\u0151tt b\u00e1rki f\u00e9lre\u00e9rten\u00e9."
    },
    {
        "start": 5856.0,
        "end": 5858.62,
        "text": " De ha egy medence nagys\u00e1g\u00fa \u00edr\u00f3asztalod lenne,"
    },
    {
        "start": 5858.72,
        "end": 5859.82,
        "text": " az sem lenne sokkal jobb."
    },
    {
        "start": 5859.92,
        "end": 5862.22,
        "text": " Az sem lenne sokkal bar\u00e1ts\u00e1gosabb egy\u00e9bk\u00e9nt, igen,"
    },
    {
        "start": 5862.32,
        "end": 5867.66,
        "text": " teh\u00e1t egy rendk\u00edv\u00fcl sz\u0171k helyen ragadnak a f\u0151szerepl\u0151ink,"
    },
    {
        "start": 5867.76,
        "end": 5872.52,
        "text": " \u00e9s h\u00e1t valahogy le kell jutni, mert k\u00fcl\u00f6nben gond lesz."
    },
    {
        "start": 5872.8,
        "end": 5875.74,
        "text": " Megpr\u00f3b\u00e1lom nagyon gyorsan \u00f6sszefoglalni, hogy \u00e9n milyen"
    },
    {
        "start": 5875.74,
        "end": 5878.82,
        "text": " \u00e9lm\u00e9nyekkel t\u00e1voztam a filmt\u0151l."
    },
    {
        "start": 5879.74,
        "end": 5884.76,
        "text": " Szerintem ez egy meglep\u0151en j\u00f3l m\u0171k\u00f6d\u0151 t\u00f6rt\u00e9net."
    },
    {
        "start": 5884.86,
        "end": 5888.36,
        "text": " Engem kicsik\u00e9t a Z\u00e1tonyra eml\u00e9kezhet, a tiszt\u00edn vonalban is."
    },
    {
        "start": 5888.46,
        "end": 5891.0,
        "text": " Engem a 47 m\u00e9ter m\u00e9lyen."
    },
    {
        "start": 5891.099999999999,
        "end": 5895.8,
        "text": " A 47 m\u00e9ter m\u00e9lyen is el\u0151j\u00f6tt egy\u00e9bk\u00e9nt, de \u00e9n most a Z\u00e1tonnyal val\u00f3"
    },
    {
        "start": 5895.9,
        "end": 5898.5199999999995,
        "text": " \u00f6sszekapcsol\u00e1st ink\u00e1bb arra \u00e9rtettem, hogy a sz\u00edn vonalban."
    },
    {
        "start": 5898.62,
        "end": 5902.679999999999,
        "text": " Teh\u00e1t hogy a Z\u00e1tony az mondjuk az ilyen jelleg\u0171 high concept"
    },
    {
        "start": 5902.68,
        "end": 5908.5,
        "text": " filmekben egy el\u00e9gg\u00e9 kedvelt darab. P\u00e9ld\u00e1ul \u00e9n a Folt is nagyon szerettem,"
    },
    {
        "start": 5908.6,
        "end": 5912.66,
        "text": " \u00e9s t\u00f6k j\u00f3 \u00e9rz\u00e9s, azt a Pr\u00e9n\u00e9l is mondtam, vagyis a Pr\u00e9d\u00e1n\u00e1l,"
    },
    {
        "start": 5912.76,
        "end": 5916.88,
        "text": " hogy v\u00e1rok egy filmet,"
    },
    {
        "start": 5917.400000000001,
        "end": 5919.38,
        "text": " hogy t\u00e9nyleg szeretn\u00e9m, hogy j\u00f3 legyen, \u00e9s t\u00e9nyleg j\u00f3,"
    },
    {
        "start": 5919.4800000000005,
        "end": 5921.860000000001,
        "text": " t\u00e9nyleg tetszik, ez egy annyira j\u00f3 \u00e9rz\u00e9s."
    },
    {
        "start": 5921.96,
        "end": 5926.200000000001,
        "text": " Nekem igaz\u00e1b\u00f3l m\u00e1r az nagyon izgalmas volt, hogy"
    },
    {
        "start": 5926.360000000001,
        "end": 5930.02,
        "text": " eln\u00e9z\u00e9st, nem sokkal ezel\u0151tt megf\u00e1sztam,"
    },
    {
        "start": 5930.02,
        "end": 5934.0,
        "text": " \u00e9s emiatt el\u0151fordulhat, hogy n\u00e9ha bele k\u00f6h\u00f6g\u00f6k az ad\u00e1sba,"
    },
    {
        "start": 5934.1,
        "end": 5939.6,
        "text": " ez\u00e9rt bocs\u00e1nat mindenkit\u0151l. Teh\u00e1t nekem m\u00e1r az nagyon tetszett,"
    },
    {
        "start": 5939.700000000001,
        "end": 5942.88,
        "text": " hogy itt van ez az eg\u00e9sz alaphelyzet, \u00e9s \u0151szint\u00e9n sz\u00f3val,"
    },
    {
        "start": 5942.9800000000005,
        "end": 5946.0,
        "text": " amikor \u00e9n err\u0151l tudom\u00e1st szereztem, \u00f6tletem sem volt,"
    },
    {
        "start": 5946.1,
        "end": 5949.68,
        "text": " hogy ebb\u0151l az eg\u00e9szb\u0151l m\u00e9gis milyen m\u00f3don lehet kijutni."
    },
    {
        "start": 5949.780000000001,
        "end": 5952.0,
        "text": " Sz\u00f3val nem volt az, mint mondjuk egy f\u0171r\u00e9szn\u00e9l,"
    },
    {
        "start": 5952.1,
        "end": 5954.400000000001,
        "text": " vagy mondjuk egy Z\u00e1tonyn\u00e1l, hogy \u00edgy voltak elk\u00e9pzel\u00e9seim,"
    },
    {
        "start": 5954.5,
        "end": 5956.96,
        "text": " hogy m\u00e9gis miket pr\u00f3b\u00e1lhat majd meg a f\u0151szerepl\u0151,"
    },
    {
        "start": 5956.96,
        "end": 5961.34,
        "text": " vagy h\u00e1t eset\u00fcnkben a f\u0151szerepl\u0151k, hanem t\u00e9nyleg \u00fagy \u00fcltem le a film el\u00e9,"
    },
    {
        "start": 5961.44,
        "end": 5966.3,
        "text": " hogy na h\u00e1t, \u00e9n nyitottan \u00e1llok hozz\u00e1, nekem \u00f6tletem nincs, lepjetek meg."
    },
    {
        "start": 5966.4,
        "end": 5970.06,
        "text": " \u00c9s ez t\u00f6bb\u00e9-kev\u00e9sb\u00e9 v\u00e9gig j\u00f3l tudott m\u0171k\u00f6dni."
    },
    {
        "start": 5970.16,
        "end": 5973.64,
        "text": " A k\u00e9t f\u0151szerepl\u0151 szerintem meglep\u0151en,"
    },
    {
        "start": 5974.08,
        "end": 5977.18,
        "text": " amikor kellett szimpatikusak voltak, amikor azt kellett,"
    },
    {
        "start": 5977.28,
        "end": 5979.66,
        "text": " hogy kicsit \u00e1rnyaltak legyenek, akkor \u00e1rnyaltak voltak,"
    },
    {
        "start": 5979.76,
        "end": 5981.18,
        "text": " lehetett vel\u00fck azonosulni."
    },
    {
        "start": 5981.18,
        "end": 5988.12,
        "text": " H\u00e1t a sz\u0151k\u00e9t, h\u00e1t \u00e9n nem tudom. Egy influencer \u0151 is. De a sz\u0151ke csaj volt,"
    },
    {
        "start": 5988.22,
        "end": 5992.68,
        "text": " pont az a figura szerintem, aki t\u00f6k j\u00f3l k\u00e9pviselte ezt a hat\u00e1rozottabb,"
    },
    {
        "start": 5992.780000000001,
        "end": 5997.0,
        "text": " j\u00f3 ki\u00e1ll\u00e1s\u00fa, ha kell, akkor h\u00e1t a kurva \u00e9letbe le kell"
    },
    {
        "start": 5997.1,
        "end": 6001.0,
        "text": " m\u00e1szni a l\u00e9tr\u00e1nak, a csonkj\u00e1nak a tetej\u00e9re, igaz, hogy alattan van t\u00edz m\u00e9terre,"
    },
    {
        "start": 6001.1,
        "end": 6004.12,
        "text": " de h\u00e1t le kell menni, mert k\u00fcl\u00f6nben megd\u00f6gl\u00fcnk, \u00e9s hogy bev\u00e1llalhat."
    },
    {
        "start": 6004.22,
        "end": 6009.8,
        "text": " Nem erre a korszakra gondoltam, hanem m\u00e9g el\u0151tte, hogy \u00e9n nem tudom,"
    },
    {
        "start": 6009.8,
        "end": 6013.46,
        "text": " teh\u00e1t ez nekem nagyon seggfej viselked\u00e9snek t\u0171nt, hogy ennyire"
    },
    {
        "start": 6013.56,
        "end": 6018.58,
        "text": " r\u00e1nyomja az akarat\u00e1t a m\u00e1sikra. Nekem az kicsit sok volt helyenk\u00e9nt."
    },
    {
        "start": 6018.68,
        "end": 6022.34,
        "text": " Teh\u00e1t \u00e9n ezt nem tartottam j\u00f3 bar\u00e1ti gesztusnak, hogy ennyire"
    },
    {
        "start": 6022.4400000000005,
        "end": 6027.78,
        "text": " er\u0151szakosan viselkedett sokszor, hogy nem, csin\u00e1ld, gyere, gyere."
    },
    {
        "start": 6027.88,
        "end": 6030.9800000000005,
        "text": " Most te arra gondolsz, amikor r\u00e1besz\u00e9lte, hogy menjenek el a taronynak?"
    },
    {
        "start": 6031.08,
        "end": 6037.54,
        "text": " H\u00e1t igen. Mert ott p\u00e9ld\u00e1ul a n\u0151, teh\u00e1t ott a sz\u0151ke csaj,"
    },
    {
        "start": 6037.54,
        "end": 6039.6,
        "text": " \u00e9n \u00fagy eml\u00e9kszem, de jav\u00edtsatok ki a t\u00e9vedek,"
    },
    {
        "start": 6039.7,
        "end": 6043.68,
        "text": " hogy ott \u0151 elengedte volna a dolgot. Ott eltelik egy \u00e9jszaka,"
    },
    {
        "start": 6043.78,
        "end": 6050.56,
        "text": " \u00e9s szerintem \u0151 nem er\u0151ltette volna. \u00c9s ut\u00e1na m\u00e1snap reggel a"
    },
    {
        "start": 6050.66,
        "end": 6053.68,
        "text": " barna haj\u00fal\u00e1ny, ilyen nagyon m\u00e9ly karakterisztika van,"
    },
    {
        "start": 6053.78,
        "end": 6056.24,
        "text": " hogy a sz\u0151ke csaj meg a barna."
    },
    {
        "start": 6056.34,
        "end": 6062.72,
        "text": " De ott \u00e1lltak a torony el\u0151tt, \u00e9s konkr\u00e9tan mondta az egyik le\u00e1nyz\u00f3,"
    },
    {
        "start": 6062.82,
        "end": 6066.08,
        "text": " hogy nem, m\u00e9g sem akarja. \u00c9s Ant\u00f3khez nem azt mondta,"
    },
    {
        "start": 6066.08,
        "end": 6070.62,
        "text": " hogy na, biztos vagy benne, hanem na, gyere, iz\u00e9, \u00e9s m\u00e1r elkezdett m\u00e1szni."
    },
    {
        "start": 6070.72,
        "end": 6077.5,
        "text": " \u00c9s ezt \u00edgy els\u00fcti m\u00e9g p\u00e1rszor. Teh\u00e1t itt nagyon tolakod\u00f3 szerintem"
    },
    {
        "start": 6077.6,
        "end": 6080.62,
        "text": " sok szempontb\u00f3l, mik\u00f6zben ezt nem is eml\u00edtett\u00fck,"
    },
    {
        "start": 6080.72,
        "end": 6083.5,
        "text": " teh\u00e1t az egyiknek egy ilyen traumatikus \u00e9lm\u00e9nye van."
    },
    {
        "start": 6083.6,
        "end": 6084.86,
        "text": " Ja t\u00e9nyleg, ezt elf\u00e1jtott\u00e1l."
    },
    {
        "start": 6084.96,
        "end": 6086.86,
        "text": " H\u00e1t nem tudom, hogy t\u00e9nyleg ez a j\u00f3 megold\u00e1s,"
    },
    {
        "start": 6086.96,
        "end": 6091.1,
        "text": " hogy egy ilyen toronyra felm\u00e1szunk, hogy azt lek\u00fczdj\u00fck, de mindegy,"
    },
    {
        "start": 6091.2,
        "end": 6095.26,
        "text": " nem vagyok hegym\u00e1sz\u00f3, hogy ezt meg\u00edt\u00e9lem, lehet, hogy t\u00e9nyleg ezt kell."
    },
    {
        "start": 6095.26,
        "end": 6097.400000000001,
        "text": " Bocs\u00e1nat, csak annyit, mert ehhez kapcsol\u00f3dik,"
    },
    {
        "start": 6097.5,
        "end": 6101.72,
        "text": " hogy ez viszont a film v\u00e9ge fel\u00e9 viszont nagyon sz\u00e9pen visszak\u00f6sz\u00f6nt"
    },
    {
        "start": 6101.820000000001,
        "end": 6105.56,
        "text": " pozit\u00edv \u00e9rtelemben, amikor a t\u00f6lt\u0151t pr\u00f3b\u00e1lta bedugni a l\u00e1ny."
    },
    {
        "start": 6105.66,
        "end": 6110.280000000001,
        "text": " \u00c9s gyakorlatilag ugyanezekkel a mondatokkal motiv\u00e1lta a sz\u0151ke l\u00e1ny,"
    },
    {
        "start": 6110.38,
        "end": 6116.6,
        "text": " hogy tartson ki, \u00e9s csin\u00e1lja tov\u00e1bb. \u00c9s ott p\u00e9ld\u00e1ul abszol\u00fat nem volt"
    },
    {
        "start": 6116.7,
        "end": 6120.84,
        "text": " az az \u00e9rz\u00e9sem, hogy tolakod\u00f3 lenne, vagy mondjuk nem lenne odaill\u0151,"
    },
    {
        "start": 6120.9400000000005,
        "end": 6123.400000000001,
        "text": " hanem ott pont erre volt sz\u00fcks\u00e9g. Teh\u00e1t \u0151 egyszer\u0171en egy"
    },
    {
        "start": 6123.4,
        "end": 6129.54,
        "text": " temperamentumosabb, bev\u00e1llal\u00f3sabb, vag\u00e1nyabb szem\u00e9lyis\u00e9g volt,"
    },
    {
        "start": 6129.639999999999,
        "end": 6133.299999999999,
        "text": " \u00e9s ennek megvoltak a h\u00e1tul\u00fct\u0151i, de ha \u00fagy hozta a helyzet,"
    },
    {
        "start": 6133.4,
        "end": 6136.179999999999,
        "text": " akkor ennek az el\u0151nyeire is t\u00f6k j\u00f3l r\u00e1vil\u00e1g\u00edtott a film."
    },
    {
        "start": 6136.28,
        "end": 6138.259999999999,
        "text": " Most erre mondan\u00e9k valamit, de nem akarok."
    },
    {
        "start": 6138.36,
        "end": 6140.5,
        "text": " J\u00f3, tudom, hogy mit szeretn\u00e9l r\u00e1m mondani."
    },
    {
        "start": 6140.599999999999,
        "end": 6143.54,
        "text": " Nem is utalok. Nekem arra is lenne egy magyar\u00e1zatom,"
    },
    {
        "start": 6143.639999999999,
        "end": 6145.94,
        "text": " csak most azt sem akarom elmondani, mert az is spoiler,"
    },
    {
        "start": 6146.04,
        "end": 6148.339999999999,
        "text": " \u00fagyhogy nagyon j\u00f3 \u00edgy besz\u00e9lgetni."
    },
    {
        "start": 6148.34,
        "end": 6155.04,
        "text": " Erre ne t\u00e9rj\u00fcnk ki, de ezzel \u00edgy nem \u00e9rtek egyet."
    },
    {
        "start": 6155.14,
        "end": 6162.860000000001,
        "text": " Mondom, nekem kicsit t\u00fal tolakod\u00f3 \u00e9s akaratosnak t\u0171nt az a n\u0151."
    },
    {
        "start": 6163.38,
        "end": 6165.84,
        "text": " Nem tudom, Gerg\u0151, hogy l\u00e1tja?"
    },
    {
        "start": 6165.9400000000005,
        "end": 6172.16,
        "text": " \u00c9n igaz\u00e1b\u00f3l val\u00f3ban tolakod\u00f3 volt, de szerintem ez az a fajta"
    },
    {
        "start": 6172.26,
        "end": 6175.84,
        "text": " mentalit\u00e1s volt, amire sz\u00fcks\u00e9ge van egy olyan embernek,"
    },
    {
        "start": 6175.84,
        "end": 6181.82,
        "text": " aki ilyen esetben ugye a Becky volt, ugye a gy\u00e1szol\u00f3 l\u00e1ny,"
    },
    {
        "start": 6181.92,
        "end": 6188.22,
        "text": " mert hogy \u0151 egy \u00e9ven kereszt\u00fcl teljesen a g\u00f6d\u00f6r alj\u00e1n tartotta mag\u00e1t"
    },
    {
        "start": 6188.32,
        "end": 6192.62,
        "text": " a b\u00e1nat\u00e1val \u00e9s a rengeteg alkohollal meg gy\u00f3gyszerrel,"
    },
    {
        "start": 6192.72,
        "end": 6195.9800000000005,
        "text": " \u00e9s az ilyen embert nagyon neh\u00e9z kiz\u00f6kkenteni, kibillenteni"
    },
    {
        "start": 6196.08,
        "end": 6201.5,
        "text": " ebb\u0151l a borzalmas \u00e1llapotb\u00f3l, \u00e9s sz\u00fcks\u00e9g van r\u00e1,"
    },
    {
        "start": 6201.5,
        "end": 6206.84,
        "text": " hogy valaki ennyire tudjon r\u00e1 hatni, \u00e9s az, ahogy \u00e1tlend\u00fclt"
    },
    {
        "start": 6206.94,
        "end": 6212.68,
        "text": " ugye ezeken a holdpontokon, szerintem v\u00e9g\u00fcl \u0151 sem b\u00e1nta meg,"
    },
    {
        "start": 6212.78,
        "end": 6215.8,
        "text": " eltekintve ugye att\u00f3l, hogy fent ragadtak. De addig,"
    },
    {
        "start": 6215.9,
        "end": 6219.72,
        "text": " am\u00edg ugye feljutottak \u00e9s lek\u00fczd\u00f6tte a f\u00e9lelm\u00e9t,"
    },
    {
        "start": 6219.82,
        "end": 6223.08,
        "text": " kicsit el tudta engedni, elsz\u00f3rta a hamvakat,"
    },
    {
        "start": 6223.18,
        "end": 6228.12,
        "text": " \u00e9n \u00fagy l\u00e1ttam, hogy \u0151 neki ez egy pozit\u00edv \u00e9lm\u00e9ny volt \u00e9s seg\u00edtett rajta."
    },
    {
        "start": 6228.12,
        "end": 6234.26,
        "text": " \u00dagyhogy mind a kett\u0151t\u00f6knek valahol igaza van, de szerintem alapvet\u0151en \u0151t a j\u00f3"
    },
    {
        "start": 6234.36,
        "end": 6238.96,
        "text": " sz\u00e1nd\u00e9k vez\u00e9re elte \u00e9s szerintem seg\u00edtett is neki."
    },
    {
        "start": 6240.76,
        "end": 6245.92,
        "text": " Ebben a filmben van egy fordulat. Ahhoz mit sz\u00f3ltatok?"
    },
    {
        "start": 6246.92,
        "end": 6250.32,
        "text": " Nekem annyira nem tetszett,"
    },
    {
        "start": 6251.16,
        "end": 6255.14,
        "text": " \u00e9s ezt \u00edgy ennyiben hagyn\u00e1m, de egy\u00fctt tudtam \u00e9lni vele."
    },
    {
        "start": 6255.14,
        "end": 6259.12,
        "text": " Szerintem \u00edgy lett a t\u00f6rt\u00e9netben, teh\u00e1t \u00edgy egy fokkal hihet\u0151bb\u00e9t tette,"
    },
    {
        "start": 6259.22,
        "end": 6262.320000000001,
        "text": " \u00fagyhogy \u00e9n \u00f6r\u00fcltem neki, hogy v\u00e9g\u00fcl megl\u00e9pt\u00e9k,"
    },
    {
        "start": 6262.42,
        "end": 6267.6,
        "text": " mert \u00e9n meg pont \u00edgy azt mondtam, hogy amikor \u00edgy,"
    },
    {
        "start": 6267.700000000001,
        "end": 6273.04,
        "text": " de amikor m\u00e9g az ellen tettem, er\u00fclt fel, \u00e9s nekem ez \u00edgy jobban tetszett,"
    },
    {
        "start": 6273.14,
        "end": 6275.200000000001,
        "text": " nekem jav\u00edtotta az \u00f6sszk\u00e9pen."
    },
    {
        "start": 6275.3,
        "end": 6279.200000000001,
        "text": " Szerintem egy kicsit sz\u00fcks\u00e9gtelen volt, de \u00e9n sem b\u00e1ntam, hogy benne van."
    },
    {
        "start": 6279.3,
        "end": 6282.56,
        "text": " Azt tetszett, hogy ut\u00f3lag visszagondolva voltak m\u00e1r"
    },
    {
        "start": 6282.56,
        "end": 6285.34,
        "text": " r\u00e1 utal\u00e1sok kor\u00e1bban."
    },
    {
        "start": 6285.4400000000005,
        "end": 6289.34,
        "text": " Meg h\u00e1t a kor\u00e1bban eml\u00edtett p\u00e9ldafilm is,"
    },
    {
        "start": 6289.4400000000005,
        "end": 6292.4400000000005,
        "text": " akkor ezt \u00edgy ennyiben hagyn\u00e1m."
    },
    {
        "start": 6294.0,
        "end": 6299.5,
        "text": " \u00c9n m\u00e9g nekem szeretn\u00e9m kiemelni a Jeffrey D. Morgan-nek a kev\u00e9s szerepl\u00e9s\u00e9t,"
    },
    {
        "start": 6299.6,
        "end": 6304.700000000001,
        "text": " de az elej\u00e9n van egy ilyen nagyon er\u0151s p\u00e1r perce, amikor \u00edgy pr\u00f3b\u00e1l"
    },
    {
        "start": 6304.8,
        "end": 6310.3,
        "text": " a l\u00e1ny\u00e1ra hatni, az \u00fagy magas min\u0151s\u00e9g\u0171 sz\u00edn\u00e9szked\u00e9s volt,"
    },
    {
        "start": 6310.3,
        "end": 6312.68,
        "text": " nekem az nagyon tetszett."
    },
    {
        "start": 6312.78,
        "end": 6316.84,
        "text": " H\u00e1t az \u00f6reg Jeffrey D. Morgan. H\u00e1t rutinb\u00f3l lehoztad."
    },
    {
        "start": 6316.9400000000005,
        "end": 6321.64,
        "text": " Az egyik legnagyobb f\u00e1jdalmam basszus, hogy ez a csav\u00f3 nem kap annyi,"
    },
    {
        "start": 6321.74,
        "end": 6323.64,
        "text": " \u00e9s olyan szerepet, amit meg\u00e9rdemel."
    },
    {
        "start": 6323.74,
        "end": 6326.84,
        "text": " Javier Bardem kapja meg helyette az a baj."
    },
    {
        "start": 6326.9400000000005,
        "end": 6331.0,
        "text": " Gyakorlatilag \u0151 kikertestv\u00e9rek. Igen, teh\u00e1t ebben igazad van,"
    },
    {
        "start": 6331.1,
        "end": 6336.68,
        "text": " hogy egy kicsit \u00edgy, mint hogyha lereszelt\u00e9k volna a hat\u00e1rmeti"
    },
    {
        "start": 6336.68,
        "end": 6342.42,
        "text": " kiker\u00edt\u00e9sen amerikaiv\u00e1, \u00e9s annyira j\u00f3 ez a csav\u00f3,"
    },
    {
        "start": 6342.52,
        "end": 6345.22,
        "text": " olyan karizmatikus, olyan j\u00f3 a hangja neki,"
    },
    {
        "start": 6345.320000000001,
        "end": 6349.62,
        "text": " \u00e9s annyira j\u00f3l el\u0151 tudja adni ezeket a fajta karaktereket,"
    },
    {
        "start": 6349.72,
        "end": 6353.46,
        "text": " \u00e9s b\u00e1rhol l\u00e1tta, mindenhol zseni\u00e1lis volt,"
    },
    {
        "start": 6353.56,
        "end": 6358.02,
        "text": " vagy legal\u00e1bbis marha j\u00f3l csin\u00e1lta. \u00c9s sz\u00edvem megszakad az\u00e9rt,"
    },
    {
        "start": 6358.12,
        "end": 6361.700000000001,
        "text": " hogy m\u00e1r 60 plusz lesz a csav\u00f3, mire felfedezi mag\u00e1nak Hollywood,"
    },
    {
        "start": 6361.7,
        "end": 6367.36,
        "text": " \u00e9s lesz egy j\u00f3 t\u00edz \u00e9ve, mindig tud ebb\u0151l a karizm\u00e1b\u00f3l t\u00e1pl\u00e1lkozni."
    },
    {
        "start": 6367.46,
        "end": 6371.36,
        "text": " A N\u00e9g\u00f6n figur\u00e1ja az\u00e9rt dobott az \u00e1zsi olyan."
    },
    {
        "start": 6371.46,
        "end": 6376.24,
        "text": " H\u00e1t a Hollywood f\u0151szerepe. Ez igaz, ez igaz. H\u00e1t a"
    },
    {
        "start": 6376.34,
        "end": 6379.679999999999,
        "text": " iz\u00e9ben volt f\u0151szerepl\u0151, ugye a Freddy meg \u00e9n kedvelt\u00fck,"
    },
    {
        "start": 6379.78,
        "end": 6383.599999999999,
        "text": " a Gerg\u0151 nem tudom, te hogy vagy vele, de volt az a d\u00e9moni doboz,"
    },
    {
        "start": 6383.7,
        "end": 6387.2,
        "text": " abban volt p\u00e9ld\u00e1ul f\u0151szerepl\u0151, \u00e9s ott is fi\u00f3 volt."
    },
    {
        "start": 6387.2,
        "end": 6391.9,
        "text": " Az szerintem l\u00e1ttam, de \u00fagy eml\u00e9kszem, hogy el\u00e9g szar volt."
    },
    {
        "start": 6392.0,
        "end": 6399.82,
        "text": " Mert ott tetszett az, hogy ugye egy ilyen zsid\u00f3\u00f6rd\u00f6g\u00fcz\u00e9s volt benne,"
    },
    {
        "start": 6399.92,
        "end": 6404.94,
        "text": " teh\u00e1t ez egy eg\u00e9szen \u00faj fajta \u00edzt adott ennek a el\u00e9g basic"
    },
    {
        "start": 6405.04,
        "end": 6411.42,
        "text": " t\u00f6rt\u00e9netnek, de azon k\u00edv\u00fcl is, h\u00e1t ahol \u00e9n belefutottam,"
    },
    {
        "start": 6411.5199999999995,
        "end": 6414.22,
        "text": " ott mindig nagyon b\u00edrtam."
    },
    {
        "start": 6414.22,
        "end": 6420.04,
        "text": " Meg a filmnek szerintem a lehet\u0151 legjobb tulajdons\u00e1ga,"
    },
    {
        "start": 6420.14,
        "end": 6425.14,
        "text": " hogy \u00e9l az ill\u00fazi\u00f3, hogy t\u00e9nyleg ott vannak 600 m\u00e9ter magason."
    },
    {
        "start": 6425.66,
        "end": 6431.400000000001,
        "text": " N\u00e9ha lehet l\u00e1tni a greenscreen-es megold\u00e1st, de nem z\u00f6kkent ki."
    },
    {
        "start": 6431.5,
        "end": 6436.360000000001,
        "text": " Teh\u00e1t az a jelenet, ahol konkr\u00e9tan t\u00e9nyleg az a kritikus pillanat van,"
    },
    {
        "start": 6436.46,
        "end": 6441.08,
        "text": " ahol a l\u00e9tra megadja mag\u00e1t, az \u00faristen, teh\u00e1t ott felmegy a"
    },
    {
        "start": 6441.08,
        "end": 6444.82,
        "text": " p\u00falzus el\u00e9g rendesen, \u00e9s hogyha ezt nem tudta volna a film"
    },
    {
        "start": 6444.92,
        "end": 6450.1,
        "text": " \u00edgy \u00e1tadni, akkor ott elv\u00e9rzik, illetve az ilyenfajta filmekn\u00e9l"
    },
    {
        "start": 6450.2,
        "end": 6454.0199999999995,
        "text": " ugye mi a legfontosabb, hogy t\u00e9nyleg \u00e1t\u00e9rezt,"
    },
    {
        "start": 6454.12,
        "end": 6458.42,
        "text": " hogy ezek t\u00e9nyleg mindent megpr\u00f3b\u00e1lnak, amit lehet,"
    },
    {
        "start": 6458.5199999999995,
        "end": 6463.22,
        "text": " nem hagynak ki t\u00f6k egyetem dolgokat, \u00e9s itt t\u00e9nyleg \u00fagy \u00e9reztem,"
    },
    {
        "start": 6463.32,
        "end": 6468.26,
        "text": " hogy azzal, ami ott van nekik, vagy ami rendelkez\u00e9sre \u00e1ll,"
    },
    {
        "start": 6468.26,
        "end": 6471.4400000000005,
        "text": " t\u00e9nyleg mindent kihoztak, amit lehetett volna,"
    },
    {
        "start": 6471.54,
        "end": 6475.9800000000005,
        "text": " \u00e9s emiatt \u00e9n nagyon h\u00e1l\u00e1s vagyok, hogy ezt nem sz\u00fart\u00e1k el."
    },
    {
        "start": 6476.820000000001,
        "end": 6481.360000000001,
        "text": " H\u00e1t igen, meg viszont, hogyha valaki,"
    },
    {
        "start": 6481.46,
        "end": 6486.320000000001,
        "text": " b\u00e1rki egy icipicit is t\u00e9riszonyos, f\u00e9l a magass\u00e1gt\u00f3l,"
    },
    {
        "start": 6486.42,
        "end": 6490.72,
        "text": " az ne n\u00e9zze meg ezt a filmet. Teh\u00e1t hogy maximum ilyen 10 perces"
    },
    {
        "start": 6490.820000000001,
        "end": 6495.280000000001,
        "text": " etapokban, \u00edgy kilenc nap alatt meg tudod n\u00e9zni."
    },
    {
        "start": 6495.28,
        "end": 6501.42,
        "text": " \u00c9n nem gondolom, nem tartom magamat f\u00e9l\u0151snek ebb\u0151l a szempontb\u00f3l."
    },
    {
        "start": 6501.5199999999995,
        "end": 6505.34,
        "text": " Olyan eg\u00e9szs\u00e9ges t\u00e9riszonyom van, az a t\u00fal\u00e9l\u00e9shez sz\u00fcks\u00e9ges."
    },
    {
        "start": 6505.44,
        "end": 6508.7,
        "text": " Nem tudn\u00e9k hegyet m\u00e1szni p\u00e9ld\u00e1ul, de az\u00e9rt a hetedik emeletr\u0151l"
    },
    {
        "start": 6508.8,
        "end": 6514.84,
        "text": " le merek n\u00e9zni. Amit \u00e9n egy t\u00f6k ok\u00e9s dolognak tartok,"
    },
    {
        "start": 6515.12,
        "end": 6519.32,
        "text": " de az\u00e9rt n\u00e9h\u00e1nyszor el\u00e9gg\u00e9 keresbe \u00e1llt bennem a szar."
    },
    {
        "start": 6519.32,
        "end": 6524.9,
        "text": " \u00c9s ezt a megfogalmaz\u00e1st ezt megjegyzem."
    },
    {
        "start": 6525.0,
        "end": 6528.099999999999,
        "text": " \u00c9s ezt a leg\u0151szint\u0171bb, hogy mondom, hogy n\u00e9ha,"
    },
    {
        "start": 6528.2,
        "end": 6531.299999999999,
        "text": " mert sz\u00f3val \u00e9szrevettem, m\u00e1r f\u00e1jt a kezem annyira szor\u00edtotta,"
    },
    {
        "start": 6531.4,
        "end": 6537.219999999999,
        "text": " meg annyira stresszeltem a jelenetekt\u0151l, \u00e9s ez nem csak az"
    },
    {
        "start": 6537.32,
        "end": 6540.259999999999,
        "text": " \u00e9n bels\u0151 f\u00e9lelmemb\u0151l t\u00e1pl\u00e1lkozik, hanem szerintem ezt a film j\u00f3l"
    },
    {
        "start": 6540.36,
        "end": 6545.54,
        "text": " prezent\u00e1lt, ezt j\u00f3l adta vissza, \u00fagyhogy minden elismer\u00e9sem a"
    },
    {
        "start": 6545.54,
        "end": 6549.44,
        "text": " rendez\u0151nek, a Scott Mann-nek, meg az operat\u0151r\u00e9nek,"
    },
    {
        "start": 6549.54,
        "end": 6555.12,
        "text": " hogy ezt \u00edgy vissza tudt\u00e1k adni, mert az\u00e9rt \u00fagy sokat dobott a"
    },
    {
        "start": 6555.22,
        "end": 6560.8,
        "text": " filmnek szerintem az izgalmi faktor\u00e1n, hogy \u00fagy v\u00e9gigidegeskedtem"
    },
    {
        "start": 6560.9,
        "end": 6562.8,
        "text": " kb. az eg\u00e9szet."
    },
    {
        "start": 6562.9,
        "end": 6567.28,
        "text": " Igen, pedig viszonylag kev\u00e9s p\u00e9nzb\u0151l hozt\u00e1k \u00f6ssze, azt\u00e1n n\u00e9gy milli\u00f3."
    },
    {
        "start": 6567.38,
        "end": 6570.0,
        "text": " H\u00e1rom milli\u00f3. H\u00e1rom milli\u00f3, akkor igen,"
    },
    {
        "start": 6570.1,
        "end": 6574.56,
        "text": " teh\u00e1t hogy t\u00e9nyleg nagyon j\u00f3l n\u00e9z ki a film ahhoz k\u00e9pest,"
    },
    {
        "start": 6574.56,
        "end": 6578.3,
        "text": " b\u00e1r nyilv\u00e1n itt az\u00e9rt lehetett mind is sp\u00f3rolni,"
    },
    {
        "start": 6578.400000000001,
        "end": 6582.06,
        "text": " teh\u00e1t t\u00e9nyleg egy helysz\u00edn van, kev\u00e9s szerepl\u0151,"
    },
    {
        "start": 6582.160000000001,
        "end": 6585.26,
        "text": " nyilv\u00e1nval\u00f3an itt az\u00e9rt megvoltak a rehet\u0151s\u00e9gek, de t\u00e9nyleg."
    },
    {
        "start": 6585.360000000001,
        "end": 6589.9800000000005,
        "text": " H\u00e1t az\u00e9rt nem csak egy helysz\u00edn van, mert ugye a film 40. percig az\u00e9rt"
    },
    {
        "start": 6590.080000000001,
        "end": 6591.5,
        "text": " mozognak, meg van az elej\u00e9n."
    },
    {
        "start": 6591.6,
        "end": 6592.700000000001,
        "text": " A k\u00e9rokra m\u00e1sodik fel\u00e9ben."
    },
    {
        "start": 6592.8,
        "end": 6600.68,
        "text": " Egy m\u00e1sz\u00f3s r\u00e9sz, meg ut\u00e1na olvastam, hogy ez a torony az eml\u00e9kezett,"
    },
    {
        "start": 6600.68,
        "end": 6606.66,
        "text": " \u00e9s csak ilyen nem tudom \u00e9n \u00edrni, ilyen 10-15-20 m\u00e9teres tornyot"
    },
    {
        "start": 6606.76,
        "end": 6611.700000000001,
        "text": " rekonstru\u00e1ltak \u00e9s azon voltak fenn, ami nyilv\u00e1n m\u00e9g \u00edgy is rohadt magas,"
    },
    {
        "start": 6611.8,
        "end": 6615.54,
        "text": " de nyilv\u00e1n emiatt is egyszer\u0171 volt a forgat\u00e1s."
    },
    {
        "start": 6615.64,
        "end": 6617.9400000000005,
        "text": " Igen, meg az\u00e9rt t\u00e9nyleg azt is vagyok be, hogy ok\u00e9,"
    },
    {
        "start": 6618.04,
        "end": 6620.740000000001,
        "text": " nem egy helysz\u00ednen voltak, de a film m\u00e1sodik fel\u00e9ben egyetlen"
    },
    {
        "start": 6620.84,
        "end": 6622.820000000001,
        "text": " helysz\u00ednen voltak, \u00e9s azt az egyetlen helysz\u00ednt"
    },
    {
        "start": 6622.92,
        "end": 6624.5,
        "text": " berendezni az\u00e9rt nem lehetett olyan nagyon k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g."
    },
    {
        "start": 6624.6,
        "end": 6627.46,
        "text": " Az nyilv\u00e1n, meg h\u00e1t a sz\u00edn\u00e9szek sem ismertek,"
    },
    {
        "start": 6627.46,
        "end": 6631.76,
        "text": " Jeffrey D. Morgan-t kiv\u00e9ve, de nem n\u00e9z ki \u00fagy,"
    },
    {
        "start": 6631.86,
        "end": 6635.36,
        "text": " hogy megmutal\u00e1lt, hogy ez ilyen apr\u00f3 p\u00e9nzb\u0151l k\u00e9pz\u0151."
    },
    {
        "start": 6635.46,
        "end": 6638.16,
        "text": " Nem n\u00e9z ki olcs\u00f3. Nem, egy\u00e1ltal\u00e1n nem."
    },
    {
        "start": 6638.26,
        "end": 6642.24,
        "text": " Igen, igen. \u00dagyhogy \u00e9n nagyon-nagyon-nagyon pozit\u00edvan"
    },
    {
        "start": 6642.34,
        "end": 6646.88,
        "text": " \u00e9ltem meg ezt a 90 vagy nem tudom h\u00e1ny percet, amely a film hossza,"
    },
    {
        "start": 6646.9800000000005,
        "end": 6653.02,
        "text": " nagyon \u00e9lveztem, t\u00e9nylegesen voltak jelenetek, ahol izgultam, hogy mi lesz."
    },
    {
        "start": 6653.02,
        "end": 6657.64,
        "text": " Arra m\u00e9g kell p\u00e1rat aludnom, hogy eld\u00f6ntsem, hogy a film tetszett"
    },
    {
        "start": 6657.740000000001,
        "end": 6662.92,
        "text": " jobban, vagy a bor\u00edt\u00f3k\u00e9p, amit kaptunk hozz\u00e1, ezt majd m\u00e9g a"
    },
    {
        "start": 6663.02,
        "end": 6666.92,
        "text": " j\u00f6v\u0151 eld\u00f6nti, de \u00e9n a The Fall c\u00edm\u0171, vagy a Fall c\u00edm\u0171 filmet nagyon"
    },
    {
        "start": 6667.02,
        "end": 6673.240000000001,
        "text": " tudom aj\u00e1nlani. Izgalmas, lend\u00fcletes, a lehet\u0151s\u00e9geivel t\u00f6k j\u00f3l \u00e9l,"
    },
    {
        "start": 6673.34,
        "end": 6680.120000000001,
        "text": " nem hib\u00e1tlan, de az \u00e9v egyik nagyon-nagyon kellemes meglepet\u00e9se sz\u00e1momra."
    },
    {
        "start": 6680.12,
        "end": 6684.9,
        "text": " \u00c9n nem tudom, olvastatok-e \u00edgy a film kulissz\u00e1ir\u00f3l"
    },
    {
        "start": 6685.0,
        "end": 6689.38,
        "text": " sztorikat, de \u00e9szrevettetek-e valami furcs\u00e1t a sz\u00e1jmozg\u00e1ssal?"
    },
    {
        "start": 6689.48,
        "end": 6694.42,
        "text": " Azt olvastam, igen, hogy ott deepfake-eztek."
    },
    {
        "start": 6694.5199999999995,
        "end": 6700.0199999999995,
        "text": " Igen, h\u00e1t egy AI-jal kellett m\u00f3dos\u00edtani egy picit a sz\u00e1jmozg\u00e1sokat,"
    },
    {
        "start": 6700.12,
        "end": 6703.38,
        "text": " mert ugye eredetileg h\u00e1t el\u00e9g sok tr\u00e1g\u00e1rs\u00e1g volt a filmben,"
    },
    {
        "start": 6703.48,
        "end": 6706.42,
        "text": " h\u00e1t a helyzetb\u0151l ad\u00f3d\u00f3an, teh\u00e1t t\u00f6k legit am\u00fagy,"
    },
    {
        "start": 6706.42,
        "end": 6711.6,
        "text": " \u00fagyhogy mi\u00e9rt fuck-ozt\u00e1k v\u00e9gig szinte a filmet, j\u00f3, 30 fuck volt benne,"
    },
    {
        "start": 6711.7,
        "end": 6715.76,
        "text": " de h\u00e1t az ut\u00f3munk\u00e1llatok aratt a rendez\u0151 kital\u00e1lta, hogy mi lenne,"
    },
    {
        "start": 6715.86,
        "end": 6721.28,
        "text": " hogyha ink\u00e1bb PG-13-re menn\u00e9nk, \u00e9s a fiatalabb t\u00edn\u00e9zserk\u00f6z\u00f6ns\u00e9get"
    },
    {
        "start": 6721.38,
        "end": 6725.2,
        "text": " is meg lehetne vele fogni, \u00e9s h\u00e1t akkor p\u00e9nz m\u00e1r nem volt arra,"
    },
    {
        "start": 6725.3,
        "end": 6730.88,
        "text": " hogy \u00fajra f\u00f6lvegy\u00e9k ezeket a jeleneteket, hanem akkor ut\u00f3szinkronnal,"
    },
    {
        "start": 6730.88,
        "end": 6737.5,
        "text": " meg ezzel a deepfake megold\u00e1ssal a sz\u00e1jmozg\u00e1st annyira m\u00f3dos\u00edtott\u00e1k,"
    },
    {
        "start": 6737.6,
        "end": 6740.3,
        "text": " hogy a frik j\u00f6jj\u00f6n ki a fuck helyett."
    },
    {
        "start": 6740.400000000001,
        "end": 6743.900000000001,
        "text": " Van egy olyan mondat, ahol k\u00e9tszer is es\u00edt\u0151, hogy in this freaking"
    },
    {
        "start": 6744.0,
        "end": 6748.22,
        "text": " tower, in this freaking area, vagy nem tudom, valami ilyesmi,"
    },
    {
        "start": 6748.32,
        "end": 6752.9400000000005,
        "text": " \u00e9s ott n\u00e9zz\u00fck csak meg ezt \u00fajra, \u00e9s nem j\u00f6ssz r\u00e1."
    },
    {
        "start": 6753.04,
        "end": 6756.78,
        "text": " Teh\u00e1t annyira fejlet m\u00e1r. De ha tudod, \u00e9n tudtam,"
    },
    {
        "start": 6756.78,
        "end": 6762.04,
        "text": " \u00e9s nem j\u00f6ssz r\u00e1. Teh\u00e1t nem \u00e9szrevehet\u0151, \u00fagyhogy m\u00e1r itt tart ez az eg\u00e9sz."
    },
    {
        "start": 6762.139999999999,
        "end": 6766.04,
        "text": " Na, \u00e9n ezt \u00e1t\u00e9rzem, hogyha ilyen helyzetben tal\u00e1ln\u00e1m magam,"
    },
    {
        "start": 6766.139999999999,
        "end": 6768.44,
        "text": " \u00e9n sem azt mondan\u00e1m, hogy a kibaszott \u00e9letben, hanem azt,"
    },
    {
        "start": 6768.54,
        "end": 6770.04,
        "text": " hogy a csudi mudiba."
    },
    {
        "start": 6770.139999999999,
        "end": 6773.24,
        "text": " A pikul\u00e1ba. Igen."
    },
    {
        "start": 6773.34,
        "end": 6776.679999999999,
        "text": " Viszont a rendez\u0151nek volt kor\u00e1bban egy filmjel, amit \u00e9n l\u00e1ttam,"
    },
    {
        "start": 6776.78,
        "end": 6781.38,
        "text": " \u00e9s t\u00f6kre tetszett, ez a B\u00e9rgyilkosok viadal, ez az angolul The Tournament."
    },
    {
        "start": 6781.38,
        "end": 6786.8,
        "text": " Eg\u00e9sz j\u00f3 sz\u00edn\u00e9szek vannak, am\u00fagy benne, \u00e9s egy v\u00e1llalhat\u00f3 akci\u00f3film."
    },
    {
        "start": 6786.900000000001,
        "end": 6791.6,
        "text": " Ez a B\u00e9rgyilkosok viadal, ez minden filmgy\u0171jt\u0151nek mond valamit."
    },
    {
        "start": 6791.7,
        "end": 6797.04,
        "text": " Mert szerintem ez az a film, ami legt\u00f6bb ideje akci\u00f3,"
    },
    {
        "start": 6797.14,
        "end": 6800.56,
        "text": " szerintem az express.hu-n\u00e1l. Igen?"
    },
    {
        "start": 6800.66,
        "end": 6805.9800000000005,
        "text": " \u00c9s m\u00faltkor megint el\u0151j\u00f6tt az akci\u00f3k, most direkt r\u00e1keresek."
    },
    {
        "start": 6805.98,
        "end": 6812.839999999999,
        "text": " Annyira sz\u00f3rakoztat\u00f3 ennek a filmnek a h\u00e1tt\u00e9r t\u00f6rt\u00e9nete,"
    },
    {
        "start": 6812.94,
        "end": 6818.919999999999,
        "text": " hogy itt r\u00e1keresek, \u00e9s nem dobja ki, ez nem l\u00e9tezik."
    },
    {
        "start": 6819.0199999999995,
        "end": 6827.62,
        "text": " Ugye, ami 100 ak\u00e1rh\u00e1ny forint\u00e9rt. Nem, itt van, van, 199 forint."
    },
    {
        "start": 6827.74,
        "end": 6829.639999999999,
        "text": " \u00c9s \u00e9n mindig k\u00e9szletelmet, teh\u00e1t \u00e9n nem tudom,"
    },
    {
        "start": 6829.74,
        "end": 6833.24,
        "text": " ebb\u0151l 25 milli\u00f3t nyomtathattak, vagy valami."
    },
    {
        "start": 6833.24,
        "end": 6836.58,
        "text": " Nem lehet, hogy az \u00e9hez\u0151 viadal a helyet v\u00e9ve ebb\u0151l rendelkeznek."
    },
    {
        "start": 6836.679999999999,
        "end": 6841.94,
        "text": " \u00c9s az a vicces enn\u00e9l a filmn\u00e9l, hogy sose fogom elfelejteni"
    },
    {
        "start": 6842.04,
        "end": 6844.42,
        "text": " ezt a bejegyz\u00e9st, hogy amikor nem tudom,"
    },
    {
        "start": 6844.5199999999995,
        "end": 6849.94,
        "text": " 2000 \u00e9vek k\u00f6zepe fel\u00e9, amikor \u00edgy elkezd\u0151d\u00f6tt az eg\u00e9sz DVD"
    },
    {
        "start": 6850.04,
        "end": 6852.42,
        "text": " \u0151r\u00fclet, meg DVD m\u00e1sol\u00e1s, meg hasonl\u00f3k,"
    },
    {
        "start": 6852.5199999999995,
        "end": 6858.34,
        "text": " meg nagyon sokan saj\u00e1t tokokat csin\u00e1ltak, teh\u00e1t ilyen nagyon n\u00edv\u00f3s,"
    },
    {
        "start": 6858.34,
        "end": 6864.32,
        "text": " saj\u00e1t k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u0171 bor\u00edt\u00f3kat csin\u00e1ltak, ahhoz viszont kellett tok."
    },
    {
        "start": 6864.42,
        "end": 6870.4800000000005,
        "text": " Viszont a tok az nem volt akkoriban annyira f\u00e9l \u00e9res, mint manaps\u00e1g,"
    },
    {
        "start": 6870.58,
        "end": 6874.400000000001,
        "text": " teh\u00e1t ott nem tudom, 250 vagy mennyi forint lehetett,"
    },
    {
        "start": 6874.5,
        "end": 6878.32,
        "text": " \u00e9s eml\u00e9kszem, hogy egyszer ez a B\u00e9rgy\u00f3kosok viadal\u00e1b\u00f3l volt"
    },
    {
        "start": 6878.42,
        "end": 6882.16,
        "text": " valami giga akci\u00f3, hogy nem tudom, ilyen 99 forint\u00e9rt is,"
    },
    {
        "start": 6882.26,
        "end": 6886.96,
        "text": " valamilyen fazon, aki szerette ezeket a bor\u00edt\u00f3k\u00e9peket csin\u00e1lni,"
    },
    {
        "start": 6886.96,
        "end": 6890.38,
        "text": " vette B\u00e9rgy\u00f3kosok viadal\u00e1b\u00f3l, nem tudom, vagy sz\u00e1zat,"
    },
    {
        "start": 6890.4800000000005,
        "end": 6894.22,
        "text": " \u00e9s kirakott egy ilyen k\u00e9pet, ahol konkr\u00e9tan sz\u00e1z,"
    },
    {
        "start": 6894.32,
        "end": 6898.14,
        "text": " ilyen mozaik\u00e9nt ott volt sz\u00e1z B\u00e9rgy\u00f3kosok viadalom,"
    },
    {
        "start": 6898.24,
        "end": 6902.62,
        "text": " \u00e9s annyira hihetetlen l\u00e1tv\u00e1ny volt, hogy \u00edgy is olcs\u00f3 volt,"
    },
    {
        "start": 6902.72,
        "end": 6906.3,
        "text": " mint hogyha megvette volna az \u00fcres tokokat, \u00e9s egy ilyen nagyon"
    },
    {
        "start": 6906.4,
        "end": 6911.26,
        "text": " vicces kritika is volt ehhez a filmhez, hogy ennek a filmnek semmi"
    },
    {
        "start": 6911.36,
        "end": 6915.66,
        "text": " \u00e9rtelme, hogy mi\u00e9rt van egy ilyen B\u00e9rgy\u00f3kosok viadala,"
    },
    {
        "start": 6915.66,
        "end": 6918.5199999999995,
        "text": " hogy ki kiszervezi ilyet, \u00e9s ki jelentkezik ilyet,"
    },
    {
        "start": 6918.62,
        "end": 6921.639999999999,
        "text": " \u00e9s annyira vicces volt ez a kritika."
    },
    {
        "start": 6921.74,
        "end": 6924.5199999999995,
        "text": " H\u00e1t ezt egy ilyen zombie kuniverzumban el tudunk k\u00e9pzelni."
    },
    {
        "start": 6924.62,
        "end": 6927.32,
        "text": " H\u00e1t az igaz. Nem tudom, ilyen nagyon..."
    },
    {
        "start": 6927.42,
        "end": 6930.599999999999,
        "text": " Akkor mindig meg\u00e1lltam ezt a filmet, a k\u00edn\u00e1latban mindig eszembe"
    },
    {
        "start": 6930.7,
        "end": 6934.44,
        "text": " jut ez a k\u00e9p a sz\u00e1z B\u00e9rgy\u00f3kosok viadal\u00e1ban."
    },
    {
        "start": 6934.54,
        "end": 6937.639999999999,
        "text": " Az olyan volt, olyan lehetett, mint a Black Sheep-nek a"
    },
    {
        "start": 6937.74,
        "end": 6940.76,
        "text": " \u00f6t\u00f6dik hull\u00e1m bet\u00falja, amikor..."
    },
    {
        "start": 6940.76,
        "end": 6946.34,
        "text": " Ami m\u00e9g enn\u00e9l a filmn\u00e9l \u00edgy kiszeretem volna emelni,"
    },
    {
        "start": 6946.4400000000005,
        "end": 6950.820000000001,
        "text": " hogy t\u00f6k amb\u00edci\u00f3zus megold\u00e1sokat, teh\u00e1t ilyen pluszmunk\u00e1kat v\u00e1llalt,"
    },
    {
        "start": 6950.92,
        "end": 6955.46,
        "text": " p\u00e9ld\u00e1ul amikor az a j\u00f3 jelenet van a cip\u0151vel,"
    },
    {
        "start": 6955.56,
        "end": 6959.22,
        "text": " amikor dob\u00e1lj\u00e1k le a toronyr\u00f3l, hogy ott is p\u00e9ld\u00e1ul csin\u00e1ltak"
    },
    {
        "start": 6959.320000000001,
        "end": 6964.74,
        "text": " egy olyan felv\u00e9telt, hogy ott a kamera \u00edgy k\u00f6veti a cip\u0151t,"
    },
    {
        "start": 6964.84,
        "end": 6968.66,
        "text": " teh\u00e1t hogy nyilv\u00e1n r\u00e1 volt er\u0151s\u00edtve, de semmi nem indokolta,"
    },
    {
        "start": 6968.66,
        "end": 6972.88,
        "text": " hogy ezt a pluszmer\u00f3t megcsin\u00e1lj\u00e1k, de m\u00e9gis bev\u00e1llalt\u00e1k,"
    },
    {
        "start": 6972.98,
        "end": 6976.48,
        "text": " \u00fagyhogy l\u00e1tni, hogy j\u00f3 kezekben volt ez a projekt,"
    },
    {
        "start": 6976.58,
        "end": 6980.0,
        "text": " hogy nem volt minden\u00e1ron meg\u00fasz\u00f3s."
    },
    {
        "start": 6980.099999999999,
        "end": 6984.32,
        "text": " Meg az\u00e9rt a fin\u00e1l\u00e9ban most az a baj, hogy szp\u00f3l\u00e9r miatt ezt"
    },
    {
        "start": 6984.42,
        "end": 6989.84,
        "text": " nagyon neh\u00e9z elmondani, de ott volt egy,"
    },
    {
        "start": 6989.94,
        "end": 6993.28,
        "text": " szerintem az\u00e9rt mer\u00e9sznek nevezhet\u0151 momentum,"
    },
    {
        "start": 6993.38,
        "end": 6997.04,
        "text": " hogy \u00fagy tudn\u00e1m k\u00f6r\u00fcl\u00e9rni, amikor azt mondja a csaj,"
    },
    {
        "start": 6997.04,
        "end": 7001.98,
        "text": " hogy h\u00e1t nagyon-nagyon-nagyon sajn\u00e1lom, de ezt most meg kell tennem."
    },
    {
        "start": 7002.08,
        "end": 7006.06,
        "text": " \u00c9s amit ott csin\u00e1l, az szerintem az j\u00f3,"
    },
    {
        "start": 7006.16,
        "end": 7010.22,
        "text": " konkr\u00e9tan t\u00e9tje nincsen m\u00e1r a dolognak, de az\u00e9rt az"
    },
    {
        "start": 7010.32,
        "end": 7013.1,
        "text": " mor\u00e1lisan legal\u00e1bbis megk\u00e9rd\u0151jeleszhet\u0151."
    },
    {
        "start": 7013.2,
        "end": 7016.54,
        "text": " H\u00e1t \u00e9n azt nem tudom, hogy f\u00e9rd be a korhat\u00e1rbesorol\u00e1sba."
    },
    {
        "start": 7016.64,
        "end": 7020.3,
        "text": " Teh\u00e1t hogyha ez a film, hogy lett \u00edgy PG-13?"
    },
    {
        "start": 7020.4,
        "end": 7025.98,
        "text": " \u00c9n az ugye r\u00e9szben kiz\u00f6kkentett, hogy m\u00e1r milyen eszeveszett"
    },
    {
        "start": 7025.98,
        "end": 7029.32,
        "text": " dolgok vannak \u00edgy a v\u00e9ge fel\u00e9, de k\u00f6zben tetszett is,"
    },
    {
        "start": 7029.419999999999,
        "end": 7032.12,
        "text": " hogy ezek azt\u00e1n elmennek, ameddig el kell."
    },
    {
        "start": 7032.219999999999,
        "end": 7037.0,
        "text": " Meg t\u00f6kre nem \u00fagy v\u00e9gz\u0151d\u00f6tt, ahogy gondoltam volna."
    },
    {
        "start": 7037.099999999999,
        "end": 7042.36,
        "text": " Teh\u00e1t nagyon tetszett, hogy kicsit m\u00e1sfajta ir\u00e1nyt vett az eg\u00e9sz,"
    },
    {
        "start": 7042.459999999999,
        "end": 7046.44,
        "text": " \u00fagyhogy t\u00e9nyleg, aki szereti az ilyen high-concept filmeket,"
    },
    {
        "start": 7046.54,
        "end": 7051.24,
        "text": " annak szerintem mindenk\u00e9pp aj\u00e1nlhat\u00f3. Tudom, hogy sokan nem kedvelik am\u00fagy,"
    },
    {
        "start": 7051.339999999999,
        "end": 7054.44,
        "text": " h\u00e1t olyan baromi magas pontoz\u00e1sa sincs."
    },
    {
        "start": 7054.44,
        "end": 7057.78,
        "text": " H\u00e1t f\u00e9l, ez a 6,4 t\u00f6k korrekt, szerintem \u00edgy kb."
    },
    {
        "start": 7057.879999999999,
        "end": 7059.46,
        "text": " Ott odaval\u00f3 ez a film."
    },
    {
        "start": 7059.5599999999995,
        "end": 7062.259999999999,
        "text": " Mert ilyen jelleg\u0171 alkot\u00e1snak az am\u00fagy j\u00f3,"
    },
    {
        "start": 7062.36,
        "end": 7065.46,
        "text": " teh\u00e1t az m\u00e1r \u00fagy szerintem ink\u00e1bb j\u00f3nak sz\u00e1m\u00edt."
    },
    {
        "start": 7065.5599999999995,
        "end": 7068.74,
        "text": " H\u00e1t most, hogyha \u00e9n keresek egy ilyen kamera dr\u00e1m\u00e1t,"
    },
    {
        "start": 7068.839999999999,
        "end": 7072.0199999999995,
        "text": " egy ilyen egyhelysz\u00ednes valamit, \u00e9s 6,4 ponton,"
    },
    {
        "start": 7072.12,
        "end": 7073.7,
        "text": " akkor azt m\u00e1r sim\u00e1n megn\u00e9zem."
    },
    {
        "start": 7073.799999999999,
        "end": 7076.0199999999995,
        "text": " Freddy, abba gondolj bele, hogy a kanyar p\u00e9ld\u00e1ul,"
    },
    {
        "start": 7076.12,
        "end": 7078.099999999999,
        "text": " amit eml\u00e9kszem, hogy neked is tetszett,"
    },
    {
        "start": 7078.2,
        "end": 7081.54,
        "text": " amir\u0151l besz\u00e9lt\u00fcnk, az az szerintem 5,7 vagy 5,8,"
    },
    {
        "start": 7081.639999999999,
        "end": 7083.219999999999,
        "text": " pedig az is egy teljesen j\u00f3 film."
    },
    {
        "start": 7083.22,
        "end": 7086.08,
        "text": " H\u00e1t, hogy amit \u00e9n aj\u00e1nlottam, az a,"
    },
    {
        "start": 7086.18,
        "end": 7090.4800000000005,
        "text": " amikor a kocsiban ragad a gyerek, mi volt az?"
    },
    {
        "start": 7090.58,
        "end": 7092.400000000001,
        "text": " Grave? Nem."
    },
    {
        "start": 7092.5,
        "end": 7099.68,
        "text": " A monument? Valami? Nem. Monolith?"
    },
    {
        "start": 7099.780000000001,
        "end": 7101.76,
        "text": " Monolith."
    },
    {
        "start": 7101.860000000001,
        "end": 7104.0,
        "text": " Az is h\u00e1t mennyire le volt pontozva k\u00f6zben,"
    },
    {
        "start": 7104.1,
        "end": 7106.7,
        "text": " szerintem t\u00f6k j\u00f3 film volt."
    },
    {
        "start": 7107.38,
        "end": 7110.08,
        "text": " Na, uraim, m\u00e9g egy k\u00e9rd\u00e9se van ezzel a filmek kapcsolatban."
    },
    {
        "start": 7110.18,
        "end": 7112.16,
        "text": " Most, hogy itt vagyunk csak mi h\u00e1rman,"
    },
    {
        "start": 7112.16,
        "end": 7114.62,
        "text": " senki m\u00e1s nem hallgatja."
    },
    {
        "start": 7114.72,
        "end": 7116.7,
        "text": " Szerintem tudj\u00e1tok, mit akarok k\u00e9rdezni."
    },
    {
        "start": 7116.8,
        "end": 7119.099999999999,
        "text": " Ti tudtatok b\u00e1rmi m\u00e1st n\u00e9zni a film alatt,"
    },
    {
        "start": 7119.2,
        "end": 7121.82,
        "text": " mint a n\u0151nek a dekolt\u00e1zs\u00e1t, \u00fagy \u0151szint\u00e9n?"
    },
    {
        "start": 7121.92,
        "end": 7123.34,
        "text": " H\u00e1t nyilv\u00e1n nem."
    },
    {
        "start": 7123.44,
        "end": 7126.5199999999995,
        "text": " Ez fizikailag lehetetlen volt."
    },
    {
        "start": 7126.639999999999,
        "end": 7128.94,
        "text": " \u00c9s ezt m\u00e1r csak az\u00e9rt is \u00edgy elmondom,"
    },
    {
        "start": 7129.04,
        "end": 7132.139999999999,
        "text": " mert a Freddy n\u00e9vel n\u00e9ztem, \u00e9s m\u00e9g \u0151 is ezt mondta,"
    },
    {
        "start": 7132.24,
        "end": 7136.7,
        "text": " hogy egyszer\u0171en nem tud m\u00e1st n\u00e9zni, mert annyira ott volt."
    },
    {
        "start": 7136.8,
        "end": 7140.94,
        "text": " \u00c9s \u00edgy j\u00e1tszanak is ezzel, hogy a influencer csaj,"
    },
    {
        "start": 7140.94,
        "end": 7146.98,
        "text": " hogy kliksz, fordhitsz, de azt a mindenit."
    },
    {
        "start": 7147.58,
        "end": 7151.96,
        "text": " Igen, de \u00e9n ezt valahogy nem tudom negat\u00edvumnak f\u00f6lhozni."
    },
    {
        "start": 7152.0599999999995,
        "end": 7155.4,
        "text": " \u00c9s milyen tudatosak voltak am\u00fagy abban az eszemben, hogy van egy pont,"
    },
    {
        "start": 7155.5,
        "end": 7160.28,
        "text": " ahol ugye leveszi a mellettart\u00f3t, \u00e9s t\u00e9nyleg m\u00e1s lesz a l\u00e1tk\u00e9p."
    },
    {
        "start": 7160.379999999999,
        "end": 7166.679999999999,
        "text": " Teh\u00e1t jut\u00e1n ehhez alkalmazkodtak az \u00f6lt\u00f6ztet\u0151k \u00e9s a mindenki."
    },
    {
        "start": 7166.68,
        "end": 7173.38,
        "text": " \u00dagyhogy mindig t\u00f6rekedtek arra, hogy j\u00f3 legyen a kil\u00e1t\u00e1s,"
    },
    {
        "start": 7173.4800000000005,
        "end": 7176.740000000001,
        "text": " \u00e9s az, ami a szem\u00fcnk el\u00e9 t\u00e1rul."
    },
    {
        "start": 7176.84,
        "end": 7179.4400000000005,
        "text": " Mell\u00e1slag ez egy t\u00f6k j\u00f3 film."
    },
    {
        "start": 7179.64,
        "end": 7182.64,
        "text": " H\u00e1t mell\u00e1ss\u00e1n voltunk b\u0151ven."
    },
    {
        "start": 7184.92,
        "end": 7191.14,
        "text": " J\u00f3. Na, akkor ez lett volna a fall."
    },
    {
        "start": 7191.240000000001,
        "end": 7194.42,
        "text": " Az\u00e9rt m\u00e9g kicsit b\u00edzom benne, hogy tal\u00e1n utat tal\u00e1l a magyar"
    },
    {
        "start": 7194.42,
        "end": 7198.16,
        "text": " mozikba, b\u00e1r szerintem err\u0151l m\u00e1r hallottunk volna,"
    },
    {
        "start": 7198.26,
        "end": 7202.4,
        "text": " mert enn\u00e9l sokkal vacakabb filmek mozikba ker\u00fclnek."
    },
    {
        "start": 7202.5,
        "end": 7205.2,
        "text": " Majd egy \u00e9v m\u00falva."
    },
    {
        "start": 7205.3,
        "end": 7208.4800000000005,
        "text": " Ez m\u00e9g lehet olyan is, hogy meg is n\u00e9zn\u00e9m am\u00fagy \u00fajra a moziban,"
    },
    {
        "start": 7208.58,
        "end": 7213.04,
        "text": " mert az ott m\u00e9g nagyobbat \u00fcthet tal\u00e1n a l\u00e1tv\u00e1nyra."
    },
    {
        "start": 7213.14,
        "end": 7218.56,
        "text": " H\u00e1t bele sem merek gondolni, hogy hogy szuszogtam volna a moziban,"
    },
    {
        "start": 7218.66,
        "end": 7221.52,
        "text": " hogyha ott szakad r\u00e1m ez az eg\u00e9sz."
    },
    {
        "start": 7221.52,
        "end": 7225.18,
        "text": " Egy dolgot m\u00e9g nem eml\u00edtettem, amit fel\u00edrtam, hogy negat\u00edvunk\u00e9nt,"
    },
    {
        "start": 7225.280000000001,
        "end": 7228.540000000001,
        "text": " hogy itt a kett\u0151j\u00fck k\u00f6z\u00f6tt van egy ilyen h\u00e1tt\u00e9rkonfliktus,"
    },
    {
        "start": 7228.64,
        "end": 7232.14,
        "text": " hogy ez szerintem t\u00f6k felesleges volt a filmben."
    },
    {
        "start": 7232.240000000001,
        "end": 7235.9800000000005,
        "text": " Erre \u00e9n is gondoltam. Nem, csak ennyi, hogy egy kicsit olyan"
    },
    {
        "start": 7236.080000000001,
        "end": 7241.080000000001,
        "text": " mesters\u00e9ges j\u00e1t\u00e9kid\u0151 pufferk\u00e9nt fogtam fel."
    },
    {
        "start": 7241.68,
        "end": 7246.700000000001,
        "text": " Szerintem ez az. \u00c9n nem mondan\u00e1m fel\u00fcleten\u0151 negat\u00edvumnak,"
    },
    {
        "start": 7246.7,
        "end": 7251.72,
        "text": " de \u00e9n is azt \u00e9reztem, hogy ez az\u00e9rt van, hogy a film az"
    },
    {
        "start": 7251.82,
        "end": 7255.62,
        "text": " \u00fagy lehessen 90 perc, hogy"
    },
    {
        "start": 7255.74,
        "end": 7258.679999999999,
        "text": " beleer\u0151ltet\u00fcnk valamit, de mondjuk az\u00e9rt annak \u00fagy a t\u00f6rt\u00e9netben"
    },
    {
        "start": 7258.78,
        "end": 7263.32,
        "text": " legyen is valamilyen k\u00f6vetkezm\u00e9nye, de t\u00f6k ellett\u00fcnk van a n\u00e9lk\u00fcle is,"
    },
    {
        "start": 7263.42,
        "end": 7269.32,
        "text": " de teljesen egy\u00e9rtelm\u0171en ez\u00e9rt van ott. De nem egy ilyen"
    },
    {
        "start": 7269.32,
        "end": 7276.639999999999,
        "text": " kolossz\u00e1lis kapit\u00e1lis mell\u00e9ny\u00fal\u00e1s, csak t\u00e9nyleg leugrik kicsit a filmr\u0151l."
    },
    {
        "start": 7276.759999999999,
        "end": 7283.86,
        "text": " J\u00f3. K\u00f6vetkez\u0151 alkot\u00e1sunk egy magyar film, a nyugati nyaral\u00e1s."
    },
    {
        "start": 7283.96,
        "end": 7286.74,
        "text": " Ezt csak \u00e9n l\u00e1ttam, \u00e9s ez kicsit meglepett, mert azt hittem,"
    },
    {
        "start": 7286.84,
        "end": 7290.5,
        "text": " hogy tal\u00e1n m\u00e1st is \u00e9rdekel, de el\u00e9g gyorsan k\u00f6z\u00f6lt\u00e9tek,"
    },
    {
        "start": 7290.599999999999,
        "end": 7295.78,
        "text": " hogy nem, de mi\u00e9rt nem? K\u00edv\u00e1ncsi vagyok."
    },
    {
        "start": 7295.78,
        "end": 7299.5199999999995,
        "text": " Nem fogott meg a t\u00f6rt\u00e9net?"
    },
    {
        "start": 7299.62,
        "end": 7302.219999999999,
        "text": " Egy\u00e1ltal\u00e1n nem. Homolyan?"
    },
    {
        "start": 7304.42,
        "end": 7307.44,
        "text": " \u00c9n tudom, mindig ezeket a leh\u00faz\u00f3, szomor\u00fa filmeket n\u00e9zem,"
    },
    {
        "start": 7307.54,
        "end": 7311.84,
        "text": " \u00e9s \u00edgy nem akarok ilyen kom\u00e9di\u00e1kat meg hasonl\u00f3kat."
    },
    {
        "start": 7311.94,
        "end": 7317.679999999999,
        "text": " H\u00e1t \u00e9n meg \u00fagy voltam vele, hogy tudom, hogy mir\u0151l sz\u00f3l a film,"
    },
    {
        "start": 7317.78,
        "end": 7321.36,
        "text": " lehet, hogy j\u00f3, de most akkor nekem az el\u00e9g,"
    },
    {
        "start": 7321.46,
        "end": 7324.16,
        "text": " hogyha elmes\u00e9letlen, mennyire j\u00f3."
    },
    {
        "start": 7324.16,
        "end": 7330.139999999999,
        "text": " H\u00e1t az alapt\u00f6rt\u00e9nete ennek a filmnek olyan, hogy szerintem figyelemfelkelt\u0151,"
    },
    {
        "start": 7330.24,
        "end": 7334.22,
        "text": " hogy van egy csal\u00e1d, a 80-as \u00e9vek Magyarorsz\u00e1g\u00e1n j\u00e1runk,"
    },
    {
        "start": 7334.32,
        "end": 7339.5,
        "text": " ugye itt a legk\u00e9s\u0151bb a bes\u00fag\u00f3 \u00f3ta nagyon felkapott lett a 80-as \u00e9vek"
    },
    {
        "start": 7339.599999999999,
        "end": 7344.94,
        "text": " beli retro, meg legk\u00e9s\u0151bb, ami\u00f3ta a kukac j\u00e1t\u00e9kpartiz\u00e1n,"
    },
    {
        "start": 7345.04,
        "end": 7349.26,
        "text": " twitter fi\u00f3k minden h\u00e9tf\u0151n \u00e9s cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n este nyolckor remek"
    },
    {
        "start": 7349.26,
        "end": 7356.04,
        "text": " szomsz\u00e9dokklippeket rak ki, az\u00f3ta \u00e9l a retro, \u00e9s ez a film,"
    },
    {
        "start": 7356.14,
        "end": 7360.4400000000005,
        "text": " ez ebben a korban j\u00e1tsz\u00f3dik, egy csal\u00e1d szeretne egy nyugati"
    },
    {
        "start": 7360.54,
        "end": 7364.2,
        "text": " nyaral\u00e1st \u00f6sszehozni, m\u00e1r itt balut\u00e1t v\u00e1ltottak,"
    },
    {
        "start": 7364.3,
        "end": 7368.92,
        "text": " m\u00e1r nagyon k\u00e9sz\u00fcl\u0151dnek, m\u00e1r lecser\u00e9lt\u00e9k a rongyosnak"
    },
    {
        "start": 7369.02,
        "end": 7373.8,
        "text": " v\u00e9lt magyar ruh\u00e1zatot valami eleg\u00e1nsra, \u00fatlevelet ig\u00e9nyeltek,"
    },
    {
        "start": 7373.8,
        "end": 7380.02,
        "text": " de h\u00e1t t\u00f6rt\u00e9nik egy mal\u0151r, hogy indul\u00e1s el\u0151tt csak a n\u00e9gytag\u00fa"
    },
    {
        "start": 7380.12,
        "end": 7385.62,
        "text": " csal\u00e1db\u00f3l csak h\u00e1rman kapnak \u00fatlevelet, a legkisebb gyerek az nem."
    },
    {
        "start": 7385.72,
        "end": 7388.66,
        "text": " \u00c9s akkor megy az \u00f6tletel\u00e9s, hogy most mi a fene legyen,"
    },
    {
        "start": 7388.76,
        "end": 7394.820000000001,
        "text": " hogy megpr\u00f3b\u00e1lnak valami \u00faton m\u00f3don m\u00e9g szerezni a gyereknek,"
    },
    {
        "start": 7394.92,
        "end": 7400.1,
        "text": " de h\u00e1t r\u00e1j\u00f6nnek, hogy itt nem v\u00e9letlen ez a mal\u0151r,"
    },
    {
        "start": 7400.1,
        "end": 7405.280000000001,
        "text": " mert ezzel k\u00e9szer\u00edtik ki, \u00fagymond, hogy ne baratjanak ott,"
    },
    {
        "start": 7405.38,
        "end": 7409.76,
        "text": " ne diszid\u00e1ljanak. \u00dagyhogy megy az \u00f6tletel\u00e9s,"
    },
    {
        "start": 7409.860000000001,
        "end": 7414.64,
        "text": " hogy akkor h\u00e1t a gyereket akkor lek\u00fcldik a Zala-megy\u00e9be,"
    },
    {
        "start": 7414.740000000001,
        "end": 7419.4400000000005,
        "text": " Zala-karosra, am\u00edg a h\u00e1romtag\u00fa csal\u00e1d kihaszn\u00e1lja ezt,"
    },
    {
        "start": 7419.54,
        "end": 7423.52,
        "text": " de h\u00e1t nem volt sz\u00edv\u00fck, \u00fagyhogy akkor egy olyan mesteri"
    },
    {
        "start": 7423.620000000001,
        "end": 7428.72,
        "text": " tervet tal\u00e1ltak ki, hogy ha m\u00e1r ott van az a sok valuta,"
    },
    {
        "start": 7428.72,
        "end": 7432.22,
        "text": " meg eleg\u00e1ns ruha, meg szereztek is egy"
    },
    {
        "start": 7432.320000000001,
        "end": 7436.9400000000005,
        "text": " v\u00e9letlennek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en \u00fagymond egy n\u00e9met rendsz\u00e1m\u00fa BMW-t,"
    },
    {
        "start": 7437.04,
        "end": 7442.38,
        "text": " akkor el\u0151adj\u00e1k, hogy leutaznak a Balatonra \u00e9s \u00fagy adj\u00e1k el\u0151"
    },
    {
        "start": 7442.4800000000005,
        "end": 7446.62,
        "text": " magukat, mint n\u00e9met turist\u00e1k, \u00e9s akkor h\u00e1t mindenki kinyalja"
    },
    {
        "start": 7446.72,
        "end": 7451.34,
        "text": " a segg\u00fcket. Teh\u00e1t \u00fagymond a nyugati nyaral\u00e1st megfolytott\u00e1k,"
    },
    {
        "start": 7451.4400000000005,
        "end": 7457.02,
        "text": " \u00e9s belf\u00f6ld\u00f6n lesznek nyugatiak. \u00c9s ez az alapszit\u00fa szerintem"
    },
    {
        "start": 7457.02,
        "end": 7461.080000000001,
        "text": " b\u0151ven van olyan j\u00f3, hogy erre felh\u00fazanak egy filmet."
    },
    {
        "start": 7461.18,
        "end": 7465.56,
        "text": " Nagyobbik probl\u00e9ma, hogy el\u00e9g gyorsan dobj\u00e1k ezt az eg\u00e9szet,"
    },
    {
        "start": 7465.660000000001,
        "end": 7468.76,
        "text": " teh\u00e1t konkr\u00e9tan t\u00edz perc ut\u00e1n m\u00e1r szinte semmilyen szerepet nem"
    },
    {
        "start": 7468.860000000001,
        "end": 7474.52,
        "text": " j\u00e1tszik ez az eg\u00e9sz alapkonfliktus, teh\u00e1t olyannyira, hogy szerintem"
    },
    {
        "start": 7474.620000000001,
        "end": 7478.280000000001,
        "text": " m\u00e1r a harmadik jelenetn\u00e9l magyarul dum\u00e1l mindenki a t\u00e1rsas\u00e1gb\u00f3l,"
    },
    {
        "start": 7478.38,
        "end": 7482.040000000001,
        "text": " \u00e9s akkor elj\u00f6nnek ezzel, hogy jaj, h\u00e1t ing\u00e1znak,"
    },
    {
        "start": 7482.04,
        "end": 7487.06,
        "text": " meg csak az apuka van kint, meg ilyenek, de ez egy roppant lusta"
    },
    {
        "start": 7487.16,
        "end": 7491.06,
        "text": " megold\u00e1s volt, teh\u00e1t ebb\u0151l az alap\u00f6tletb\u0151l szerintem j\u00f3l"
    },
    {
        "start": 7491.16,
        "end": 7494.42,
        "text": " t\u00f6bbet ki lehetett volna hozni, \u00fagyhogy emiatt egy kicsit bosszus"
    },
    {
        "start": 7494.5199999999995,
        "end": 7498.1,
        "text": " voltam a filmn\u00e9z\u00e9sek k\u00f6zben, hogy h\u00e1t f\u00e9lig-meddig az\u00e9rt"
    },
    {
        "start": 7498.2,
        "end": 7505.92,
        "text": " \u00e1tlett\u00fcnk verve, \u00e9s helyette beraktak egy ilyen"
    },
    {
        "start": 7506.28,
        "end": 7511.86,
        "text": " k\u00e9msz\u00e1llat, k\u00e9mt\u00f6rt\u00e9netsz\u00e1llat, hogy \u0151k kapnak valamit,"
    },
    {
        "start": 7511.86,
        "end": 7515.44,
        "text": " \u00e9s akkor nyugati \u00fcgyn\u00f6knek kell \u00e1tadni,"
    },
    {
        "start": 7515.54,
        "end": 7521.12,
        "text": " m\u00edg a belf\u00f6ldi k\u00e9melh\u00e1r\u00edt\u00e1s is beh\u00e1lozza \u0151ket, meg ilyenek,"
    },
    {
        "start": 7521.219999999999,
        "end": 7525.98,
        "text": " teh\u00e1t ilyen tipikus, ilyen t\u00e9ved\u00e9ses alapt\u00f6rt\u00e9net,"
    },
    {
        "start": 7526.339999999999,
        "end": 7530.48,
        "text": " \u00e9s ebbe megy \u00e1t. \u00c9s h\u00e1t \u00fagy \u0151szint\u00e9n tudtam volna"
    },
    {
        "start": 7530.58,
        "end": 7534.799999999999,
        "text": " \u00e9lni el n\u00e9lk\u00fcl, teh\u00e1t hogyha itt ilyen sima helyzetkomikumok"
    },
    {
        "start": 7534.9,
        "end": 7539.12,
        "text": " lettek volna annak k\u00f6sz\u00f6net\u0151en, hogy \u0151k igaz\u00e1b\u00f3l magyarok,"
    },
    {
        "start": 7539.12,
        "end": 7543.66,
        "text": " de n\u00e9metnek adj\u00e1k el\u0151 magukat, akkor szerintem ebb\u0151l lehet,"
    },
    {
        "start": 7543.76,
        "end": 7546.7,
        "text": " hogy olyan viccesebbet k\u00e9rhetett volna hozni,"
    },
    {
        "start": 7546.8,
        "end": 7550.76,
        "text": " mert ez a k\u00e9mszt\u00f3ri\u00e1s nagyon hamar kifullad."
    },
    {
        "start": 7552.16,
        "end": 7555.72,
        "text": " Meg maga ez a t\u00e9ves"
    },
    {
        "start": 7557.36,
        "end": 7560.54,
        "text": " karakter, teh\u00e1t hogy \u0151k nem azok, akiknek hiszik,"
    },
    {
        "start": 7560.64,
        "end": 7563.5,
        "text": " ez is ilyen rohadt gyorsan kider\u00fcl. Teh\u00e1t m\u00e9g csak nem is az,"
    },
    {
        "start": 7563.599999999999,
        "end": 7566.62,
        "text": " hogy emiatt van folyamatosan f\u00e9lre\u00e9rt\u00e9s."
    },
    {
        "start": 7566.62,
        "end": 7570.84,
        "text": " \u00dagyhogy gyakorlatilag b\u00e1rmiben belekezd a film, az nagyon hamar kifullad,"
    },
    {
        "start": 7570.94,
        "end": 7576.04,
        "text": " de m\u00edg \u00edgy is lehetne ez egy t\u00f6k j\u00f3 film, ha vicces lenne,"
    },
    {
        "start": 7576.14,
        "end": 7580.28,
        "text": " de sajnos ez a film szerintem nagyon ritk\u00e1n vicces csak,"
    },
    {
        "start": 7580.38,
        "end": 7584.76,
        "text": " \u00e9s ez \u0151szint\u00e9n meglepett, mert m\u00e9g csak nem is az,"
    },
    {
        "start": 7584.86,
        "end": 7588.92,
        "text": " hogy a po\u00e9nok voltak rosszak, vagy bes\u00fcltek volna,"
    },
    {
        "start": 7589.0199999999995,
        "end": 7594.12,
        "text": " hanem nem is vettem sokszor \u00e9szre, hogy pr\u00f3b\u00e1lkozott volna valamivel."
    },
    {
        "start": 7594.12,
        "end": 7601.0599999999995,
        "text": " \u00dagyhogy ezt rendk\u00edv\u00fcl sajn\u00e1lom, mert a casting egy\u00e9bk\u00e9nt kifejezetten j\u00f3,"
    },
    {
        "start": 7601.16,
        "end": 7605.0599999999995,
        "text": " teh\u00e1t az nagyon ellett tal\u00e1lva. \u00c9n olvastam sokszor,"
    },
    {
        "start": 7605.16,
        "end": 7608.42,
        "text": " hogy sokan a M\u00e9szga csal\u00e1dhoz hasonl\u00edtott\u00e1k \u0151ket."
    },
    {
        "start": 7608.5199999999995,
        "end": 7611.22,
        "text": " Nem mondjak a vil\u00e1g legnagyobb M\u00e9szga csal\u00e1d profia,"
    },
    {
        "start": 7611.32,
        "end": 7617.3,
        "text": " de amennyit l\u00e1ttam bel\u0151l\u00fck, az\u00e9rt ez egy helyt\u00e1ll\u00f3 felismer\u00e9s."
    },
    {
        "start": 7617.4,
        "end": 7621.38,
        "text": " A filmben szerepelnek is \u0151k am\u00fagy, a t\u00e9v\u00e9ben n\u00e9zik,"
    },
    {
        "start": 7621.38,
        "end": 7625.74,
        "text": " \u00fagyhogy lehet, hogy ez is egy ilyen kis utalgat\u00e1s erre."
    },
    {
        "start": 7627.7,
        "end": 7630.4800000000005,
        "text": " De ennek eln\u00e9re, hogy itt most mondtam, hogy nem vicces,"
    },
    {
        "start": 7630.58,
        "end": 7633.6,
        "text": " meg sok szempontb\u00f3l kifullad, az a t\u00f6k \u00e9rdekes,"
    },
    {
        "start": 7633.7,
        "end": 7638.24,
        "text": " hogy a film m\u00e9gsem unalmas. Teh\u00e1t valamilyen \u00faton-m\u00f3don"
    },
    {
        "start": 7638.34,
        "end": 7645.2,
        "text": " n\u00e9zeti mag\u00e1t, \u00e9s a film r\u00f6vid, teh\u00e1t 90 perc nem v\u00e1llalta t\u00fal mag\u00e1t,"
    },
    {
        "start": 7645.3,
        "end": 7649.2,
        "text": " hogy ebb\u0151l egy ilyen egy \u00f3ra \u00f6tvenperces valamit faragjon."
    },
    {
        "start": 7649.2,
        "end": 7652.78,
        "text": " \u00dagyhogy emiatt annyira nem tudtam r\u00e1 haragudni,"
    },
    {
        "start": 7652.88,
        "end": 7656.679999999999,
        "text": " de ebben sokkal t\u00f6bb lett volna."
    },
    {
        "start": 7657.04,
        "end": 7660.94,
        "text": " \u00c9s ez egy olyan film, hogy pap\u00edrol mik\u00f6zben kital\u00e1lt\u00e1k,"
    },
    {
        "start": 7661.04,
        "end": 7667.58,
        "text": " szerintem sokkal sz\u00f3rakoztat\u00f3bbnak t\u0171nik, mint amilyen megn\u00e9zve,"
    },
    {
        "start": 7667.679999999999,
        "end": 7673.98,
        "text": " \u00fagyhogy ezt mindenk\u00e9pp sajn\u00e1lom, meg a film v\u00e9ge az eg\u00e9szen k\u00ednos"
    },
    {
        "start": 7674.08,
        "end": 7677.08,
        "text": " szerintem, teh\u00e1t teljesen befejezetlen."
    },
    {
        "start": 7677.08,
        "end": 7682.1,
        "text": " Teh\u00e1t ha m\u00e1r felh\u00faztak erre egy ilyen hidegh\u00e1bor\u00fas k\u00e9msz\u00e1lat,"
    },
    {
        "start": 7682.2,
        "end": 7685.86,
        "text": " akkor fejezz\u00e9k is m\u00e1r be, mert gyakorlatilag k\u00e9pzelj\u00e9tek el,"
    },
    {
        "start": 7685.96,
        "end": 7689.0599999999995,
        "text": " hogy van h\u00e1rom oldal, a csal\u00e1d, a magyar k\u00e9melh\u00e1r\u00edt\u00e1s,"
    },
    {
        "start": 7689.16,
        "end": 7693.3,
        "text": " meg a k\u00fclf\u00f6ldi oldal, \u00e9s mindenki megy a maga \u00fatj\u00e1n,"
    },
    {
        "start": 7693.4,
        "end": 7698.66,
        "text": " ami \u00edgy teljesen irrealis, mert a film v\u00e9gig ezt,"
    },
    {
        "start": 7698.76,
        "end": 7703.78,
        "text": " hogy erre utalt, hogy itt p\u00e9ld\u00e1ul ez a csal\u00e1d m\u00e1r nem igaz\u00e1n fog"
    },
    {
        "start": 7703.78,
        "end": 7707.599999999999,
        "text": " tudni kiszabadulni, ha egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dik a magyarokkal,"
    },
    {
        "start": 7707.7,
        "end": 7710.8,
        "text": " vagy ha nem m\u0171k\u00f6dik egy\u00fctt, akkor meg les\u00edtelik."
    },
    {
        "start": 7710.9,
        "end": 7715.9,
        "text": " Teh\u00e1t ilyen nem tudom \u00e9n, mintha t\u00f6k m\u00e1s ember \u00edrta volna a v\u00e9g\u00e9t."
    },
    {
        "start": 7716.34,
        "end": 7719.44,
        "text": " Ami viszont m\u00e9g nagyon pozit\u00edvum ebben a filmben,"
    },
    {
        "start": 7719.54,
        "end": 7724.88,
        "text": " hogy a sz\u00e1mtrekje kifejezetten j\u00f3. Teh\u00e1t olyan \u00f3ri\u00e1si meglepet\u00e9seket"
    },
    {
        "start": 7724.98,
        "end": 7729.2,
        "text": " nem tartogat sok ilyen 80-as \u00e9vekben is sl\u00e1ger van,"
    },
    {
        "start": 7729.2,
        "end": 7736.38,
        "text": " de m\u00e9gis a k\u00e9pekhez t\u00f6k j\u00f3k kialedtek v\u00e1lasztva, \u00e9s j\u00f3l sz\u00f3ltak,"
    },
    {
        "start": 7736.48,
        "end": 7742.0599999999995,
        "text": " \u00fagyhogy az is \u00fagy rendszeresen feldobta a filmet. A film az \u00fagy f\u00e9lig"
    },
    {
        "start": 7742.16,
        "end": 7747.42,
        "text": " meddig siker is szerintem, k\u00e9t h\u00e9t alatt 45 ezer n\u00e9z\u0151,"
    },
    {
        "start": 7747.5199999999995,
        "end": 7755.179999999999,
        "text": " ami korrekt manaps\u00e1g, \u00fagyhogy egy egyszer\u0171 megn\u00e9z\u00e9sre a filmet"
    },
    {
        "start": 7755.18,
        "end": 7761.8,
        "text": " tudom aj\u00e1nlani, de ne v\u00e1rjatok t\u0151le ilyen igaz\u00e1n vicces valamit."
    },
    {
        "start": 7761.900000000001,
        "end": 7766.200000000001,
        "text": " Teh\u00e1t ez ilyen vas\u00e1rnapi alkot\u00e1snak t\u00f6k j\u00f3."
    },
    {
        "start": 7766.3,
        "end": 7769.72,
        "text": " Egyszer megn\u00e9zitek, azt\u00e1n ennyi."
    },
    {
        "start": 7769.820000000001,
        "end": 7772.200000000001,
        "text": " A kommando jobb."
    },
    {
        "start": 7772.3,
        "end": 7777.08,
        "text": " H\u00e1t az\u00e9rt merem rem\u00e9lni, igen. R\u00e9g l\u00e1ttam, de csod\u00e1lkozn\u00e9k,"
    },
    {
        "start": 7777.18,
        "end": 7780.84,
        "text": " ha ezt a szintet nem \u00fctn\u00e9 meg. \u00dagyhogy egy kicsit sajn\u00e1ltam el,"
    },
    {
        "start": 7780.84,
        "end": 7786.82,
        "text": " mert potenci\u00e1l b\u0171ven lett volna benne, de ezt sajnos sokszor l\u00e1ttuk"
    },
    {
        "start": 7786.92,
        "end": 7791.62,
        "text": " az elm\u00falt \u00e9vekben, hogy egy j\u00f3 \u00f6tlet sajnos nem el\u00e9g magyar"
    },
    {
        "start": 7791.72,
        "end": 7796.66,
        "text": " filmekn\u00e9l f\u0151leg, teh\u00e1t ak\u00e1r az unoka az \u00e9velej\u00e9n."
    },
    {
        "start": 7796.76,
        "end": 7801.860000000001,
        "text": " Illetve \u00e9n nem olyan r\u00e9gen n\u00e9ztem meg a Draculicsa Eft\u00e1s filmet,"
    },
    {
        "start": 7801.96,
        "end": 7806.18,
        "text": " \u00e9s pontosan ugyanez volt a benyom\u00e1som, hogy j\u00f3 volt, de \u00e9rzem,"
    },
    {
        "start": 7806.28,
        "end": 7809.62,
        "text": " hogy ebben ott voltak azok a pontok, amiket nem dolgozott ki."
    },
    {
        "start": 7809.62,
        "end": 7816.88,
        "text": " Igen. Vagy ez a f\u00f6ld\u00f6n k\u00edv\u00fcl is film, amit tavaly n\u00e9ztem az Alatnaival,"
    },
    {
        "start": 7816.98,
        "end": 7818.96,
        "text": " mi volt az a \u0171rpiknik, vagy mi volt?"
    },
    {
        "start": 7819.0599999999995,
        "end": 7820.16,
        "text": " \u0150rpiknik, igen, igen."
    },
    {
        "start": 7820.26,
        "end": 7824.64,
        "text": " Az is ugyanez. Sz\u0151k \u00c1rpa Attil\u00e1val, igen."
    },
    {
        "start": 7824.74,
        "end": 7830.4,
        "text": " Sokkal t\u00f6bb potenci\u00e1l lett volna, \u00fagyhogy sajn\u00e1lom, de mindegy,"
    },
    {
        "start": 7830.5,
        "end": 7832.94,
        "text": " nem volt v\u00e9szes az\u00e9rt."
    },
    {
        "start": 7833.3,
        "end": 7838.24,
        "text": " De egy\u00e9bk\u00e9nt akkor \u00f6sszeg\u00e9sz\u00e9ben mondjuk egy muziegyet meg\u00e9rt?"
    },
    {
        "start": 7838.24,
        "end": 7845.099999999999,
        "text": " H\u00e1t mi megn\u00e9zt\u00fck Freddin\u00e9vel, nem szenvedt\u00fcnk, teh\u00e1t nem \u00e9reztem"
    },
    {
        "start": 7845.2,
        "end": 7849.34,
        "text": " kidobott p\u00e9nznek, de az\u00e9rt meg is egyezt\u00fck,"
    },
    {
        "start": 7849.44,
        "end": 7854.219999999999,
        "text": " hogy jobbat v\u00e1rtunk. \u00dagyhogy ez t\u00e9nyleg az egyszer megn\u00e9zett"
    },
    {
        "start": 7854.32,
        "end": 7861.58,
        "text": " akkorok \u00e9s a st\u00e1bot sajn\u00e1lom egyed\u00fcl a sz\u00edn\u00e9szeket,"
    },
    {
        "start": 7861.679999999999,
        "end": 7865.179999999999,
        "text": " mert \u0151k rajtuk t\u00e9nyleg nem m\u00falt semmi."
    },
    {
        "start": 7865.18,
        "end": 7869.16,
        "text": " \u00dagyhogy szerintem lehet, hogy \u0151k is egy jobb forralt\u00f3k\u00f6nyvet"
    },
    {
        "start": 7869.26,
        "end": 7871.860000000001,
        "text": " meg\u00e9rdemeltek volna."
    },
    {
        "start": 7872.38,
        "end": 7875.96,
        "text": " H\u00e1t ez a nyitva hagyott befejez\u00e9s, ez m\u00e9g lehet, hogy majd esetleg"
    },
    {
        "start": 7876.06,
        "end": 7879.72,
        "text": " folytat\u00e1st eredm\u00e9nyez, \u00e9s akkor azt tal\u00e1n majd..."
    },
    {
        "start": 7879.820000000001,
        "end": 7882.76,
        "text": " Nem hiszem, nem hiszem, ez nem olyanfajta nyitott befejez\u00e9s,"
    },
    {
        "start": 7882.860000000001,
        "end": 7884.200000000001,
        "text": " ilyen lustanyitott befejez\u00e9s."
    },
    {
        "start": 7884.3,
        "end": 7886.1,
        "text": " Ja, \u00e9rtem."
    },
    {
        "start": 7886.9400000000005,
        "end": 7890.360000000001,
        "text": " Igen, b\u00e1r mondjuk magyar filmekn\u00e9l egy\u00e9bk\u00e9nt ritka az,"
    },
    {
        "start": 7890.36,
        "end": 7896.179999999999,
        "text": " hogy egy ilyen franchise-ba, vagy ak\u00e1r egy folytat\u00e1sba is"
    },
    {
        "start": 7896.28,
        "end": 7898.74,
        "text": " belev\u00e1gnak. Teh\u00e1t most \u00edgy az \u00dcvegtigris jut eszembe,"
    },
    {
        "start": 7898.839999999999,
        "end": 7902.74,
        "text": " amelyek t\u00f6bb r\u00e9sze volt, meg ugyaneml\u00e9k volt a j\u00e1tszma."
    },
    {
        "start": 7902.839999999999,
        "end": 7905.54,
        "text": " A Valami Amerika."
    },
    {
        "start": 7905.639999999999,
        "end": 7908.58,
        "text": " Az\u00e9rt is milyen j\u00f3 volt visszahozni azt ott."
    },
    {
        "start": 7908.679999999999,
        "end": 7914.179999999999,
        "text": " De viszont ott \u00e9n azt hallottam, hogy a m\u00e1sodik r\u00e9sz az m\u00e9g jobb,"
    },
    {
        "start": 7914.28,
        "end": 7917.299999999999,
        "text": " mint az els\u0151. A m\u00e1sodik az kifejezetten j\u00f3."
    },
    {
        "start": 7917.3,
        "end": 7922.56,
        "text": " Az j\u00f3 film. Els\u0151 kett\u0151 az t\u00f6k j\u00f3. Igen, teh\u00e1t hogy viszonylag ritka,"
    },
    {
        "start": 7922.66,
        "end": 7928.08,
        "text": " nem p\u00e9ldan\u00e9lk\u00fcl, de nem gyakori, hogy magyar filmek \u00edgy folytat\u00e1st kapn\u00e1nak."
    },
    {
        "start": 7928.18,
        "end": 7931.12,
        "text": " H\u00e1t mert csak a legritk\u00e1bb esetben t\u00f6rt\u00e9nik az meg,"
    },
    {
        "start": 7931.22,
        "end": 7936.08,
        "text": " hogy t\u00e9nylegesen profit\u00e1lt, profitott hoz egy magyar film,"
    },
    {
        "start": 7936.18,
        "end": 7941.12,
        "text": " mert teh\u00e1t csak a magyar n\u00e9z\u0151k nem tudj\u00e1k \u00f6sszedobni egy-egy ilyen"
    },
    {
        "start": 7941.12,
        "end": 7947.42,
        "text": " filmnek a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u00e9t. \u00dagyhogy az egy t\u00e9nyleg"
    },
    {
        "start": 7947.5199999999995,
        "end": 7953.42,
        "text": " feh\u00e9r holl\u00f3, hogy valami t\u00e9nyleg meg\u00e9ri, hogy mindenkinek az emertg\u00e1lsik"
    },
    {
        "start": 7953.5199999999995,
        "end": 7957.0199999999995,
        "text": " kifizess\u00e9k, \u00e9s akkor d\u00e9trehozzanak egy folytat\u00e1st."
    },
    {
        "start": 7957.12,
        "end": 7960.22,
        "text": " Na majd az Elk\u00fartuk kett\u0151."
    },
    {
        "start": 7960.32,
        "end": 7963.32,
        "text": " Ja, a Pet\u0151fi film? Ja, bocs\u00e1nat."
    },
    {
        "start": 7965.92,
        "end": 7969.82,
        "text": " Na, menj\u00fcnk tov\u00e1bb, akkor besz\u00e9lj\u00fcnk minden id\u0151k"
    },
    {
        "start": 7969.82,
        "end": 7973.88,
        "text": " legnagyobb bev\u00e9telt hoz\u00f3 alkot\u00e1s\u00e1r\u00f3l."
    },
    {
        "start": 7973.98,
        "end": 7975.4,
        "text": " Tal\u00e1n p\u00e1ran hallottak r\u00f3la az Avatar."
    },
    {
        "start": 7975.5,
        "end": 7979.32,
        "text": " Az endgame-r\u0151l? Nem, most m\u00e1r az Avatar megint."
    },
    {
        "start": 7979.42,
        "end": 7981.08,
        "text": " Visszael\u0151zte? Visszael\u0151zte."
    },
    {
        "start": 7981.179999999999,
        "end": 7983.0,
        "text": " \u00c9n azt hittem, hogy a fegyenc j\u00e1tszma lesz,"
    },
    {
        "start": 7983.099999999999,
        "end": 7988.599999999999,
        "text": " de akkor szerintem mell\u00e9 ment. \u00c9n \u00fagy olvastam, hogy megint az lett."
    },
    {
        "start": 7988.7,
        "end": 7992.28,
        "text": " De most \u00fajra moziba k\u00fcldt\u00e9k, \u00e9s eg\u00e9sz sz\u00e9pen kasz\u00e1lt."
    },
    {
        "start": 7992.38,
        "end": 7996.44,
        "text": " 30 milli\u00f3t \u00fagy olvastam, hogy 30 milli\u00f3 doll\u00e1rt hozott."
    },
    {
        "start": 7996.44,
        "end": 7999.94,
        "text": " Aha, igen, igen, megel\u0151zte, igazad van."
    },
    {
        "start": 8000.04,
        "end": 8002.9,
        "text": " H\u00e1t majd az endgame-et is \u00fajra moziba k\u00fcldj\u00fck."
    },
    {
        "start": 8003.0,
        "end": 8007.78,
        "text": " IMDb professzort\u00f3l, \u00faristen. Ez box office t\u00e9ma volt \u00fagyszer\u0171."
    },
    {
        "start": 8007.879999999999,
        "end": 8012.0199999999995,
        "text": " Itt nem m\u0171k\u00f6dik a var\u00e1zs er\u0151. Ne \u00e9ld vele magad, Freddy."
    },
    {
        "start": 8012.12,
        "end": 8016.339999999999,
        "text": " Na, a 2009-es Avatarr\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk egy kicsit."
    },
    {
        "start": 8016.44,
        "end": 8020.98,
        "text": " Annak az aprop\u00f3j\u00e1b\u00f3l, hogy egyr\u00e9szt idej\u00f6n a m\u00e1sodik r\u00e9sz,"
    },
    {
        "start": 8020.98,
        "end": 8031.599999999999,
        "text": " amit \u00e9n mindig hiszek hal\u00e1ltan, de most \u00fajra mozikban vet\u00edtik a r\u00e9git."
    },
    {
        "start": 8031.7,
        "end": 8033.599999999999,
        "text": " B\u00e1r elvileg nem orsz\u00e1gosan, \u00e9n azt hittem,"
    },
    {
        "start": 8033.7,
        "end": 8036.879999999999,
        "text": " hogy ez egy olyan orsz\u00e1gos premi\u00e9r, de ha minden igaz,"
    },
    {
        "start": 8036.98,
        "end": 8039.759999999999,
        "text": " \u00e9n olvastam olyanokat, hogy csak p\u00e1r moziban."
    },
    {
        "start": 8039.86,
        "end": 8043.12,
        "text": " H\u00e1t a Cinema City-ben megy, teh\u00e1t ott adj\u00e1k,"
    },
    {
        "start": 8043.219999999999,
        "end": 8046.5599999999995,
        "text": " \u00e9s \u00e9n p\u00e9ld\u00e1ul a Szegedi Belv\u00e1rosi moziban n\u00e9ztem."
    },
    {
        "start": 8046.56,
        "end": 8052.780000000001,
        "text": " J\u00f3, akkor lehet, hogy az\u00f3ta v\u00e1ltozott, nem tudom, de minden esetre"
    },
    {
        "start": 8052.88,
        "end": 8054.9400000000005,
        "text": " biztosan megint sokan bemennek."
    },
    {
        "start": 8055.04,
        "end": 8056.9400000000005,
        "text": " Egy\u00e9bk\u00e9nt 3D-sen adj\u00e1k \u00fajra?"
    },
    {
        "start": 8057.04,
        "end": 8059.740000000001,
        "text": " \u00cdgy van. H\u00e1t van 3D-s, meg 2D-s."
    },
    {
        "start": 8059.84,
        "end": 8063.740000000001,
        "text": " Van 2D-s is. S\u0151t, 2D feliratos vet\u00edt\u00e9s is van."
    },
    {
        "start": 8063.84,
        "end": 8067.9800000000005,
        "text": " A Cinema City-ben l\u00e1ttam ilyet is, de hagyjam el v\u00e1lasztani,"
    },
    {
        "start": 8068.080000000001,
        "end": 8071.5,
        "text": " ez azon kev\u00e9s esetek egyike, ahol ink\u00e1bb a 3D szinkronra"
    },
    {
        "start": 8071.5,
        "end": 8077.64,
        "text": " maradt\u00e1n, mint a 2D feliratra. Nagyon j\u00f3 a 3D az avatarban."
    },
    {
        "start": 8077.74,
        "end": 8086.52,
        "text": " Teh\u00e1t nyilv\u00e1nval\u00f3an 2009-ben mindennyian megn\u00e9zt\u00fck a filmet a moziban."
    },
    {
        "start": 8086.62,
        "end": 8090.12,
        "text": " \u00c9n az\u00e9rt eml\u00e9kszem erre nagyon, mert nekem velem nagyon ritk\u00e1n"
    },
    {
        "start": 8090.22,
        "end": 8092.68,
        "text": " fordul el\u0151 az, hogy egy filmet t\u00f6bbsz\u00f6r is megn\u00e9zek moziban."
    },
    {
        "start": 8092.78,
        "end": 8098.36,
        "text": " Az avat\u00e1rt k\u00e9tszer l\u00e1ttam. El\u0151sz\u00f6r a, h\u00e1t ti K\u00e1rolyk\u00e9nt ismeritek,"
    },
    {
        "start": 8098.36,
        "end": 8102.98,
        "text": " de vele n\u00e9ztem meg el\u0151sz\u00f6r, m\u00e1sodszor pedig egyed\u00fcl."
    },
    {
        "start": 8103.08,
        "end": 8108.259999999999,
        "text": " \u00c9s az\u00e9rt n\u00e9ztem meg m\u00e1sodj\u00e1ra, mert \u00e9n nem vagyok egy 3D"
    },
    {
        "start": 8108.36,
        "end": 8112.339999999999,
        "text": " z\u00e1szl\u00f3viv\u0151 ember, teh\u00e1t \u00e9n ink\u00e1bb nem kedvelem a 3D-t,"
    },
    {
        "start": 8112.44,
        "end": 8117.46,
        "text": " mint kedvelem, de az avatar az eg\u00e9szen forradalmilyen alkalmazta"
    },
    {
        "start": 8117.5599999999995,
        "end": 8123.54,
        "text": " ezt a technik\u00e1t \u00e9s a l\u00e1tv\u00e1ny\u00e1t tekintve a mai napig \u00fatt\u00f6r\u0151."
    },
    {
        "start": 8123.639999999999,
        "end": 8126.259999999999,
        "text": " Teh\u00e1t ha az avatar, majdnem azt mondtam, hogyha most \u00fajra"
    },
    {
        "start": 8126.26,
        "end": 8131.92,
        "text": " a mozikba ker\u00fclne, ami h\u00e1t megt\u00f6rt\u00e9nt, ugyan\u00fagy ott van,"
    },
    {
        "start": 8132.02,
        "end": 8135.76,
        "text": " \u00e9s szerintem ma is \u00fagy n\u00e9zn\u00e9m moziban, hogy azt mondan\u00e1m,"
    },
    {
        "start": 8135.860000000001,
        "end": 8142.56,
        "text": " hogy ez a l\u00e1tv\u00e1nyvil\u00e1got tekintve ez forradalmi \u00e9s minden ismer\u00e9sem."
    },
    {
        "start": 8142.66,
        "end": 8145.76,
        "text": " H\u00e1t f\u0151leg \u00fagy, hogy most, amit a mozikba k\u00fcldtek,"
    },
    {
        "start": 8145.860000000001,
        "end": 8152.4800000000005,
        "text": " az m\u00e1r egy remastered verzi\u00f3 volt. Teh\u00e1t ugye elvileg ezzel egy id\u0151ben,"
    },
    {
        "start": 8152.48,
        "end": 8157.099999999999,
        "text": " vagy ezut\u00e1n fog megjelentni a 4K-s verzi\u00f3ja a filmnek,"
    },
    {
        "start": 8157.2,
        "end": 8160.459999999999,
        "text": " \u00e9s a mozikban is m\u00e1r ezt a verzi\u00f3t futtatj\u00e1k meg."
    },
    {
        "start": 8160.5599999999995,
        "end": 8164.299999999999,
        "text": " M\u00e9g hogyha a felbont\u00e1s nem is, de a tr\u00fckk\u00f6ket is egy kicsit"
    },
    {
        "start": 8164.4,
        "end": 8169.419999999999,
        "text": " aktualiz\u00e1lt\u00e1k, a 3D-n amennyire \u00e9n tudom, nem v\u00e1ltoztattak,"
    },
    {
        "start": 8169.5199999999995,
        "end": 8174.78,
        "text": " de h\u00e1t \u0151szint\u00e9n sz\u00f3lva, \u00e9n, ahogy n\u00e9ztem ezt a filmet,"
    },
    {
        "start": 8174.78,
        "end": 8183.4,
        "text": " mind a 166 vagy 164 perc\u00e9n kereszt\u00fcl nem volt a talajon az \u00e1llam,"
    },
    {
        "start": 8183.5,
        "end": 8189.5599999999995,
        "text": " \u00e9s a mai filmekkel is sim\u00e1n felveszi a verseny. Tal\u00e1n egyetlen"
    },
    {
        "start": 8189.66,
        "end": 8194.199999999999,
        "text": " egy jelenet volt h\u00e1rom m\u00e1sodpercig, ahol azt l\u00e1ttam, hogy ok\u00e9,"
    },
    {
        "start": 8194.3,
        "end": 8200.52,
        "text": " ez lehet, hogy kimaradt a remasterel\u00e9sb\u0151l, de azon fel\u00fcl"
    },
    {
        "start": 8200.619999999999,
        "end": 8204.199999999999,
        "text": " egyszer\u0171en b\u00e1mulatos munk\u00e1t v\u00e9geztek. A Cameronnak az\u00e9rt j\u00f3l mennek"
    },
    {
        "start": 8204.2,
        "end": 8208.900000000001,
        "text": " ezek a remasterek, mert a leggy\u00f6ny\u00f6r\u0171bb 4K-s transfer,"
    },
    {
        "start": 8209.0,
        "end": 8211.78,
        "text": " amit valaha l\u00e1ttam, az meg a Termin\u00e1tor 2."
    },
    {
        "start": 8211.880000000001,
        "end": 8216.820000000002,
        "text": " \u00c9s ott is ugye a Cameron akt\u00edvan r\u00e9szt vett a munk\u00e1latokba."
    },
    {
        "start": 8216.92,
        "end": 8223.7,
        "text": " H\u00e1t ott ki is cser\u00e9ltette azt a bakit az \u00fcveggel, a kamion \u00fcveg\u00e9vel,"
    },
    {
        "start": 8223.800000000001,
        "end": 8228.18,
        "text": " hogy ott ugye kiesett, \u00e9s azt\u00e1n megint ott volt."
    },
    {
        "start": 8228.18,
        "end": 8234.16,
        "text": " Teh\u00e1t, hogy ez a, meg azt hiszem a csillagokat is, ott meg az a Titanicn\u00e1l volt,"
    },
    {
        "start": 8234.26,
        "end": 8240.0,
        "text": " hogy ott meg tal\u00e1n rosszul \u00e1lltak a csillagok. Abban az \u00e9vnek"
    },
    {
        "start": 8240.1,
        "end": 8243.36,
        "text": " azon id\u0151szak\u00e1ban egyszer\u0171en nem lehettek f\u00f6nt, nem \u00e1llhattak \u00fagy a"
    },
    {
        "start": 8243.460000000001,
        "end": 8247.76,
        "text": " csillagok, \u00e9s azt is CG-vel \u00fajra helyeztettek."
    },
    {
        "start": 8247.86,
        "end": 8250.0,
        "text": " Horzaszt\u00f3 fontos m\u00f3dos\u00edt\u00e1s."
    },
    {
        "start": 8250.1,
        "end": 8253.36,
        "text": " El egy\u00e9bk\u00e9nt szerintem ez j\u00f3, nekem ez egy szimpatikus."
    },
    {
        "start": 8253.460000000001,
        "end": 8256.64,
        "text": " Egy cikket lehet r\u00f3la \u00edrni, de nyilv\u00e1n most az \u00e1tlag n\u00e9z\u0151,"
    },
    {
        "start": 8256.64,
        "end": 8261.42,
        "text": " az nem fog ezen f\u00f6nnak adni, az \u00e1tlag n\u00e9z\u0151 azt fogja \u00e9szrevenni,"
    },
    {
        "start": 8261.519999999999,
        "end": 8266.539999999999,
        "text": " ami az Avatarban is van, hogy te egyszer\u0171en kibaszott j\u00f3l n\u00e9z ki a film."
    },
    {
        "start": 8266.64,
        "end": 8270.06,
        "text": " Teh\u00e1t egyszer\u0171en \u00f6ssze-vissza fosod magadat a l\u00e1tv\u00e1nyt\u00f3l,"
    },
    {
        "start": 8270.16,
        "end": 8277.5,
        "text": " \u00e9s ez ugye nagyon-nagyon fontos, mert az Avatarnak a b\u0171v\u00f6lete,"
    },
    {
        "start": 8277.599999999999,
        "end": 8285.099999999999,
        "text": " a var\u00e1zslata, minden l\u00e9tez\u0151 b\u0171v\u00e1ja, az Pandor\u00e1b\u00f3l ered."
    },
    {
        "start": 8285.1,
        "end": 8289.800000000001,
        "text": " \u00c9s az, ahogy te el tudsz mer\u00fclni ebben a vil\u00e1gban, \u00e9s az nagyon-nagyon"
    },
    {
        "start": 8289.9,
        "end": 8292.28,
        "text": " fontos, hogy ez \u00fagy t\u00e1ruljon a szemedel\u00e9st. Nyilv\u00e1n egy olyan"
    },
    {
        "start": 8292.380000000001,
        "end": 8297.4,
        "text": " maximalista \u0151r\u00fclt, mint a James Cameron, aki azt\u00e1n t\u00e9nyleg minden"
    },
    {
        "start": 8297.5,
        "end": 8300.84,
        "text": " iz\u00e9 kis szarral k\u00e9pes \u00e9veken kereszt\u00fcl m\u00f3kolni,"
    },
    {
        "start": 8300.94,
        "end": 8306.68,
        "text": " ez megl\u00e1tszik ezen a filmen, \u00e9s az, ahogy t\u00e9nyleg ott a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g \u00fagy"
    },
    {
        "start": 8306.78,
        "end": 8310.12,
        "text": " teljesen egy kurva sz\u00f3t nem hallottam az emberekt\u0151l,"
    },
    {
        "start": 8310.220000000001,
        "end": 8312.84,
        "text": " mik\u00f6zben \u00fclt\u00fck v\u00e9gig a filmet, \u00e9s abban is biztos lehetsz,"
    },
    {
        "start": 8312.84,
        "end": 8316.34,
        "text": " hogy mindenki m\u00e1r sok adj\u00e1ra l\u00e1tta ezt a filmet ott."
    },
    {
        "start": 8316.44,
        "end": 8319.86,
        "text": " Nem volt ott els\u0151 n\u00e9zi, mert nem voltak am\u00fagy gyerekek."
    },
    {
        "start": 8319.960000000001,
        "end": 8323.3,
        "text": " Tal\u00e1n egyetlen egy faszi hozta el a tizenp\u00e1r \u00e9ves gyerek\u00e9t,"
    },
    {
        "start": 8323.4,
        "end": 8327.86,
        "text": " de azon k\u00edv\u00fcl mindenki feln\u0151tt volt, \u00e9s szinte biztos vagyok benne,"
    },
    {
        "start": 8327.960000000001,
        "end": 8334.66,
        "text": " hogy \u0151k mindannyian l\u00e1tt\u00e1k premierkor 2009-ben az Avatart a mozikban,"
    },
    {
        "start": 8334.76,
        "end": 8339.06,
        "text": " vagy 2010 \u00e9ve elej\u00e9n, mert azt hiszem decemberi premier volt."
    },
    {
        "start": 8339.06,
        "end": 8342.88,
        "text": " Decemberi volt, igen-igen, t\u00e9len adtak."
    },
    {
        "start": 8342.98,
        "end": 8349.019999999999,
        "text": " \u00c9s az\u00f3ta \u00fagy nagyon-nagyon sikeresen Hollywood azt teljesen"
    },
    {
        "start": 8349.46,
        "end": 8356.08,
        "text": " infl\u00e1lta \u00e9s megt\u00e9p\u00e1zta a 3D-nek az \u00e1zsi\u00f3j\u00e1t, az \u00f6sszes \u00e1zsi\u00f3j\u00e1t,"
    },
    {
        "start": 8356.18,
        "end": 8359.199999999999,
        "text": " amit egyed\u00fcl James Cameronnak k\u00f6sz\u00f6nhetett,"
    },
    {
        "start": 8359.3,
        "end": 8365.279999999999,
        "text": " kb. a B\u00e1tor \u00fatt\u00f6r\u0151nek, mert ez is \u00edgy olyan j\u00f3l n\u00e9zett ki a film,"
    },
    {
        "start": 8365.28,
        "end": 8370.54,
        "text": " \u00e9s beugrottak azok az els\u0151 \u00e9lm\u00e9nyek. Amikor \u00e9n a West Endben l\u00e1ttam"
    },
    {
        "start": 8370.640000000001,
        "end": 8375.58,
        "text": " el\u0151sz\u00f6r az Avatart, mert pont akkor Keresztesom\u00e9kn\u00e1l voltunk"
    },
    {
        "start": 8375.68,
        "end": 8380.220000000001,
        "text": " \u00edgy t\u00e9li sz\u00fcnetben, \u00e9s valami moziba akartunk menni,"
    },
    {
        "start": 8380.320000000002,
        "end": 8384.36,
        "text": " \u00e9s h\u00e1t pont akkor kiment a..."
    },
    {
        "start": 8384.720000000001,
        "end": 8389.1,
        "text": " M\u00e1r akkor is, vagy akkor m\u00e1r n\u00e9ztem az Otherworld-ot,"
    },
    {
        "start": 8389.2,
        "end": 8391.66,
        "text": " \u00e9s akkor ott a Zoli csin\u00e1lt m\u00e9g egy vide\u00f3t, szerintem akkor m\u00e9g"
    },
    {
        "start": 8391.66,
        "end": 8397.88,
        "text": " te is Freddy ott volt\u00e1l tal\u00e1n. \u00c9s... Igen, igen, 2011-ig ott voltam."
    },
    {
        "start": 8397.98,
        "end": 8402.68,
        "text": " Na, \u00e9s akkor a Zolinak a vide\u00f3ja ott meggy\u0151z\u00f6tt r\u00f3la, \u00e9s elment\u00fcnk r\u00e1,"
    },
    {
        "start": 8402.78,
        "end": 8407.78,
        "text": " \u00e9s \u00edgy megvoltak m\u00e9g azok a pillanatok, ahol egyszer\u0171en \u00edgy"
    },
    {
        "start": 8408.06,
        "end": 8411.88,
        "text": " teljesen elk\u00e9pettem, hogy \u00edgy meg lehet csin\u00e1lni a t\u00e9rhat\u00e1st,"
    },
    {
        "start": 8411.98,
        "end": 8416.36,
        "text": " \u00e9s amikor ezek a jelenetek \u00fajra meg\u00e9rkeztek a mostani vet\u00edt\u00e9sen,"
    },
    {
        "start": 8416.46,
        "end": 8419.56,
        "text": " \u00edgy cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n, am\u00fagy double feature-\u00f6ztem,"
    },
    {
        "start": 8419.56,
        "end": 8422.34,
        "text": " teh\u00e1t hogy el\u0151sz\u00f6r az Avatar. Az Avatar 2."
    },
    {
        "start": 8422.439999999999,
        "end": 8426.34,
        "text": " Nem, de viszont a Stablista ut\u00e1n am\u00fagy volt jelenet az Avatar 2-b\u0151l,"
    },
    {
        "start": 8426.439999999999,
        "end": 8430.42,
        "text": " de \u00e9n arr\u00f3l kij\u00f6ttem, mert nem n\u00e9zek el\u0151zetest meg ilyeneket."
    },
    {
        "start": 8430.519999999999,
        "end": 8434.34,
        "text": " Meg am\u00fagy az Avatar 2-nek nem kell jobb rekl\u00e1m az Avatar egy \u00fajran\u00e9z\u00e9s\u00e9n\u00e9l."
    },
    {
        "start": 8434.439999999999,
        "end": 8440.42,
        "text": " Ez igaz, ez igaz. Vagy az Avatar egy 3D 4K remaster \u00fajran\u00e9z\u00e9s\u00e9n\u00e9l,"
    },
    {
        "start": 8440.519999999999,
        "end": 8445.3,
        "text": " \u00e9s \u00e9n arr\u00f3l kij\u00f6ttem, de hogy ut\u00e1na pedig j\u00f6tt a Nincs baj,"
    },
    {
        "start": 8445.4,
        "end": 8449.22,
        "text": " dr\u00e1g\u00e1m. Teh\u00e1t ez egy nagyon \u00e9rdekes iz\u00e9 volt, hogy l\u00e1ttattam"
    },
    {
        "start": 8449.22,
        "end": 8453.519999999999,
        "text": " korunk egyik legjobb akt\u00edv rendez\u0151je ut\u00e1n egy felt\u00f6rekv\u0151"
    },
    {
        "start": 8453.619999999999,
        "end": 8457.92,
        "text": " rendez\u0151nek a munk\u00e1j\u00e1t. Lehet, hogy ez sem tett j\u00f3t a Nincs baj,"
    },
    {
        "start": 8458.019999999999,
        "end": 8463.679999999998,
        "text": " dr\u00e1g\u00e1m, na mindegy, erre majd k\u00e9s\u0151bb visszat\u00e9r\u00fcnk. De hogy t\u00e9nyleg az,"
    },
    {
        "start": 8463.779999999999,
        "end": 8469.279999999999,
        "text": " ami \u00e1rad ebb\u0151l a filmb\u0151l, az a maximalizmus \u00e9s az a v\u00edzi\u00f3,"
    },
    {
        "start": 8469.38,
        "end": 8473.599999999999,
        "text": " ami mindent led\u00f6nt igaz\u00e1b\u00f3l, \u00e9s ezen gondolkodta,"
    },
    {
        "start": 8473.699999999999,
        "end": 8477.84,
        "text": " hogy nagyon kev\u00e9s olyan film k\u00e9sz\u00fclt az\u00f3ta. Tal\u00e1n a d\u0171n\u00e9t tudom mondani."
    },
    {
        "start": 8477.84,
        "end": 8482.62,
        "text": " A d\u0171ne meg az avatar nagyon hasonl\u00edt a maga kateg\u00f3ri\u00e1j\u00e1ban,"
    },
    {
        "start": 8482.72,
        "end": 8486.3,
        "text": " hogy l\u00e9trehoz \u00e9s \u00e9letre kelt neked egy fikt\u00edv vil\u00e1got,"
    },
    {
        "start": 8486.4,
        "end": 8492.54,
        "text": " ami nem mes\u00e9l sokat, ink\u00e1bb a vizualit\u00e1s\u00e1val"
    },
    {
        "start": 8492.64,
        "end": 8494.14,
        "text": " el\u00edt\u00e9get teljesen rabul."
    },
    {
        "start": 8494.24,
        "end": 8497.9,
        "text": " M\u00e1sfajta st\u00edlus volt, de esetleg m\u00e9g a Blade Runner volt."
    },
    {
        "start": 8498.0,
        "end": 8505.5,
        "text": " Igen. A Villeneuve tud csak fel\u00edrni a James Cameronhoz."
    },
    {
        "start": 8505.5,
        "end": 8510.2,
        "text": " A m\u00e1sik meg az, hogy annyira beleszerelmesedtem \u00e9n is"
    },
    {
        "start": 8510.3,
        "end": 8514.52,
        "text": " Pandora vil\u00e1g\u00e1ba \u00edgy a j\u00e1t\u00e9kid\u0151 v\u00e9g\u00e9re, most is,"
    },
    {
        "start": 8514.62,
        "end": 8518.84,
        "text": " hogy szinte k\u00f6vetelem, hogy k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n egy \u00e1udi\u00f3komment\u00e1r"
    },
    {
        "start": 8518.94,
        "end": 8521.96,
        "text": " a David Attenborough-nak a k\u00f6zrem\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9re."
    },
    {
        "start": 8522.06,
        "end": 8525.72,
        "text": " Egyszer\u0171en ki\u00e1llt \u00e9rte. \u00c9reztem a szagokat."
    },
    {
        "start": 8525.82,
        "end": 8528.92,
        "text": " \u00c9s nem a nachosnak, meg a popcornnak,"
    },
    {
        "start": 8529.02,
        "end": 8534.28,
        "text": " mellettem \u00fcl\u0151nek az aftershave-j\u00e9n t\u00fal, hanem t\u00e9nyleg egy"
    },
    {
        "start": 8534.28,
        "end": 8539.300000000001,
        "text": " k\u00fcl\u00f6n \u00e9lm\u00e9ny, \u00e9s hogyha moziban n\u00e9zed, ez sim\u00e1n egy kilencpontos"
    },
    {
        "start": 8539.400000000001,
        "end": 8542.900000000001,
        "text": " \u00e9lm\u00e9ny, legal\u00e1bbis nekem. Hogyha otthon n\u00e9zed,"
    },
    {
        "start": 8543.0,
        "end": 8549.060000000001,
        "text": " h\u00e1t j\u00f3 indulattal egy hetes tal\u00e1n, hogyha \u00fagy n\u00e9zed, mert"
    },
    {
        "start": 8549.16,
        "end": 8555.460000000001,
        "text": " hogyha levessz\u00fck a mozis \u00e9lm\u00e9nyt, akkor van egy k\u0151egyszer\u0171 t\u00f6rt\u00e9net."
    },
    {
        "start": 8555.560000000001,
        "end": 8559.460000000001,
        "text": " Pocahontas remake. Vagy egy farkasokkal t\u00e1ncol\u00f3,"
    },
    {
        "start": 8559.46,
        "end": 8564.4,
        "text": " most t\u00e1ncosokkal farkal\u00f3, most mivel akarod helyettes\u00edteni."
    },
    {
        "start": 8564.5,
        "end": 8565.439999999999,
        "text": " De hogy..."
    },
    {
        "start": 8565.539999999999,
        "end": 8568.4,
        "text": " Az utols\u00f3 szamur\u00e1j is m\u00e9g benne van."
    },
    {
        "start": 8568.5,
        "end": 8571.439999999999,
        "text": " Az utols\u00f3 szamur\u00e1j, az meg valahol egy pocahontas remake."
    },
    {
        "start": 8571.539999999999,
        "end": 8574.88,
        "text": " J\u00f3, h\u00e1t itt mindegyik egym\u00e1st. Igen."
    },
    {
        "start": 8574.98,
        "end": 8577.919999999998,
        "text": " Dac\u00e1ra annak, hogy \u00e9n egy\u00e9bk\u00e9nt az utols\u00f3 szamur\u00e1jt nagyon szeretem,"
    },
    {
        "start": 8578.019999999999,
        "end": 8582.4,
        "text": " de az t\u00e9nylegesen egy nem t\u00fal eredeti \u00f6tlet."
    },
    {
        "start": 8582.5,
        "end": 8585.519999999999,
        "text": " H\u00e1t abszol\u00fat, de hogy ott is ugye az a k\u00f6zeg,"
    },
    {
        "start": 8585.52,
        "end": 8590.060000000001,
        "text": " az a jap\u00e1n szamur\u00e1jos k\u00f6zeg az, ami kicsit \u00e9rdekesebb\u00e9 teszi,"
    },
    {
        "start": 8590.16,
        "end": 8595.42,
        "text": " itt meg ez a fant\u00e1zia vil\u00e1g, amit l\u00e9tre van nek\u00fcnk hozva."
    },
    {
        "start": 8595.52,
        "end": 8599.66,
        "text": " \u00c9s t\u00f6k j\u00f3 n\u00e9zni a filmet, \u00e9s szerintem a karakterek is am\u00fagy"
    },
    {
        "start": 8599.76,
        "end": 8605.640000000001,
        "text": " t\u00f6k j\u00f3l jellemezhet\u0151ek, \u00e9s mindegyik elk\u00fcl\u00f6n\u00edthet\u0151,"
    },
    {
        "start": 8605.76,
        "end": 8609.74,
        "text": " \u00e9s ak\u00e1r a live action, nem sok olyan van,"
    },
    {
        "start": 8609.84,
        "end": 8613.34,
        "text": " de az a r\u00e9sze is m\u0171k\u00f6dik, meg az anim\u00e1lt sz\u00edn\u00e9szi j\u00e1t\u00e9k is"
    },
    {
        "start": 8613.34,
        "end": 8619.48,
        "text": " abszol\u00fat kifejez\u0151 is, \u00e9s teljesen mindent \u00e1t tud neked adni."
    },
    {
        "start": 8619.58,
        "end": 8623.56,
        "text": " A James Horner, azt hiszem James Horner volt a zeneszerz\u0151,"
    },
    {
        "start": 8623.66,
        "end": 8630.92,
        "text": " \u00e9s im\u00e1dom az At\u00e1rnak a zen\u00e9j\u00e9t, \u00e9s minden \u00fagy a hely\u00e9n van benne."
    },
    {
        "start": 8631.02,
        "end": 8637.72,
        "text": " Ez egy nagyon-nagyon profi filmesnek a nagyon letisztult v\u00edzi\u00f3ja."
    },
    {
        "start": 8637.82,
        "end": 8641.0,
        "text": " \u00c9s l\u00e1tszik a James Cameron, hogy \u0151 mindig \u00edgy r\u00e1tudta pintani"
    },
    {
        "start": 8641.0,
        "end": 8644.5,
        "text": " arra, hogy mi kell a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9gnek, ak\u00e1r a Titanickal,"
    },
    {
        "start": 8644.6,
        "end": 8648.9,
        "text": " ak\u00e1r a Termin\u00e1tor 2-vel, ak\u00e1r a bolyg\u00f3 neve hal\u00e1llal,"
    },
    {
        "start": 8649.0,
        "end": 8653.62,
        "text": " ak\u00e1r az Avatarral, \u00e9s bennem is egy icipicit"
    },
    {
        "start": 8653.72,
        "end": 8658.26,
        "text": " csorbult ez az Avatar lelkesed\u00e9s az elm\u00falt 10-12 \u00e9vben,"
    },
    {
        "start": 8658.36,
        "end": 8663.46,
        "text": " de semmilyen jobb rekl\u00e1m nem t\u00f6rt\u00e9nhetett volna az Avatar 2-vel,"
    },
    {
        "start": 8663.56,
        "end": 8666.16,
        "text": " mint az, hogy most \u00e9n ezt \u00fajran\u00e9ztem."
    },
    {
        "start": 8666.16,
        "end": 8672.7,
        "text": " Igen, ezt csak kis apr\u00f3 \u00e9rdekess\u00e9gk\u00e9nt mondom p\u00e1r mondatban,"
    },
    {
        "start": 8672.8,
        "end": 8677.66,
        "text": " hogy ugye az Avatar az mindenk\u00e9ppen egy rendk\u00edv\u00fcl meghat\u00e1roz\u00f3 mozi \u00e9lm\u00e9ny."
    },
    {
        "start": 8677.76,
        "end": 8681.88,
        "text": " T\u00e9nyleg ez a nagybet\u0171s,"
    },
    {
        "start": 8682.0,
        "end": 8687.42,
        "text": " hatalmas foci stadion m\u00e9ret\u0171 v\u00e1szolra kifesz\u00edtett feliratk\u00e9nt mondom,"
    },
    {
        "start": 8687.52,
        "end": 8689.02,
        "text": " hogy mozi \u00e9lm\u00e9ny."
    },
    {
        "start": 8689.119999999999,
        "end": 8691.42,
        "text": " H\u00e1t ez egy filmszenz\u00e1ci\u00f3 volt."
    },
    {
        "start": 8691.52,
        "end": 8695.5,
        "text": " Abszol\u00fat, \u00e9s h\u00e1t a mai napig vissza tudok r\u00e1eml\u00e9kezni,"
    },
    {
        "start": 8695.5,
        "end": 8700.28,
        "text": " hogy az mekkora \u00e9lm\u00e9ny volt moziban, de az a d\u00f6bbenet sz\u00e1momra is furcsa,"
    },
    {
        "start": 8700.38,
        "end": 8706.68,
        "text": " hogy nem ez volt a 3D-s filmek k\u00f6z\u00fcl a legink\u00e1bb hat\u00e1s gyakorol\u00f3"
    },
    {
        "start": 8706.78,
        "end": 8710.76,
        "text": " alkot\u00e1s r\u00e1m, hanem volt egy, ami r\u00e1 tudott c\u00e1folni,"
    },
    {
        "start": 8710.86,
        "end": 8718.2,
        "text": " \u00e9s az a Pi \u00e9lete volt, ami nekem szem\u00e9ly szerint egy beh\u00faz\u00f3bb film volt."
    },
    {
        "start": 8718.3,
        "end": 8722.52,
        "text": " \u00c9s ugye 3D-vel l\u00e1ttam, valahogy az r\u00e1 tudott c\u00e1folni,"
    },
    {
        "start": 8722.52,
        "end": 8727.060000000001,
        "text": " pedig egy sokkal szentiment\u00e1lisabb, sokkal ink\u00e1bb az \u00e9rzelmekre"
    },
    {
        "start": 8727.16,
        "end": 8731.460000000001,
        "text": " \u00e9p\u00edt\u0151 film, mint az Avatar. Ezt csak megeml\u00edtettem, mint \u00e9rdekess\u00e9g."
    },
    {
        "start": 8731.560000000001,
        "end": 8735.140000000001,
        "text": " Ilyet csak olyan mondhat, aki nem l\u00e1tta a Jackass 3D-t 3D-be."
    },
    {
        "start": 8735.24,
        "end": 8739.220000000001,
        "text": " \u00c9n nem l\u00e1ttam a Jackass 3D-t, \u00fagyhogy ez igaz. Ez a meg\u00e1llap\u00edt\u00e1s,"
    },
    {
        "start": 8739.32,
        "end": 8746.02,
        "text": " amit mondasz. Nyilv\u00e1nval\u00f3an valamilyen szintig megker\u00fclhetetlen,"
    },
    {
        "start": 8746.12,
        "end": 8751.060000000001,
        "text": " hogy most az els\u0151 r\u00e9sz kapcs\u00e1n legal\u00e1bb \u00e9rint\u0151legesen az esetleges,"
    },
    {
        "start": 8751.06,
        "end": 8755.66,
        "text": " vagyis h\u00e1t nem esetleges, hanem a t\u00e9nyleges folytat\u00e1sr\u00f3l is besz\u00e9lj\u00fcnk."
    },
    {
        "start": 8757.46,
        "end": 8761.359999999999,
        "text": " Elmondtam, Avatar els\u0151 r\u00e9sze nem mesterm\u0171, de nagyon szeretem."
    },
    {
        "start": 8761.46,
        "end": 8765.84,
        "text": " Szerintem egy\u00e9bk\u00e9nt a 3D-n t\u00fal is ez egy t\u00f6k j\u00f3 film,"
    },
    {
        "start": 8765.939999999999,
        "end": 8770.4,
        "text": " j\u00f3 karakterekkel, \u00e9rdekes t\u00f6rt\u00e9nettel, nagyon sz\u00e9p vil\u00e1ggal,"
    },
    {
        "start": 8770.5,
        "end": 8775.6,
        "text": " a Stifle Lang t\u00f6k j\u00f3 ebben a szerepben, ami egy kicsit r\u00e1 is \u00e9gett am\u00fagy,"
    },
    {
        "start": 8775.6,
        "end": 8782.380000000001,
        "text": " de abszol\u00fat egy j\u00f3 film. \u00c9n azzal az egy probl\u00e9m\u00e1val k\u00fczk\u00f6d\u00f6k,"
    },
    {
        "start": 8782.48,
        "end": 8787.18,
        "text": " hogy ugye hamarosan l\u00e1thatjuk a V\u00edz \u00fatja c\u00edm\u0171 folytat\u00e1st,"
    },
    {
        "start": 8787.28,
        "end": 8791.18,
        "text": " ugye Avatar 2, nagyon r\u00e9g\u00f3ta v\u00e1rjuk."
    },
    {
        "start": 8791.28,
        "end": 8797.66,
        "text": " Szerintem egy kicsit ilyen Sin City 2 fenom\u00e9n ez, hogy t\u00fal sok id\u0151 telt el"
    },
    {
        "start": 8797.76,
        "end": 8801.02,
        "text": " az els\u0151 r\u00e9sz \u00f3ta, de ez a kisebbik gond, \u00e9n ink\u00e1bb att\u00f3l f\u00e9lek,"
    },
    {
        "start": 8801.02,
        "end": 8806.6,
        "text": " hogy az Avatar, amikor mozikba ker\u00fclt, akkor szerintem m\u00e9g"
    },
    {
        "start": 8806.7,
        "end": 8810.84,
        "text": " eladhat\u00f3 volt egy film azzal a sz\u00f6veggel, ugye egyr\u00e9szt,"
    },
    {
        "start": 8810.94,
        "end": 8815.32,
        "text": " hogy James Cameron a Titanic\u00f3t\u00f3l el\u0151sz\u00f6r fog nagyk\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u0171"
    },
    {
        "start": 8815.42,
        "end": 8819.720000000001,
        "text": " blockbuster-t rendezni, m\u00e1sodszor pedig ugye, hogy a l\u00e1tv\u00e1ny"
    },
    {
        "start": 8819.82,
        "end": 8824.28,
        "text": " technikailag a film az \u00fatt\u00f6r\u0151 lesz, \u00e9s egy m\u00e9rf\u00f6ldk\u0151 lesz a"
    },
    {
        "start": 8824.380000000001,
        "end": 8827.32,
        "text": " filmeknek a palett\u00e1j\u00e1n, akkor ez m\u00e9g azt mondom,"
    },
    {
        "start": 8827.42,
        "end": 8830.28,
        "text": " hogy bekaj\u00e1lhat\u00f3 volt, s\u0151t, h\u00e1t a film t\u00e9nylegesen hozta ezt."
    },
    {
        "start": 8830.28,
        "end": 8834.820000000002,
        "text": " Teh\u00e1t az Avatar az t\u00e9nyleg ez, t\u00e9nyleg egy sarokk\u0151."
    },
    {
        "start": 8834.92,
        "end": 8840.34,
        "text": " De 2022-ben ennyi l\u00e1tv\u00e1nyfilm \u00e9s monument\u00e1lis alkod\u00e1s ut\u00e1n nekem"
    },
    {
        "start": 8840.44,
        "end": 8844.02,
        "text": " valahogy ez m\u00e1r kev\u00e9s. Teh\u00e1t \u00e9n m\u00e1r nem \u00e9rzem azt,"
    },
    {
        "start": 8844.12,
        "end": 8851.7,
        "text": " hogy a v\u00edz \u00fatja az majd technikailag meg vizualit\u00e1s ter\u00e9n olyan szintet"
    },
    {
        "start": 8851.800000000001,
        "end": 8854.26,
        "text": " fog hozni, hogy \u00e9n ugyanazt a, vagy legal\u00e1bbis hasonl\u00f3"
    },
    {
        "start": 8854.36,
        "end": 8858.400000000001,
        "text": " katalizust fogok \u00e9rezni, mint az els\u0151 r\u00e9sz eset\u00e9ben."
    },
    {
        "start": 8858.4,
        "end": 8861.74,
        "text": " \u00c9s most lehet azt mondani, hogy j\u00f3, h\u00e1t nem felejtelm\u0171en a"
    },
    {
        "start": 8861.84,
        "end": 8867.34,
        "text": " vizualit\u00e1s lesz majd benne kidombog\u00edtva, de hogyha az els\u0151 r\u00e9szhez ny\u00falok,"
    },
    {
        "start": 8867.44,
        "end": 8870.539999999999,
        "text": " \u00e9s h\u00e1t ahhoz kell ny\u00falnom, mert egy m\u00e1sodik r\u00e9szr\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk,"
    },
    {
        "start": 8870.64,
        "end": 8874.76,
        "text": " \u00e9s annak volt egy els\u0151 r\u00e9sze, egy el\u0151zm\u00e9nye."
    },
    {
        "start": 8875.199999999999,
        "end": 8878.539999999999,
        "text": " B\u00e1rmennyire tetszett a vil\u00e1g, meg a karakterek, meg az eg\u00e9sz,"
    },
    {
        "start": 8878.64,
        "end": 8884.359999999999,
        "text": " ott m\u00e9giscsak a l\u00e1tv\u00e1ny adta el, \u00e9s a folytat\u00e1sban ez"
    },
    {
        "start": 8884.36,
        "end": 8888.74,
        "text": " nem biztos, hogy el\u00e9g lesz. Nyilv\u00e1n hatalmas siker lesz,"
    },
    {
        "start": 8888.84,
        "end": 8894.58,
        "text": " de nekem az\u00e9rt van egy ilyen f\u00e9lelmem, hogy 2022-ben ez nem biztos,"
    },
    {
        "start": 8894.68,
        "end": 8897.94,
        "text": " hogy el\u00e9g lesz ugyanaz, ami 2009-ben el\u00e9g volt. Nem tudom,"
    },
    {
        "start": 8898.04,
        "end": 8899.380000000001,
        "text": " ti hogy vagytok ezzel."
    },
    {
        "start": 8899.480000000001,
        "end": 8901.460000000001,
        "text": " El\u00e9g lesz. Hidd el nekem."
    },
    {
        "start": 8901.560000000001,
        "end": 8904.26,
        "text": " H\u00e1t figyelj. Most, hogy semmi nem megy a moziban."
    },
    {
        "start": 8904.36,
        "end": 8911.060000000001,
        "text": " Teh\u00e1t nagyon j\u00f3 \u00e9ve van az Avatar 2-nek am\u00fagy. Teh\u00e1t, hogy most"
    },
    {
        "start": 8911.06,
        "end": 8914.32,
        "text": " bezzmeg t\u00e9nyleg ott vagyunk, hogy a Top Gun Maverick,"
    },
    {
        "start": 8914.42,
        "end": 8919.92,
        "text": " a minden it\u0151 g\u00f6d\u00f6lig legsikeresebb filmje, amire m\u00e9g m\u00e1rciusban"
    },
    {
        "start": 8920.019999999999,
        "end": 8924.96,
        "text": " mindenki legyintett \u00e9s vastagon szart r\u00e1. Hogy na majd a Top Gun,"
    },
    {
        "start": 8925.06,
        "end": 8928.88,
        "text": " h\u00e1t hagyjuk m\u00e1r, de h\u00e1t ugye a Top Gun is miatt f\u0151leg a l\u00e1tv\u00e1ny\u00e1val"
    },
    {
        "start": 8928.98,
        "end": 8932.96,
        "text": " var\u00e1zsolta el az embereket, mert az sem volt egy t\u00f6rt\u00e9netimes"
    },
    {
        "start": 8933.06,
        "end": 8937.84,
        "text": " term\u0171 vagy egy m\u00e9ly karakterdr\u00e1ma, hanem ott egyszer\u0171en nagyon"
    },
    {
        "start": 8937.84,
        "end": 8941.26,
        "text": " j\u00f3l kim\u00e9rt\u00e9k azokat az elemeket, amit\u0151l egy film m\u0171k\u00f6dhet,"
    },
    {
        "start": 8941.36,
        "end": 8948.3,
        "text": " \u00e9s ez meg volt t\u00e1mogatva egy kicsit egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3 ugye a praktikus"
    },
    {
        "start": 8948.4,
        "end": 8952.94,
        "text": " l\u00e1tv\u00e1ny\u00e1val, de azt is az vitte el nagyon er\u0151sen."
    },
    {
        "start": 8953.04,
        "end": 8957.26,
        "text": " \u00c9s az Avatarn\u00e1l meg szerint a m\u00e1sodik r\u00e9szn\u00e9l egyszer\u0171en nem k\u00e9rd\u00e9s,"
    },
    {
        "start": 8957.36,
        "end": 8963.5,
        "text": " hogy megint olyat fogunk l\u00e1tni, hogy gyertjap\u00f3zban fogunk magunk,"
    },
    {
        "start": 8963.6,
        "end": 8966.7,
        "text": " gyertjap\u00f3zban fogjuk n\u00e9zni a filmet, hogy ne h\u00e1nyjunk az \u00f6l\u00fcnkbe"
    },
    {
        "start": 8966.7,
        "end": 8972.36,
        "text": " a csod\u00e1llatt\u00f3l. Teh\u00e1t hogy sz\u00e1momra ez nem k\u00e9rd\u00e9s,"
    },
    {
        "start": 8972.460000000001,
        "end": 8977.060000000001,
        "text": " hogy ez nem m\u0171k\u00f6dne. Az meg a m\u00e1sik, hogy"
    },
    {
        "start": 8978.460000000001,
        "end": 8983.480000000001,
        "text": " t\u00e9nyleg megint James Cameronr\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk, aki t\u00e9nyleg \u00e9rti a filmez\u00e9st,"
    },
    {
        "start": 8983.58,
        "end": 8989.720000000001,
        "text": " meg \u00e9rti a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g\u00e9t szerintem, legal\u00e1bbis \u00edgy a filmjei alapj\u00e1n."
    },
    {
        "start": 8989.820000000002,
        "end": 8993.960000000001,
        "text": " Most az, hogy igazolhat\u00f3-e azt, hogy \u0151 12 \u00e9ven kereszt\u00fcl egy"
    },
    {
        "start": 8993.96,
        "end": 8998.019999999999,
        "text": " barlangban \u00e9lt \u00e9s pr\u00f3b\u00e1lta \u00f6sszehegeszteni ezt a filmet arra a"
    },
    {
        "start": 8998.119999999999,
        "end": 9003.539999999999,
        "text": " form\u00e1ra, hogy ez prezent\u00e1lhat\u00f3 legyen 2022-ben."
    },
    {
        "start": 9003.64,
        "end": 9007.14,
        "text": " Nem tudom, hogy b\u00e1rmelyik film is \u00e9re 12 \u00e9vet b\u00e1rkinek az \u00e9let\u00e9ben is."
    },
    {
        "start": 9007.24,
        "end": 9010.9,
        "text": " H\u00e1t a Boyhood. H\u00e1t igen, a Boyhood, de az k\u00f6zben meg"
    },
    {
        "start": 9011.0,
        "end": 9014.74,
        "text": " megrendezett megint n\u00e9gy filmet k\u00f6z\u00fcl. A Linklater,"
    },
    {
        "start": 9014.839999999998,
        "end": 9018.58,
        "text": " m\u00edg a James Cameron meg t\u00e9nyleg csak ezt gondozta, \u00e9s szerintem"
    },
    {
        "start": 9018.679999999998,
        "end": 9022.019999999999,
        "text": " annyira ki\u00e9gett, hogy m\u00e1r nem v\u00e9letlen\u00fcl mondta azt, hogy h\u00e1t az\u00e9rt"
    },
    {
        "start": 9022.02,
        "end": 9025.76,
        "text": " lehet, hogy az Avatar 4-et, 5-\u00f6t m\u00e1r nem \u00e9n szeretn\u00e9m megrendezni."
    },
    {
        "start": 9025.86,
        "end": 9031.18,
        "text": " Teh\u00e1t hogy voltak m\u00e1r ilyen megsz\u00f3lal\u00e1sai, plusz a"
    },
    {
        "start": 9031.300000000001,
        "end": 9035.6,
        "text": " forgat\u00f3k\u00f6nyveket sem egyed\u00fcl \u00edrta. Teh\u00e1t minden egyes folytat\u00e1snak"
    },
    {
        "start": 9035.7,
        "end": 9038.48,
        "text": " m\u00e1sik forgat\u00f3k\u00f6nyv \u00edr\u00f3ja lesz. Legal\u00e1bbis azt hiszem,"
    },
    {
        "start": 9038.58,
        "end": 9043.6,
        "text": " ilyen \u00f6ten \u00f6ssze\u00fcltek egy ilyen \u00edr\u00f3szob\u00e1ban, \u00e9s akkor egy vagy"
    },
    {
        "start": 9043.7,
        "end": 9047.76,
        "text": " k\u00e9t \u00e9ven kereszt\u00fcl csak \u00edrtak, \u00e9s pr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k \u00edgy kital\u00e1lni azt,"
    },
    {
        "start": 9047.76,
        "end": 9053.58,
        "text": " hogy hogyan n\u00e9zzen ki a t\u00f6rt\u00e9net, \u00e9s ut\u00e1na rajta k\u00edv\u00fcles\u00fcl n\u00e9gy"
    },
    {
        "start": 9053.68,
        "end": 9056.380000000001,
        "text": " forgat\u00f3k\u00f6nyv \u00edr\u00f3nak odaadt, hogy te akkor \u00edrj meg m\u00e1sodikat,"
    },
    {
        "start": 9056.48,
        "end": 9059.02,
        "text": " te a harmadikat, te a negyediket, te az \u00f6t\u00f6diket."
    },
    {
        "start": 9059.12,
        "end": 9063.26,
        "text": " \u00c9s \u00edgy lesz kb. form\u00e1ban. Teh\u00e1t m\u00e1r a Cameron is \u00e9rzi,"
    },
    {
        "start": 9063.36,
        "end": 9068.7,
        "text": " hogy az\u00e9rt ez sokkal nagyobb, mint amire \u0151 v\u00e1llalkozott."
    },
    {
        "start": 9068.800000000001,
        "end": 9070.7,
        "text": " Kicsit tal\u00e1n m\u00e1r megalom \u00e1m."
    },
    {
        "start": 9070.800000000001,
        "end": 9075.58,
        "text": " H\u00e1t igen. De a j\u00f3 \u00e9rtelemben? H\u00e1t most a Disney azt szerintem"
    },
    {
        "start": 9075.58,
        "end": 9080.76,
        "text": " csak arra elvert m\u00e1sf\u00e9l milli\u00e1rd doll\u00e1rt, hogy egy\u00e1ltal\u00e1n"
    },
    {
        "start": 9080.86,
        "end": 9083.86,
        "text": " ezek a filmek elk\u00e9sz\u00fcljenek."
    },
    {
        "start": 9085.66,
        "end": 9091.96,
        "text": " \u00c9n igaz\u00e1b\u00f3l engem most meggy\u0151zt\u00e9l ezzel. Teh\u00e1t \u00e9n ebb\u0151l a n\u00e9z\u0151pontb\u00f3l"
    },
    {
        "start": 9092.06,
        "end": 9096.68,
        "text": " m\u00e9g nem vizsg\u00e1ltam, megmondom \u0151szint\u00e9n, hogy a jelen id\u0151ben"
    },
    {
        "start": 9096.78,
        "end": 9100.12,
        "text": " ilyen hat\u00e1s\u00fa filmet nem nagyon l\u00e1ttunk m\u00e9g, ez egy abszol\u00fat"
    },
    {
        "start": 9100.12,
        "end": 9108.34,
        "text": " jogos \u00e9s \u00e9szszer\u0171 felvet\u00e9s, \u00e9s ha \u00edgy n\u00e9zem, akkor igen, abszol\u00fat."
    },
    {
        "start": 9108.44,
        "end": 9114.58,
        "text": " Teh\u00e1t \u00e9s az is egy, hogy mondjam, elvithathatatlan t\u00e9ny,"
    },
    {
        "start": 9114.68,
        "end": 9119.54,
        "text": " hogy James Cameron, \u0151 a rendez\u0151i sz\u00e9kben, aki h\u00e1t az Avatar \u00f3ta nem"
    },
    {
        "start": 9119.640000000001,
        "end": 9124.42,
        "text": " k\u00e9sz\u00edtett j\u00e1t\u00e9kfilmet, ha j\u00f3l tudom, ami mindenk\u00e9ppen esem\u00e9ny sz\u00e1m\u00e1ra,"
    },
    {
        "start": 9124.52,
        "end": 9128.1,
        "text": " mert ugye a Titanic meg a Titanic ut\u00e1n volt az els\u0151 filmje,"
    },
    {
        "start": 9128.1,
        "end": 9130.640000000001,
        "text": " az els\u0151 j\u00e1t\u00e9kfilmi az Avatar."
    },
    {
        "start": 9130.74,
        "end": 9133.68,
        "text": " Ott is 12 \u00e9vtelt eltal\u00e1l. 97-es film."
    },
    {
        "start": 9133.78,
        "end": 9137.12,
        "text": " 97-es volt, t\u00e9nyleg, t\u00e9nyleg. \u00c9s 2009-es."
    },
    {
        "start": 9137.220000000001,
        "end": 9139.52,
        "text": " \u00dagyhogy lehet, hogy be\u00e1llunk erre a 12 \u00e9ves cipusra."
    },
    {
        "start": 9139.62,
        "end": 9143.36,
        "text": " Lehet, de mondjuk azt hiszem, hogy dokumentumfilmet rendezett a"
    },
    {
        "start": 9143.460000000001,
        "end": 9148.32,
        "text": " kett\u0151 k\u00f6z\u00f6tt, de mondom, hogy \u00e9n azt mondom, hogy ja,"
    },
    {
        "start": 9148.42,
        "end": 9151.68,
        "text": " engem meggy\u0151zt\u00e9l ezzel, amit elmondt\u00e1l, \u00fagyhogy ja,"
    },
    {
        "start": 9151.78,
        "end": 9156.32,
        "text": " most egy kicsit \u00e9n is jobban v\u00e1rom az Avatar a v\u00edz\u00fatj\u00e1t, \u00fagyhogy ja,"
    },
    {
        "start": 9156.32,
        "end": 9159.1,
        "text": " j\u00f3 lesz am\u00fagy, biztos, hogy j\u00f3 lesz, biztos, hogy tetszeni fog."
    },
    {
        "start": 9159.199999999999,
        "end": 9162.94,
        "text": " H\u00e1t figyelj, abszol\u00fat nem tetszik, \u00e9s akkor ut\u00e1na nem kell megn\u00e9zned"
    },
    {
        "start": 9163.039999999999,
        "end": 9167.34,
        "text": " a t\u00f6bbi h\u00e1rom filmet. Ennyi. Ha tetszik, akkor megkapsz m\u00e9g."
    },
    {
        "start": 9167.44,
        "end": 9170.779999999999,
        "text": " De amikor nem is tetszik a kett\u0151, h\u00e1t nyilv\u00e1n megn\u00e9zem a t\u00f6bbit is,"
    },
    {
        "start": 9170.88,
        "end": 9174.06,
        "text": " de biztos, hogy j\u00f3 lesz am\u00fagy. De val\u00f3sz\u00edn\u0171leg,"
    },
    {
        "start": 9174.16,
        "end": 9177.1,
        "text": " ha az \u00e9szszer\u0171s\u00e9g tal\u00e1lj\u00e1nk, vagy pr\u00f3b\u00e1lunk maradni,"
    },
    {
        "start": 9177.199999999999,
        "end": 9183.98,
        "text": " akkor szerintem logikus, vagy legal\u00e1bbis val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00edthet\u0151"
    },
    {
        "start": 9183.98,
        "end": 9186.76,
        "text": " felvet\u00e9s az, hogy v\u0151szeg nem fog annyira tetszeni, mint az els\u0151,"
    },
    {
        "start": 9186.859999999999,
        "end": 9190.119999999999,
        "text": " nem fog akkora gyomrost adni, nem fog leesni az \u00e1llam."
    },
    {
        "start": 9190.22,
        "end": 9195.96,
        "text": " Ha r\u00e1m c\u00e1fol, akkor annak csak \u00f6r\u00fcl\u00f6k, de \u00e9n ilyen elv\u00e1r\u00e1sokkal v\u00e1rom,"
    },
    {
        "start": 9196.06,
        "end": 9200.119999999999,
        "text": " azt\u00e1n ki tudja, lehet, hogy m\u00e9g az \u00e9pfilmia is lesz bel\u0151le."
    },
    {
        "start": 9200.22,
        "end": 9205.64,
        "text": " H\u00e1t figyelj, ezzel csak j\u00f3l j\u00e1runk. Abszol\u00fat. Freddy, te hogy l\u00e1tod ezt a dolgot?"
    },
    {
        "start": 9205.74,
        "end": 9209.48,
        "text": " Csembe van l\u00e1tv\u00e1nyosan. Igen, mert nem sz\u00f3lt\u00e1l k\u00f6zbe."
    },
    {
        "start": 9209.48,
        "end": 9216.1,
        "text": " H\u00e1t \u00e9n m\u00e1sodszor l\u00e1ttam most az avat\u00e1rt, teh\u00e1t 2009-ben l\u00e1ttam,"
    },
    {
        "start": 9216.199999999999,
        "end": 9222.0,
        "text": " \u00e9s most 2022-ben ezzel szerintem sok mindent meg is v\u00e1laszoltam."
    },
    {
        "start": 9222.119999999999,
        "end": 9225.14,
        "text": " Gondolkodtam, hogy megn\u00e9zzem a gyerekkel,"
    },
    {
        "start": 9225.24,
        "end": 9231.779999999999,
        "text": " de azt\u00e1n l\u00e1ttam, hogy 2 \u00f3ra 40 perc, \u00e9s tudtam, hogy ezt nem b\u00edrja ki a gyerek."
    },
    {
        "start": 9231.88,
        "end": 9236.1,
        "text": " Teh\u00e1t \u0151 szokott az\u00e9rt k\u00e9t \u00f3r\u00e1s filmeket sim\u00e1n v\u00e9gig\u00fclni,"
    },
    {
        "start": 9236.1,
        "end": 9241.92,
        "text": " de az\u00e9rt tudom, hogy egy 8 \u00e9ves gyerekn\u00e9l m\u00e9g hol a hat\u00e1r."
    },
    {
        "start": 9242.02,
        "end": 9247.52,
        "text": " \u00dagyhogy de vele egy\u00fctt n\u00e9ztem itthon, \u00e9s h\u00e1t elmutathat\u00f3,"
    },
    {
        "start": 9247.62,
        "end": 9251.12,
        "text": " hogy lehet, hogy az m\u00e9g korai volt neki, mert szerintem ez az eg\u00e9sz"
    },
    {
        "start": 9251.220000000001,
        "end": 9255.76,
        "text": " avataros ditest nem tudta igaz\u00e1n k\u00f6vetni, b\u00e1r \u00edgy pr\u00f3b\u00e1ltam neki"
    },
    {
        "start": 9255.86,
        "end": 9260.48,
        "text": " elmagyar\u00e1zni ilyen hasonlatokkal, hogy ez olyan, mint egy sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pes"
    },
    {
        "start": 9260.58,
        "end": 9264.48,
        "text": " figura, akit megalkotsz, \u00e9s ott van, meg se t\u00f6bbi,"
    },
    {
        "start": 9264.48,
        "end": 9269.1,
        "text": " de egy\u00e9rtelm\u0171en azt vettem \u00e9szre, hogy egyszer\u0171en t\u00fal sok az inger"
    },
    {
        "start": 9269.199999999999,
        "end": 9274.14,
        "text": " ebben a filmben, teh\u00e1t f\u0151leg az ilyen dzsungeres dolgokn\u00e1l"
    },
    {
        "start": 9274.24,
        "end": 9279.0,
        "text": " szerintem ezt m\u00e9g \u00edgy nem tudja teljesen feldolgozni."
    },
    {
        "start": 9280.4,
        "end": 9284.06,
        "text": " Nem akarom ett\u0151l a filmt\u0151l elvenni egy\u00e9bk\u00e9nt az \u00e9rdemeit,"
    },
    {
        "start": 9284.16,
        "end": 9289.74,
        "text": " mert kicsit k\u00edv\u00fcl egy nagyszob\u00e1s\u00fa \u00e9s f\u0151k\u00e9nt eredeti l\u00e1tv\u00e1nyfilmig,"
    },
    {
        "start": 9289.74,
        "end": 9295.56,
        "text": " hogyha sztori alatt nem valami izmos. Teh\u00e1t \u00e9n ezt a fajta t\u00f6rt\u00e9netet"
    },
    {
        "start": 9295.66,
        "end": 9301.0,
        "text": " l\u00e1ttam m\u00e1r kor\u00e1bban, \u00e9s szerintem jobban, mint itt,"
    },
    {
        "start": 9301.1,
        "end": 9305.4,
        "text": " de az, hogy t\u00e9nyleg egy ilyen esem\u00e9nyfilm lett,"
    },
    {
        "start": 9305.5,
        "end": 9308.52,
        "text": " ezt nem lehet t\u0151le elvitatni, \u00e9s meg is \u00e9rdemli azt."
    },
    {
        "start": 9308.619999999999,
        "end": 9312.52,
        "text": " Teh\u00e1t az, hogy m\u00e9g annak idej\u00e9n az ap\u00f3som is be\u00fclt moziba,"
    },
    {
        "start": 9312.619999999999,
        "end": 9316.84,
        "text": " \u00e9s 3D-ben megn\u00e9zte, \u00e9s ott \u00e1j\u00fadozott, hogy h\u00e1t ez milyen film volt,"
    },
    {
        "start": 9316.84,
        "end": 9320.64,
        "text": " meg se a t\u00f6bbi, ezt szerintem ez sok mindent el\u00e1rul."
    },
    {
        "start": 9323.56,
        "end": 9327.460000000001,
        "text": " A filmben sok mindent tetszett, az akci\u00f3 szerintem t\u00f6k rendben volt,"
    },
    {
        "start": 9327.56,
        "end": 9332.9,
        "text": " a diz\u00e1jn sok szempontb\u00f3l, f\u0151leg a g\u00e9pek diz\u00e1jnja,"
    },
    {
        "start": 9333.0,
        "end": 9335.62,
        "text": " ahogy azokat meg\u00e1lmott\u00e1k, azokat a..."
    },
    {
        "start": 9335.72,
        "end": 9337.3,
        "text": " Mi a megek?"
    },
    {
        "start": 9337.4,
        "end": 9342.66,
        "text": " Igen, azok a g\u00e9pek, amiket \u00edgy ilyen, h\u00e1t ilyen ember van benne,"
    },
    {
        "start": 9342.76,
        "end": 9344.42,
        "text": " \u00e9s ugyan\u00fagy mozog, mint az ember benne."
    },
    {
        "start": 9344.42,
        "end": 9346.960000000001,
        "text": " \u00c9s m\u00e9g robot k\u00e9s\u00fck is van benne."
    },
    {
        "start": 9347.06,
        "end": 9351.52,
        "text": " Ja igen, az a r\u00f6vegtem\u00e9nys. Ez kicsit olyan j\u00e9ger szer\u0171,"
    },
    {
        "start": 9351.62,
        "end": 9355.44,
        "text": " csak nem annyira nagy. H\u00e1t vagy, mint a Matrix forradalmaban."
    },
    {
        "start": 9355.54,
        "end": 9357.74,
        "text": " \u00cdgy van, \u00edgy van."
    },
    {
        "start": 9359.38,
        "end": 9361.84,
        "text": " Meg a helikopterek, meg ugye egy\u00e1ltal\u00e1n minden,"
    },
    {
        "start": 9361.94,
        "end": 9364.72,
        "text": " ami \u00edgy technik\u00e1val kapcsolatos volt, az nekem nagyon tetszett."
    },
    {
        "start": 9364.82,
        "end": 9371.04,
        "text": " Az\u00e9rt az a v\u00e9gs\u0151 csata j\u00e1rm\u00e1t is az\u00e9rt nagyon eml\u00e9kezetes persze."
    },
    {
        "start": 9371.04,
        "end": 9375.42,
        "text": " Meg a k\u00f6rnyezetnek a l\u00e1tv\u00e1nyvil\u00e1ga."
    },
    {
        "start": 9375.52,
        "end": 9379.1,
        "text": " H\u00e1t az a leveg\u0151hegys\u00e9g, a hallelujah hegys\u00e9g. \u00daristen."
    },
    {
        "start": 9379.2,
        "end": 9383.34,
        "text": " Amikor meglovagolja a dzs\u00e9k a s\u00e1rk\u00e1nyt, vagy mi az."
    },
    {
        "start": 9383.44,
        "end": 9388.140000000001,
        "text": " Nem \u00e9rtem, hogy ezek a hegyrendszerek mit\u0151l lebegtek."
    },
    {
        "start": 9388.240000000002,
        "end": 9391.5,
        "text": " Saj\u00e1tos gravit\u00e1ci\u00f3ja van a k\u00f6rnyezetnek."
    },
    {
        "start": 9391.6,
        "end": 9394.62,
        "text": " J\u00f3, \u00e9rtem. De egy\u00e9bk\u00e9nt meg nincs."
    },
    {
        "start": 9394.720000000001,
        "end": 9398.460000000001,
        "text": " Az az \u00e9rdekes, hogy am\u00fagy meg a filmben nincs saj\u00e1tos gravit\u00e1ci\u00f3ja"
    },
    {
        "start": 9398.46,
        "end": 9401.48,
        "text": " a k\u00f6rnyezetnek, de mindegy. J\u00f3, nem \u00e9rdekes."
    },
    {
        "start": 9401.58,
        "end": 9405.24,
        "text": " Nem \u00e9rtettem, de mindegy. J\u00f3, hogy nem a Titanicba alkalmazta"
    },
    {
        "start": 9405.339999999998,
        "end": 9409.699999999999,
        "text": " ezt a saj\u00e1tos gravit\u00e1ci\u00f3val, \u00e9s a Titanic \u00edgy f\u00f6lfel\u00e9 s\u00fcljett."
    },
    {
        "start": 9410.22,
        "end": 9416.359999999999,
        "text": " \u00c1tugorja. De ugye a sz\u00ednvil\u00e1g az \u00fagy tetszett a k\u00f6rnyezetn\u00e9l,"
    },
    {
        "start": 9416.46,
        "end": 9419.88,
        "text": " teh\u00e1t p\u00e9ld\u00e1ul vannak azok az ikonikus retek, ahova s\u00e9t\u00e1lnak,"
    },
    {
        "start": 9419.98,
        "end": 9424.759999999998,
        "text": " \u00e9s \u00edgy minden reag\u00e1l, amihez hozz\u00e1 ny\u00falsz, az \u00fagy t\u00e9nyleg"
    },
    {
        "start": 9424.76,
        "end": 9430.24,
        "text": " \u00f6tletes volt. Teh\u00e1t az ugyan olyan eredeti elk\u00e9pzel\u00e9s volt."
    },
    {
        "start": 9431.56,
        "end": 9435.54,
        "text": " Ami a filmben n\u00e1lam egy borzaszt\u00f3 h\u00e1tr\u00e1ltat\u00f3 t\u00e9nyez\u0151,"
    },
    {
        "start": 9435.64,
        "end": 9439.54,
        "text": " \u00e9s ez nyilv\u00e1n az \u00e9n egy\u00e9ni autizmusom megint,"
    },
    {
        "start": 9439.64,
        "end": 9446.24,
        "text": " nekem egyszer\u0171en ezek a NAVI l\u00e9nyek egyszer nem j\u00f6ttek be. Teh\u00e1t annyira"
    },
    {
        "start": 9447.4,
        "end": 9450.58,
        "text": " kiz\u00f6kkentettek \u00e1lland\u00f3an, \u00e9s ugyan\u00fagy elmondhat\u00f3,"
    },
    {
        "start": 9450.58,
        "end": 9455.84,
        "text": " hogy ez a l\u00e9nyekre is, teh\u00e1t ezek az orszarvukra, meg a s\u00e1rk\u00e1nyok,"
    },
    {
        "start": 9455.94,
        "end": 9457.36,
        "text": " most akkor csak \u00edgy nevezem."
    },
    {
        "start": 9457.46,
        "end": 9458.96,
        "text": " Az ikr\u00e1nak."
    },
    {
        "start": 9459.06,
        "end": 9462.96,
        "text": " Biztosan \u00fagy h\u00edvt\u00e1k \u0151ket, nekem nem tetszettek."
    },
    {
        "start": 9463.06,
        "end": 9468.48,
        "text": " Teh\u00e1t annyira t\u00fal voltak csics\u00e1zva, hogy nem volt el\u00e9g egy \u00f3ri\u00e1si"
    },
    {
        "start": 9468.58,
        "end": 9475.68,
        "text": " orszarv\u00fa d\u00f6g, aminek olyan feje volt, mint ezek a kalap\u00e1csfejc\u00e1p\u00e1knak,"
    },
    {
        "start": 9475.68,
        "end": 9481.18,
        "text": " azt h\u00edvj\u00e1k, vagy az p\u00f6r\u00f6lfej\u0171, hogy nem volt el\u00e9g,"
    },
    {
        "start": 9481.28,
        "end": 9484.62,
        "text": " m\u00e9g ilyen legyez\u0151 is kerett a fej\u00fckre, \u00e9s minden d\u00f6gn\u00e9l,"
    },
    {
        "start": 9484.720000000001,
        "end": 9490.54,
        "text": " teh\u00e1t ezek a lovak annyira gagyin n\u00e9ztek ki szerintem, sajn\u00e1lom,"
    },
    {
        "start": 9490.64,
        "end": 9497.98,
        "text": " a NAVI-k is szerintem ezekkel a lehajlott or, nem is tudom,"
    },
    {
        "start": 9498.08,
        "end": 9502.7,
        "text": " teh\u00e1t nem tetszettek, ahogy kin\u00e9ztek, teh\u00e1t \u00edgy ilyen gagyinak t\u0171nt"
    },
    {
        "start": 9502.7,
        "end": 9505.7,
        "text": " szerintem, sajn\u00e1lom."
    },
    {
        "start": 9505.820000000002,
        "end": 9507.400000000001,
        "text": " Itt szerintem te vagy az els\u0151."
    },
    {
        "start": 9507.5,
        "end": 9511.240000000002,
        "text": " Avat\u00e1r egyben a NAVI-k neked gagyinak t\u0171ntek?"
    },
    {
        "start": 9511.34,
        "end": 9514.84,
        "text": " A NAVI-k szerintem h\u00f3t gagyin n\u00e9znek ki, teh\u00e1t nem tudja el\u00f6nteni,"
    },
    {
        "start": 9514.94,
        "end": 9521.320000000002,
        "text": " hogy most, teh\u00e1t \u00edgy megpr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k az arcvon\u00e1sokat belevinni,"
    },
    {
        "start": 9521.42,
        "end": 9524.52,
        "text": " de nem n\u00e9ztek ki se embernek, se fant\u00e1zial\u00e9nynek,"
    },
    {
        "start": 9524.62,
        "end": 9530.12,
        "text": " egyszer\u0171en ilyen elcseszett, ilyen vizu\u00e1l h\u00e1ny\u00e1snak t\u0171nt,"
    },
    {
        "start": 9530.12,
        "end": 9534.820000000002,
        "text": " sajn\u00e1lom. Egyszer\u0171en nem tetszett. Ezzel mondom, ez az \u00e9n egy\u00e9ni"
    },
    {
        "start": 9534.92,
        "end": 9538.980000000001,
        "text": " bajom, ha titeket nem z\u00f6kkentett ki, hogy mindegyik tang\u00e1ba van,"
    },
    {
        "start": 9539.08,
        "end": 9542.900000000001,
        "text": " \u00e9s nem tudom, akkor t\u00f6k boldog vagyok, \u00e9s irigyellek benneteket,"
    },
    {
        "start": 9543.0,
        "end": 9545.380000000001,
        "text": " de annyira t\u00fal csics\u00e1zott volt sok szerintem."
    },
    {
        "start": 9545.480000000001,
        "end": 9549.68,
        "text": " H\u00e1t az, hogy a netiri tang\u00e1ba van, az semmik\u00e9rt nem z\u00f6kkentett ki."
    },
    {
        "start": 9550.92,
        "end": 9555.94,
        "text": " Egy\u00e9bk\u00e9nt ezek a sz\u00edn\u00e9szek, a NAVI-k, ezeket fekete b\u0151r\u0171ek"
    },
    {
        "start": 9555.94,
        "end": 9560.24,
        "text": " alak\u00edtottak? Egy r\u00e9sz\u00fcket igen. A netiri biztos,"
    },
    {
        "start": 9560.34,
        "end": 9569.12,
        "text": " mert ugye \u0151 volt az O.A. Seldene. H\u00e1t p\u00e9ld\u00e1ul aki a t\u00f6rzsf\u0151n\u00f6k,"
    },
    {
        "start": 9569.220000000001,
        "end": 9573.52,
        "text": " aki az A2 Kent j\u00e1tszotta, \u0151 p\u00e9ld\u00e1ul szerintem egy \u0151s lakos,"
    },
    {
        "start": 9573.62,
        "end": 9577.36,
        "text": " teh\u00e1t egy indi\u00e1n fick\u00f3 volt. De igen, teh\u00e1t nagy r\u00e9szt az\u00e9rt"
    },
    {
        "start": 9577.460000000001,
        "end": 9580.880000000001,
        "text": " pr\u00f3b\u00e1ltak etnikumot tal\u00e1lni hozz\u00e1, hogy egy kicsit ilyen"
    },
    {
        "start": 9580.980000000001,
        "end": 9583.52,
        "text": " egzotikusabb hat\u00e1sa legyen neki."
    },
    {
        "start": 9583.52,
        "end": 9587.42,
        "text": " Mert \u00edgy nagyon \u00e1t\u00fct\u00f6tt, hogy ilyen motion capture-n\u00e9l"
    },
    {
        "start": 9587.52,
        "end": 9591.74,
        "text": " ilyen sz\u00ednes b\u0151r\u0171ek vannak, teh\u00e1t az eg\u00e9sz arc strukt\u00fara"
    },
    {
        "start": 9591.84,
        "end": 9597.9,
        "text": " az sokszor visszak\u00f6sz\u00f6nt. Nem tudom, teh\u00e1t engem zavart eg\u00e9sz"
    },
    {
        "start": 9598.0,
        "end": 9603.42,
        "text": " egyszer\u0171en, hogy embereket l\u00e1ttam ott, akik sz\u00edn\u00e9szkednek egy CGI-k\u00f6nt\u00f6sben."
    },
    {
        "start": 9603.52,
        "end": 9608.94,
        "text": " Teh\u00e1t a NAVI-k, azok \u00f6nmagukban is emberszab\u00e1s\u00faak."
    },
    {
        "start": 9608.94,
        "end": 9614.2,
        "text": " H\u00e1t humanoidok. Igen, teh\u00e1t hogy ez nem volt szerintem a filmben,"
    },
    {
        "start": 9614.300000000001,
        "end": 9618.04,
        "text": " hogy mondjam, logik\u00e1tlan, mert egy pillanatig nem mer\u00fclt f\u00f6l,"
    },
    {
        "start": 9618.140000000001,
        "end": 9623.720000000001,
        "text": " hogy mondjuk a NAVI-k egy, nem tudom, gy\u00edkf\u00e9l\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmazn\u00e1nak,"
    },
    {
        "start": 9623.82,
        "end": 9628.52,
        "text": " vagy mondjuk valamilyen h\u00fcll\u0151b\u0151l, hanem hogy \u0151k teljesen az els\u0151"
    },
    {
        "start": 9628.62,
        "end": 9634.12,
        "text": " pillanatt\u00f3l fogva emberszab\u00e1s\u00fa l\u00e9nyek voltak."
    },
    {
        "start": 9634.12,
        "end": 9639.460000000001,
        "text": " H\u00e1t igen, teh\u00e1t hogy megvan a humanoid, mi voltuk ez\u00e1ltal,"
    },
    {
        "start": 9639.560000000001,
        "end": 9642.58,
        "text": " valamennyire az\u00e9rt tud vele az ember azonosulni,"
    },
    {
        "start": 9642.68,
        "end": 9646.900000000001,
        "text": " h\u00e1t m\u00e9giscsak k\u00e9tl\u00e1b\u00fa, k\u00e9tkar\u00fa, egyfej\u0171 l\u00e9nyekr\u0151l van sz\u00f3,"
    },
    {
        "start": 9647.0,
        "end": 9652.740000000002,
        "text": " de k\u00f6zben pedig pont annyi gy\u00farm\u00e1z\u00e1s van rajtuk, ak\u00e1r a f\u00fcl\u00fck,"
    },
    {
        "start": 9652.84,
        "end": 9657.300000000001,
        "text": " a szem\u00fck, az orrukat tekintve, meg az eg\u00e9sz fejform\u00e1jukn\u00e1l,"
    },
    {
        "start": 9657.400000000001,
        "end": 9662.980000000001,
        "text": " hogy k\u00f6zben az\u00e9rt m\u00e9gis idegennek hasson. Ugye kett\u0151nek valahol az \u00e1tmenete."
    },
    {
        "start": 9662.98,
        "end": 9668.16,
        "text": " Igen, \u00e9s nagyon eszt\u00e9tikusan kaptak egy kicsit ilyen indi\u00e1n"
    },
    {
        "start": 9668.26,
        "end": 9672.0,
        "text": " jelleget egy\u00e9bk\u00e9nt, hogy ehhez bekapcsol\u00f3djak."
    },
    {
        "start": 9672.1,
        "end": 9674.8,
        "text": " Nekem egy dolog volt mindig is kicsit furcsa ebben a filmben."
    },
    {
        "start": 9674.9,
        "end": 9677.359999999999,
        "text": " Nem azt mondom, hogy k\u00f6vetkezetlen, csak furcsa,"
    },
    {
        "start": 9677.46,
        "end": 9680.96,
        "text": " hogy a nabik azok sokkal nagyobbak, mint az emberek."
    },
    {
        "start": 9681.06,
        "end": 9686.0,
        "text": " \u00c9s ez nekem nem mindig volt j\u00f3l \u00e9rz\u00e9keltetve az els\u0151 r\u00e9szben."
    },
    {
        "start": 9686.1,
        "end": 9690.4,
        "text": " H\u00e1t hogy nyilatn\u00e1l az\u00e9rt \u00e1tj\u00f6tt. H\u00e1t igen, de amikor mondjuk"
    },
    {
        "start": 9690.4,
        "end": 9693.18,
        "text": " k\u00f6z\u00f6s jelenet van, akkor nekem \u00fagy kicsit leugrotta."
    },
    {
        "start": 9693.279999999999,
        "end": 9695.9,
        "text": " H\u00e1t de emberek nem s\u0171r\u0171n tal\u00e1lkoztak."
    },
    {
        "start": 9696.0,
        "end": 9699.42,
        "text": " H\u00e1t a Jake. H\u00e1t az elej\u00e9n a k\u00e9pz\u00e9sn\u00e9l."
    },
    {
        "start": 9699.52,
        "end": 9703.18,
        "text": " Igen, de h\u00e1t ott meg szerintem pont ez volt,"
    },
    {
        "start": 9703.279999999999,
        "end": 9707.02,
        "text": " majdnem k\u00e9tszer akkor\u00e1k, ilyen h\u00e1rom m\u00e9ter magasak kb."
    },
    {
        "start": 9707.119999999999,
        "end": 9711.34,
        "text": " Ugye a navik, \u00e9s szerintem pont ez a m\u00e9retar\u00e1ny mindig"
    },
    {
        "start": 9711.44,
        "end": 9715.82,
        "text": " helyesen el volt tal\u00e1lva. F\u0151leg az, amikor ott a Netiri"
    },
    {
        "start": 9715.82,
        "end": 9722.119999999999,
        "text": " ott a v\u00e9g\u00e9n fogta a Jake-et, p\u00e9ld\u00e1ul ott \u00edgy ez a big woman"
    },
    {
        "start": 9722.22,
        "end": 9725.88,
        "text": " elkapta a vicc\u00f3t, h\u00e1t azt szerintem \u00edgy t\u00f6k\u00e9letesen visszahozta."
    },
    {
        "start": 9725.98,
        "end": 9731.3,
        "text": " V\u00e1rtam is volna valami po\u00e9nt, hogy ez mind, ez egy s\u00e1vo."
    },
    {
        "start": 9731.98,
        "end": 9735.8,
        "text": " \u00c9n ink\u00e1bb azon nem tudtam magam sohasem t\u00faltenni,"
    },
    {
        "start": 9735.9,
        "end": 9741.4,
        "text": " hogy a Jake am\u00fagy mikor aludt. Teh\u00e1t hogy ugye napk\u00f6zben ugye"
    },
    {
        "start": 9741.4,
        "end": 9745.699999999999,
        "text": " most a navik nem tudom mennyit voltak talpon, 14-16 \u00f3r\u00e1t,"
    },
    {
        "start": 9745.8,
        "end": 9748.42,
        "text": " addig ugye a Jake-nek online kellett lennie."
    },
    {
        "start": 9748.52,
        "end": 9753.14,
        "text": " \u0150neki ut\u00e1na ennie kellett, napl\u00f3t kellett r\u00f6gz\u00edtenie,"
    },
    {
        "start": 9753.24,
        "end": 9756.82,
        "text": " aludnia kellett, ut\u00e1na el\u0151k\u00e9sz\u00fclni, \u00e9s akkor f\u00f6l kellene,"
    },
    {
        "start": 9756.92,
        "end": 9760.98,
        "text": " amikor a t\u00f6bbi navi is. Teh\u00e1t hogy \u0151neki h\u00e1rom h\u00f3nap alatt"
    },
    {
        "start": 9761.08,
        "end": 9763.779999999999,
        "text": " olyan v\u00e9gkimer\u00fcl\u00e9sben k\u00e9ne lennie, mert \u00e9n \u00fagy gondolom,"
    },
    {
        "start": 9763.88,
        "end": 9768.1,
        "text": " hogy ez az eg\u00e9sz avat\u00e1rosdi, ez egy nagyon f\u00e1raszt\u00f3 dolog,"
    },
    {
        "start": 9768.1,
        "end": 9772.08,
        "text": " \u00e9s neki ez nem alv\u00e1snak felelt meg, amikor \u0151 bent volt ott a podban."
    },
    {
        "start": 9772.18,
        "end": 9774.640000000001,
        "text": " H\u00e1t az agya az ezren p\u00f6rg\u00f6tt. Igen."
    },
    {
        "start": 9774.74,
        "end": 9778.56,
        "text": " \u00c9bresztett\u00e9k \u0151t azzal a cseng\u0151 hanggal, hogy one, two,"
    },
    {
        "start": 9778.66,
        "end": 9781.26,
        "text": " navis come for you."
    },
    {
        "start": 9783.62,
        "end": 9785.42,
        "text": " Bocs\u00e1nat."
    },
    {
        "start": 9786.02,
        "end": 9788.720000000001,
        "text": " Sz\u00f3val ezt soha nem tudtam a hely\u00e9re tenni,"
    },
    {
        "start": 9788.82,
        "end": 9793.2,
        "text": " hogy a Jake az \u00edgy mivel m\u0171k\u00f6d\u00f6tt a filmben."
    },
    {
        "start": 9793.2,
        "end": 9799.26,
        "text": " Ennyi a logikai probl\u00e9m\u00e1m vele kb, de ez is olyan,"
    },
    {
        "start": 9799.36,
        "end": 9804.300000000001,
        "text": " hogyha am\u00fagy lek\u00f6tt a film, meg tetszik, akkor"
    },
    {
        "start": 9804.400000000001,
        "end": 9807.740000000002,
        "text": " ilyenkor bel\u00e9p a suspension of disbelief,"
    },
    {
        "start": 9807.84,
        "end": 9812.300000000001,
        "text": " \u00e9s kicsit \u00fagy fel tudott f\u00fcggeszteni azt, hogy m\u00e1r pedig mindennel"
    },
    {
        "start": 9812.400000000001,
        "end": 9816.54,
        "text": " klappolnia kell az \u00e9n val\u00f3s\u00e1gommal, mik\u00f6zben egy olyan t\u00f6rt\u00e9netet n\u00e9zel,"
    },
    {
        "start": 9816.54,
        "end": 9825.640000000001,
        "text": " ahol biol\u00f3giai testeket ir\u00e1ny\u00edtanak agyhull\u00e1mokon kereszt\u00fcl egy"
    },
    {
        "start": 9825.740000000002,
        "end": 9827.94,
        "text": " inkub\u00e1torb\u00f3l."
    },
    {
        "start": 9828.7,
        "end": 9834.2,
        "text": " H\u00e1t sz\u00f3val a Navik kin\u00e9zete az n\u00e1lam full szubjekt\u00edv,"
    },
    {
        "start": 9834.300000000001,
        "end": 9839.480000000001,
        "text": " nekem nagyon nem j\u00f6tt be, \u00e9s mondom, kiz\u00f6kkentett sokszor."
    },
    {
        "start": 9839.580000000002,
        "end": 9843.640000000001,
        "text": " \u00c9s egy m\u00e1sik alapvet\u0151 bajom ezzel a t\u00f6rt\u00e9nettel, hogy ok\u00e9,"
    },
    {
        "start": 9843.64,
        "end": 9848.74,
        "text": " hogy itt van ez a mesterterv, hogy a Jake Sullit \u00fagymond a"
    },
    {
        "start": 9848.84,
        "end": 9853.14,
        "text": " t\u00f6bbivel egy\u00fctt becsemp\u00e9szik \u00fagymond a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gbe,"
    },
    {
        "start": 9853.24,
        "end": 9858.34,
        "text": " \u00e9s pr\u00f3b\u00e1lja \u0151ket r\u00e1venni, hogy \u00fczleteljenek az emberekkel,"
    },
    {
        "start": 9858.439999999999,
        "end": 9864.9,
        "text": " meg \u00e1tadj\u00e1k az \u00e1sv\u00e1nyi anyagokat, stb. De nem \u00e9rtettem,"
    },
    {
        "start": 9865.0,
        "end": 9869.619999999999,
        "text": " hogy ez a terv, ez max \u00fagy m\u0171k\u00f6dhetne,"
    },
    {
        "start": 9869.62,
        "end": 9874.880000000001,
        "text": " ha am\u00fagy \u0151k nem tudt\u00e1k, hogy \u0151 egy ember. Nem?"
    },
    {
        "start": 9874.980000000001,
        "end": 9879.68,
        "text": " Teh\u00e1t, hogy onnant\u00f3l kezdve, hogy tudj\u00e1k, hogy \u0151 egy ilyen figura,"
    },
    {
        "start": 9879.78,
        "end": 9884.240000000002,
        "text": " mert tudj\u00e1k, teh\u00e1t a n\u0151 az els\u0151 pillanatt\u00f3l kezdve k\u00e9pben van,"
    },
    {
        "start": 9884.34,
        "end": 9887.6,
        "text": " hogy m\u00e1rmint a Navi Csaj."
    },
    {
        "start": 9887.7,
        "end": 9893.36,
        "text": " Biztos, hogy \u0151 elej\u00e9t\u0151l kezdve tudja,"
    },
    {
        "start": 9893.460000000001,
        "end": 9896.400000000001,
        "text": " \u00e9s emiatt gondolkodott is, hogy lel\u00f6vi az elej\u00e9n,"
    },
    {
        "start": 9896.5,
        "end": 9899.04,
        "text": " de azt\u00e1n ott meggondolja mag\u00e1t."
    },
    {
        "start": 9899.04,
        "end": 9901.740000000002,
        "text": " Teh\u00e1t, hogyha \u0151 nem tudta volna, akkor ez a terv,"
    },
    {
        "start": 9901.84,
        "end": 9907.26,
        "text": " ez sokkal jobban m\u0171k\u00f6dhetett volna, hogy befogadj\u00e1k. Mert most, ok\u00e9,"
    },
    {
        "start": 9907.36,
        "end": 9910.460000000001,
        "text": " hogy tudj\u00e1k, hogy \u0151 egy ember, egy ilyen \u00e1ruh\u00e1ban,"
    },
    {
        "start": 9910.560000000001,
        "end": 9915.740000000002,
        "text": " aki itt-ott elalszik \u00e9s k\u00f3m\u00e1ba esik, teh\u00e1t ez sem felt\u00e9tlen,"
    },
    {
        "start": 9915.84,
        "end": 9920.460000000001,
        "text": " hogy mondjam, k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9p\u00edt\u0151, hogy nem lehet soha r\u00e1 sz\u00e1m\u00edtani"
    },
    {
        "start": 9920.560000000001,
        "end": 9924.460000000001,
        "text": " potenci\u00e1lisan, hogy most \u0151t beavatj\u00e1k helyinek,"
    },
    {
        "start": 9924.46,
        "end": 9929.08,
        "text": " \u00e9s olant\u00f3l kezdve ez volt a mesterterv, hogy olant\u00f3l kezdve falj\u00e1k"
    },
    {
        "start": 9929.179999999998,
        "end": 9932.359999999999,
        "text": " minden szav\u00e1t, teh\u00e1t nem tudom, ez az eg\u00e9sz terv szerintem"
    },
    {
        "start": 9932.46,
        "end": 9936.599999999999,
        "text": " egy kicsit elcseszett volt. Teh\u00e1t a Sigourney Weaver karaktere"
    },
    {
        "start": 9936.699999999999,
        "end": 9940.519999999999,
        "text": " sokkal t\u00f6bb ideje ott van, \u0151 sokkal nagyobb r\u00e1hat\u00e1sa kellett volna,"
    },
    {
        "start": 9940.619999999999,
        "end": 9942.439999999999,
        "text": " hogy legyen erre az eg\u00e9sz projektre."
    },
    {
        "start": 9942.539999999999,
        "end": 9948.039999999999,
        "text": " De szerintem ez \u00fagy m\u0171k\u00f6d\u00f6tt, hogy a Sigourney Weaver-nek a"
    },
    {
        "start": 9948.14,
        "end": 9952.279999999999,
        "text": " karaktere ugye a Grace Augustine, \u0151 az\u00e9rt ment oda,"
    },
    {
        "start": 9952.28,
        "end": 9956.02,
        "text": " hogy \u0151 majd megtan\u00edtja a Navikat, iskol\u00e1kat ad nekik, minden meg a"
    },
    {
        "start": 9956.12,
        "end": 9959.380000000001,
        "text": " nyelvre megtan\u00edtja \u0151ket, viszont ugye ez a Naviknak nem"
    },
    {
        "start": 9959.480000000001,
        "end": 9962.34,
        "text": " k\u00fcl\u00f6n\u00f6sebben tetszett, mert hogy \u0151..."
    },
    {
        "start": 9962.44,
        "end": 9963.78,
        "text": " Hogy nem tudnak mit kezdeni."
    },
    {
        "start": 9963.880000000001,
        "end": 9967.78,
        "text": " H\u00e1t olyat akar nekik adni, amire am\u00fagy nincsen sz\u00fcks\u00e9g\u00fck."
    },
    {
        "start": 9967.880000000001,
        "end": 9969.78,
        "text": " Na j\u00f3. M\u00e9g viszont a Jake \u00fagy ker\u00fclt oda,"
    },
    {
        "start": 9969.880000000001,
        "end": 9972.26,
        "text": " hogy tan\u00edtsatok, k\u00e9rlek, mert \u00e9n nem tudok sokat,"
    },
    {
        "start": 9972.36,
        "end": 9975.94,
        "text": " \u00e9n nem tudok nektek sok mindent adni, de viszont szeretn\u00e9k k\u00f6z\u00e9tek"
    },
    {
        "start": 9976.04,
        "end": 9981.36,
        "text": " tartozni, \u00e9s az\u00e1ltal, hogy \u0151 nyitott\u00e1 v\u00e1lt az ir\u00e1nyukba,"
    },
    {
        "start": 9981.36,
        "end": 9984.380000000001,
        "text": " \u00e9s addig a Grace, \u0151 csak analiz\u00e1lta \u0151ket,"
    },
    {
        "start": 9984.480000000001,
        "end": 9989.34,
        "text": " \u0151 csak tanulm\u00e1nyozta \u0151ket, \u0151 benne sosem volt ott az a fajta,"
    },
    {
        "start": 9989.44,
        "end": 9993.980000000001,
        "text": " hogy m\u00e1r pedig \u00e9n a ti \u00e9letm\u00f3dotokat akarom elsaj\u00e1t\u00edtani."
    },
    {
        "start": 9994.08,
        "end": 9997.34,
        "text": " De te el tudod k\u00e9pzelni, hogy itt van ez a z\u00e1rt k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g,"
    },
    {
        "start": 9997.44,
        "end": 10002.300000000001,
        "text": " a saj\u00e1t spiritu\u00e1lis dolgai van, meg minden, \u00e9s itt van ez az idegen,"
    },
    {
        "start": 10002.400000000001,
        "end": 10007.34,
        "text": " akir\u0151l tudj\u00e1k, hogy idegen, \u00e9s nem az, aki ott \u00e1ll el\u0151tt\u00fck igaz\u00e1b\u00f3l,"
    },
    {
        "start": 10007.34,
        "end": 10015.960000000001,
        "text": " hanem egy kopors\u00f3ban fekszik, hogy \u0151, az \u0151 k\u00e9t sz\u00e9p k\u00e9k szem\u00e9vel"
    },
    {
        "start": 10016.06,
        "end": 10020.36,
        "text": " majd, amikor \u00fagymond beavatj\u00e1k, olyant\u00f3l kezdve egy eg\u00e9sz"
    },
    {
        "start": 10020.460000000001,
        "end": 10024.44,
        "text": " k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get r\u00e1 tud venni, hogy ugyan m\u00e1r k\u00f6lt\u00f6zetek el"
    },
    {
        "start": 10024.54,
        "end": 10027.24,
        "text": " az eg\u00e9sz faluval, meg minden, adj\u00e1tok \u00e1t,"
    },
    {
        "start": 10027.34,
        "end": 10032.04,
        "text": " ami ott van a f\u00f6ld\u00f6n ezeknek az idegen behatol\u00f3knak."
    },
    {
        "start": 10032.14,
        "end": 10034.6,
        "text": " Ez fura volt ez az eg\u00e9sz terv. Teh\u00e1t, hogyha ezt \u00edgy..."
    },
    {
        "start": 10034.6,
        "end": 10038.74,
        "text": " H\u00e1t a filmben is elmondt\u00e1k, hogy nincs r\u00e1 sok es\u00e9ly,"
    },
    {
        "start": 10038.84,
        "end": 10042.58,
        "text": " \u00e9s nem val\u00f3sz\u00edn\u0171, hogy m\u0171k\u00f6dik, de val\u00f3sz\u00edn\u0171leg nem volt jobb"
    },
    {
        "start": 10042.68,
        "end": 10045.7,
        "text": " \u00f6tlet\u00fck arra, hogy elker\u00fclj\u00e9k a n\u00e9p\u00edrt\u00e1st, mert az meg ugye"
    },
    {
        "start": 10045.800000000001,
        "end": 10049.7,
        "text": " rossz sajt\u00f3t hoz. Erre is kit\u00e9rnek a filmben,"
    },
    {
        "start": 10049.800000000001,
        "end": 10052.5,
        "text": " de viszont ugye a Jake meg mondja, hogy onnant\u00f3l kezdve,"
    },
    {
        "start": 10052.6,
        "end": 10055.78,
        "text": " hogy tagja vagyok a t\u00f6rzsnek, onnant\u00f3l kezdve ugye teljes"
    },
    {
        "start": 10055.880000000001,
        "end": 10060.98,
        "text": " jog\u00fa felsz\u00f3lal\u00e1sa is lesz. \u00c9s ak\u00e1r m\u00e9g meg is k\u00e9rheti \u0151ket,"
    },
    {
        "start": 10061.08,
        "end": 10064.1,
        "text": " de ugye a Jake is kielentette, hogy nem fognak elmenni."
    },
    {
        "start": 10064.1,
        "end": 10069.28,
        "text": " De ezt ugye addig nem tudhatt\u00e1k fixen, am\u00edg nem ker\u00fcl be a legbels\u0151 k\u00f6rbe."
    },
    {
        "start": 10069.380000000001,
        "end": 10073.68,
        "text": " Igen, az egy er\u0151s pillanat, egy meglep\u0151en er\u0151s sz\u00edn\u00e9szi \u00e9s"
    },
    {
        "start": 10073.78,
        "end": 10079.2,
        "text": " dr\u00e1mai pillanat a filmben, amikor a Jake konkr\u00e9tan \u00edgy kiadja"
    },
    {
        "start": 10079.300000000001,
        "end": 10084.24,
        "text": " mag\u00e1b\u00f3l a fesz\u00fclts\u00e9get, \u00e9s elmondja, hogy most m\u00e1r tagja vagyok a t\u00f6rzsnek,"
    },
    {
        "start": 10084.34,
        "end": 10089.04,
        "text": " most m\u00e1r jogom van felsz\u00f3lalni. \u00c9s tudj\u00e1tok, amikor \u00fagy sz\u00f3t emel"
    },
    {
        "start": 10089.04,
        "end": 10095.1,
        "text": " a dolgok ellen vagy kapcs\u00e1n. \u00dagyhogy igaz\u00e1b\u00f3l \u00e9n azt gondolom,"
    },
    {
        "start": 10095.2,
        "end": 10100.84,
        "text": " hogy nagyj\u00e1b\u00f3l konszenzusan kezelte a film. Ezt a, valljuk be, hogy"
    },
    {
        "start": 10101.44,
        "end": 10104.7,
        "text": " teh\u00e1t amikor az avat\u00e1rt le\u00fcltek meg\u00edrni, akkor val\u00f3sz\u00edn\u0171leg nem a"
    },
    {
        "start": 10104.800000000001,
        "end": 10110.62,
        "text": " dramaturgia meg a karaktereknek a elm\u00e9ly\u00edt\u00e9se volt a legf\u0151bb c\u00e9l,"
    },
    {
        "start": 10110.720000000001,
        "end": 10115.34,
        "text": " hanem itt nyilv\u00e1nval\u00f3an minden a technikai megval\u00f3s\u00edt\u00e1snak"
    },
    {
        "start": 10115.44,
        "end": 10116.460000000001,
        "text": " volt al\u00e1rendelve."
    },
    {
        "start": 10116.46,
        "end": 10120.119999999999,
        "text": " De h\u00e1t figyelj, am\u00fagy minden t\u00f6rt\u00e9netet el lehet mes\u00e9lni am\u00fagy izgalmasan,"
    },
    {
        "start": 10120.22,
        "end": 10122.919999999998,
        "text": " \u00e9s hogyha kell olyan profin\u00e9s, \u00e9rtik ezt az eg\u00e9szet."
    },
    {
        "start": 10123.019999999999,
        "end": 10126.839999999998,
        "text": " Teh\u00e1t tudod, erre volt j\u00f3 p\u00e9lda az Elvis is, hogy t\u00f6k basic,"
    },
    {
        "start": 10126.939999999999,
        "end": 10129.4,
        "text": " egyszer\u0171 t\u00f6rt\u00e9net, csak ugye az is egy olyan vizualit\u00e1ssal"
    },
    {
        "start": 10129.5,
        "end": 10133.88,
        "text": " volt felv\u00e9rtezve, hogy t\u00f6bb\u00e9 v\u00e1lt, kicsit maga f\u00f6l\u00e9 emelkedett"
    },
    {
        "start": 10133.98,
        "end": 10137.96,
        "text": " az a borzaszt\u00f3an egyszer\u0171 szkript. Itt az avat\u00e1rn\u00e1l is \u00e9n azt \u00e9rzem,"
    },
    {
        "start": 10138.06,
        "end": 10141.88,
        "text": " hogy igen, itt egy el\u00e9gg\u00e9 k\u00e9tbites"
    },
    {
        "start": 10141.88,
        "end": 10147.3,
        "text": " sztor\u00edt v\u00e1zolnak fel nek\u00fcnk, de mivel a Cameronnek ugye m\u00e1r a kis\u00fajj\u00e1ban van"
    },
    {
        "start": 10147.4,
        "end": 10150.98,
        "text": " a dramaturgia \u00e9s t\u00f6rt\u00e9net fel\u00e9p\u00edt\u00e9s \u00e9s az, hogy hogyan kell mindez"
    },
    {
        "start": 10151.08,
        "end": 10155.06,
        "text": " prezent\u00e1lni \u00e9s adagolni, hogy ez is hat\u00e1sosan tud m\u0171k\u00f6dni."
    },
    {
        "start": 10155.16,
        "end": 10159.779999999999,
        "text": " \u00c9s m\u00e9g egy Sam Worthingtonb\u00f3l is ki tudott hozni egy elfogadhat\u00f3 alak\u00edtv\u00e1st."
    },
    {
        "start": 10159.88,
        "end": 10163.699999999999,
        "text": " Eml\u00e9keztek 2009-ra, amikor m\u00e9g azt hitt\u00fck, hogy Sam Worthington sz\u00edn\u00e9sz?"
    },
    {
        "start": 10163.8,
        "end": 10168.98,
        "text": " Sam Worthingtonnak am\u00fagy voltak j\u00f3 alak\u00edt\u00e1sai. Teh\u00e1t volt neki p\u00e9ld\u00e1ul az a,"
    },
    {
        "start": 10168.98,
        "end": 10172.0,
        "text": " hogy a filmben, amikor a filmben volt a sz\u00edn\u00e9sz,"
    },
    {
        "start": 10172.1,
        "end": 10175.52,
        "text": " akkor a sz\u00edn\u00e9sz nem volt rossz. Teh\u00e1t most nagyon-nagyon k\u00ednos lesz,"
    },
    {
        "start": 10175.619999999999,
        "end": 10178.32,
        "text": " hogyha val\u00f3j\u00e1ban nem a Sam Worthington volt abban a filmben,"
    },
    {
        "start": 10178.42,
        "end": 10181.439999999999,
        "text": " de \u00e9n \u00fagy eml\u00e9kszem, hogy volt az a nem t\u00fal j\u00f3 film,"
    },
    {
        "start": 10181.539999999999,
        "end": 10184.88,
        "text": " de a f\u0151szerepl\u0151 j\u00f3 volt benne, az a Texas Gyilkos V\u00f6lgy\u00e9n."
    },
    {
        "start": 10184.98,
        "end": 10189.6,
        "text": " Abba p\u00e9ld\u00e1ul \u0151 nem volt rossz. Teh\u00e1t, hogy ott p\u00e9ld\u00e1ul \u00e9n kedveltem,"
    },
    {
        "start": 10189.699999999999,
        "end": 10194.24,
        "text": " meg volt az a vonotva \u00e9lem, amikor le akar ugrani."
    },
    {
        "start": 10194.34,
        "end": 10197.039999999999,
        "text": " Ott is p\u00e9ld\u00e1ul j\u00f3l j\u00e1tszott. Teh\u00e1t \u0151 nem lenne egy..."
    },
    {
        "start": 10197.04,
        "end": 10199.18,
        "text": " Hogyha nem lenne \u0151 volt am\u00fagy."
    },
    {
        "start": 10199.28,
        "end": 10201.5,
        "text": " H\u00e1t az els\u0151 az jobb az\u00e9rt, mint a m\u00e1sodik."
    },
    {
        "start": 10201.6,
        "end": 10206.7,
        "text": " H\u00e1t az els\u0151 az egy Metz Mikkel zennyivel jobb, mint a m\u00e1sodik."
    },
    {
        "start": 10206.800000000001,
        "end": 10209.820000000002,
        "text": " Teh\u00e1t \u0151 nem lenne am\u00fagy egy rem\u00e9nytelen figura."
    },
    {
        "start": 10209.92,
        "end": 10211.02,
        "text": " Teh\u00e1t neki az\u00e9rt..."
    },
    {
        "start": 10211.12,
        "end": 10214.140000000001,
        "text": " A Fegyvertelen Katon\u00e1ban l\u00e1ttuk am\u00fagy nem r\u00e9gen,"
    },
    {
        "start": 10214.240000000002,
        "end": 10219.660000000002,
        "text": " \u00e9s ott am\u00fagy ott is t\u00f6k j\u00f3 volt. \u0150 volt a Sekvei parancsnok."
    },
    {
        "start": 10219.76,
        "end": 10223.740000000002,
        "text": " Meg \u00e9n id\u00e9n l\u00e1ttam pont, ezt is a Disney Plus-on n\u00e9ztem,"
    },
    {
        "start": 10223.74,
        "end": 10227.44,
        "text": " de nem a Disneynek a sorozata, az Under the Banner of Heaven, a Andrew"
    },
    {
        "start": 10227.539999999999,
        "end": 10231.8,
        "text": " Garfieldnak egy ilyen krimi sorozata, ilyen nagyon fanatikus"
    },
    {
        "start": 10231.9,
        "end": 10235.48,
        "text": " mormondgyilkosokr\u00f3l, egy eg\u00e9sz izgalmas sztoria van neki,"
    },
    {
        "start": 10235.58,
        "end": 10241.16,
        "text": " \u00e9s ott a Sam Worthington megint egy t\u00f6k j\u00f3 karaktert j\u00e1tszik t\u00f6k j\u00f3l."
    },
    {
        "start": 10241.26,
        "end": 10249.08,
        "text": " \u00dagyhogy k\u00e9pes \u0151 am\u00fagy a j\u00f3ra, csak kell nem felt\u00e9tlen olyan"
    },
    {
        "start": 10249.18,
        "end": 10252.76,
        "text": " filmekben kezdett el j\u00e1tszani, ahol ezt meg tudta \u0151 csillogtatni,"
    },
    {
        "start": 10252.76,
        "end": 10258.74,
        "text": " vagy nem egy olyan k\u00f6zegbe ker\u00fclt, ahol kamatoztatni tudta a kis tehets\u00e9g\u00e9t."
    },
    {
        "start": 10258.84,
        "end": 10262.58,
        "text": " Szabot\u00e1sban is benne volt, ne felejts\u00fck el azt a remeket."
    },
    {
        "start": 10262.68,
        "end": 10266.42,
        "text": " F\u00fa, de szeretn\u00e9m elfelejteni ezt a kurva filmet."
    },
    {
        "start": 10266.52,
        "end": 10270.74,
        "text": " Valahogy ez a klis\u00e9 porc\u00edb\u00f3 \u00edgy felszippantotta a Worthington-t,"
    },
    {
        "start": 10270.84,
        "end": 10274.58,
        "text": " \u00e9s \u00edgy ez \u00edgy nem, teh\u00e1t t\u00e9nyleg am\u00fagy egy kicsit k\u00e1r\u00e9rtem el."
    },
    {
        "start": 10274.68,
        "end": 10277.78,
        "text": " Nem azt mondom, hogy \u0151 lenne az \u00faj Daniel Day Lewis,"
    },
    {
        "start": 10277.78,
        "end": 10283.18,
        "text": " de egy temperamentumos vicc\u00f3 egy\u00e9bk\u00e9nt."
    },
    {
        "start": 10285.7,
        "end": 10290.300000000001,
        "text": " Ja, akkor m\u00e9g r\u00f6vidre fogom, szerintem t\u00fal hossz\u00fa is a film."
    },
    {
        "start": 10290.42,
        "end": 10294.560000000001,
        "text": " Egyet \u00e9rten\u00e9k, mert b\u00e1rmib\u0151l 160 perc sok,"
    },
    {
        "start": 10294.66,
        "end": 10296.16,
        "text": " de nem jutott eszembe egyszer se az \u00f3r\u00e1ban."
    },
    {
        "start": 10296.26,
        "end": 10298.800000000001,
        "text": " \u00c9n az\u00e9rt a B\u00e9biszes B\u00e1thettb\u0151l megn\u00e9ztem volna annyit,"
    },
    {
        "start": 10298.900000000001,
        "end": 10301.2,
        "text": " de ezzel lehet, hogy egyed\u00fcl vagyok."
    },
    {
        "start": 10301.2,
        "end": 10307.740000000002,
        "text": " M\u00e9g a Michel Rodriguez karaktere is olyan nagyon, hogy mondjam..."
    },
    {
        "start": 10307.84,
        "end": 10309.980000000001,
        "text": " Pap\u00edrforma volt. El\u00e9gg\u00e9."
    },
    {
        "start": 10310.08,
        "end": 10310.78,
        "text": " Teh\u00e1t hogy..."
    },
    {
        "start": 10310.880000000001,
        "end": 10315.18,
        "text": " A Michel Rodriguez az mai k\u00e9pj\u00e9ben nem az, de most komolyan."
    },
    {
        "start": 10315.28,
        "end": 10320.94,
        "text": " H\u00e1t de hogy csak az\u00e9rt van ott, hogy kell\u0151 pillanatban hirtelen,"
    },
    {
        "start": 10321.04,
        "end": 10325.18,
        "text": " szerintem el\u00e9g indokolatlanul teljesen elcsessza az \u00e9let\u00e9t,"
    },
    {
        "start": 10325.28,
        "end": 10329.58,
        "text": " \u00e9s m\u00e9g csak nem is dezert\u00e1l, hanem konkr\u00e9tan akt\u00edvan harcol"
    },
    {
        "start": 10329.58,
        "end": 10332.92,
        "text": " azok ellen, akik val\u00f3sz\u00edn\u0171leg \u00fagy is meg fogj\u00e1k \u00f6lni."
    },
    {
        "start": 10333.02,
        "end": 10336.039999999999,
        "text": " Kicsit olyan fura volt. Teh\u00e1t ahhoz k\u00e9pest,"
    },
    {
        "start": 10336.14,
        "end": 10338.2,
        "text": " hogy mennyire nem tudunk arr\u00f3l a karakterr\u0151l semmit,"
    },
    {
        "start": 10338.3,
        "end": 10341.32,
        "text": " ilyen el\u00e9g \u00e9rdekes dolgokat csin\u00e1l."
    },
    {
        "start": 10341.42,
        "end": 10345.88,
        "text": " De viszont ebben igazad van, hogy nem igaz\u00e1n volt karaktere,"
    },
    {
        "start": 10345.98,
        "end": 10350.84,
        "text": " de m\u0171k\u00f6d\u00f6tt a jeleneteibe, \u00e9s ez lehet, hogy a sz\u00edn\u00e9szn\u0151,"
    },
    {
        "start": 10350.94,
        "end": 10355.0,
        "text": " meg az \u0151 kisug\u00e1rz\u00e1s, hogy a Michel Rodriguez az egy-valamit"
    },
    {
        "start": 10355.1,
        "end": 10357.64,
        "text": " tud csin\u00e1lni, ilyen karaktereket j\u00e1tszani."
    },
    {
        "start": 10357.64,
        "end": 10360.66,
        "text": " \u00c9s \u00e9n am\u00fagy minden pillanat\u00e1t elhittem."
    },
    {
        "start": 10360.76,
        "end": 10365.22,
        "text": " Teh\u00e1t, hogy amiatt nem tudom azt mondani, hogy nem volt val\u00f3 ebbe a filmbe,"
    },
    {
        "start": 10365.32,
        "end": 10370.26,
        "text": " mert nagyon tudatosan egy olyan c\u00e9lra ford\u00edtott\u00e1k az \u0151 k\u00e9pess\u00e9geit,"
    },
    {
        "start": 10370.359999999999,
        "end": 10373.519999999999,
        "text": " amit am\u00fagy nagyon j\u00f3l csin\u00e1l."
    },
    {
        "start": 10373.88,
        "end": 10379.779999999999,
        "text": " Ja, nem, teh\u00e1t j\u00f3 casting volt erre a szerepre, csak ez a karakter,"
    },
    {
        "start": 10379.88,
        "end": 10383.38,
        "text": " ez olyan kicsit a nagyon forgat\u00f3k\u00f6nyves volt."
    },
    {
        "start": 10383.38,
        "end": 10388.64,
        "text": " Igen. H\u00e1t most nem tudom, ezt a pontot elmondjam el,"
    },
    {
        "start": 10388.74,
        "end": 10395.039999999999,
        "text": " mert m\u00e9g nevets\u00e9gesebb\u00e9 tegyem magam itt az abszurd v\u00e9lem\u00e9nyemmel, de."
    },
    {
        "start": 10395.14,
        "end": 10398.08,
        "text": " H\u00e1t ez valami pervers dolog, valami hord\u00e1nyos lesz, igaz?"
    },
    {
        "start": 10398.179999999998,
        "end": 10401.599999999999,
        "text": " Nem. Nem jobb lett volna, hogyha nem sz\u0171rk\u00e9k, nem k\u00e9kek."
    },
    {
        "start": 10401.699999999999,
        "end": 10405.199999999999,
        "text": " Nem, teh\u00e1t itt gyakorlatilag m\u00e1r ezzel k\u00f6zr\u0151helyi leszek,"
    },
    {
        "start": 10405.3,
        "end": 10408.88,
        "text": " m\u00e1r el\u0151re\u00e1lltam a komment\u00e1rokn\u00e1l, hogy \u00e9n, aki a Mort\u00e1k komadban"
    },
    {
        "start": 10408.98,
        "end": 10411.679999999998,
        "text": " a gor\u00f3t j\u00f3nak titul\u00e1ltam, hogy j\u00f3l n\u00e9zett ki,"
    },
    {
        "start": 10411.68,
        "end": 10415.34,
        "text": " szerintem itt lefik\u00e1zom a csoda avatarban a Navikat,"
    },
    {
        "start": 10415.44,
        "end": 10421.58,
        "text": " mert szerintem borzalmasan n\u00e9ztek ki, de nekem van egy ilyen egy\u00e9ni"
    },
    {
        "start": 10421.68,
        "end": 10427.18,
        "text": " probl\u00e9m\u00e1m, hogy ak\u00e1rh\u00e1nyszor valamif\u00e9le h\u00e1bor\u00fa zajlik az emberi"
    },
    {
        "start": 10427.28,
        "end": 10433.42,
        "text": " faj ellen, egy k\u00fclf\u00f6ldi faj szemben, akkor valahogy nehezemre esik"
    },
    {
        "start": 10433.52,
        "end": 10439.42,
        "text": " az emberis\u00e9g ellen szurkolni. Ez m\u00e1r itt kezd\u0151dik,"
    },
    {
        "start": 10439.42,
        "end": 10442.76,
        "text": " hogy m\u00e9g annak idej\u00e9n a Warcraftban is mindig emberekkel voltam,"
    },
    {
        "start": 10442.86,
        "end": 10446.52,
        "text": " mert nem volt sz\u00edvem az emberis\u00e9get elpuszt\u00edtani."
    },
    {
        "start": 10446.62,
        "end": 10450.04,
        "text": " A Night Elfek nagyon j\u00f3k voltak."
    },
    {
        "start": 10450.14,
        "end": 10451.88,
        "text": " Lehet, nem tudom, mindig."
    },
    {
        "start": 10451.98,
        "end": 10456.36,
        "text": " De az\u00e9rt a filmben ott az orkokkal tudt\u00e1l szimpatiz\u00e1lni, nem?"
    },
    {
        "start": 10456.460000000001,
        "end": 10458.36,
        "text": " \u00c9n ezt gondolom, hogy a j\u00e1t\u00e9kban mindig \u00e9l\u0151 voltak."
    },
    {
        "start": 10458.460000000001,
        "end": 10462.36,
        "text": " Ja, a film, persze, de nincs bajom azzal,"
    },
    {
        "start": 10462.460000000001,
        "end": 10465.16,
        "text": " ha embereket lemurd\u00e1lnak, akik segfejek."
    },
    {
        "start": 10465.26,
        "end": 10468.04,
        "text": " H\u00e1t megs\u00e9teknek, azzal nincs, hogy csecsem\u0151ket esznek."
    },
    {
        "start": 10468.04,
        "end": 10471.86,
        "text": " H\u00e1t az a m\u00e1sik. De nekem akkor nincs bajom,"
    },
    {
        "start": 10471.960000000001,
        "end": 10474.980000000001,
        "text": " hogyha emberek csin\u00e1lj\u00e1k ezt m\u00e1s emberek ellen, hogyha nem tudom,"
    },
    {
        "start": 10475.080000000002,
        "end": 10479.060000000001,
        "text": " egy kicsit olyan hum\u00e1n"
    },
    {
        "start": 10479.160000000002,
        "end": 10482.1,
        "text": " centrikus vagyok, vagy \u00e9n nem tudom, hogy mondjam."
    },
    {
        "start": 10482.2,
        "end": 10486.02,
        "text": " R\u00e9szrehajl\u00f3 vagy egy kicsit. Teh\u00e1t nem arr\u00f3l van sz\u00f3,"
    },
    {
        "start": 10486.12,
        "end": 10490.42,
        "text": " hogy \u00e9n szurkoltam volna a segfejeknek,"
    },
    {
        "start": 10490.52,
        "end": 10496.34,
        "text": " hogy a Na'vi csecsem\u0151ket legy\u00e9kolj\u00e1k, csak \u00f6sszeg\u00e9sz\u00e9ben,"
    },
    {
        "start": 10496.34,
        "end": 10500.64,
        "text": " r\u00e1ad\u00e1sul f\u0151leg, ha egy ilyen \u00e9n, mint nem vall\u00e1sos ember,"
    },
    {
        "start": 10500.74,
        "end": 10507.92,
        "text": " ilyen full spiritu\u00e1lis z\u00f6ld, hupik\u00e9k, Na'vik ellen harcolnak emberek,"
    },
    {
        "start": 10508.02,
        "end": 10512.24,
        "text": " akkor nem tudok olyan \u00e9rzelmes lenni valahogy, nem tudom,"
    },
    {
        "start": 10512.34,
        "end": 10516.4,
        "text": " ez \u00e9n egy\u00e9ni defektem, most biztos rengeteg pszichol\u00f3gus"
    },
    {
        "start": 10516.5,
        "end": 10521.2,
        "text": " m\u00e1r jegyzett el, de nem tudom, ez valahogy nekem mindig"
    },
    {
        "start": 10521.2,
        "end": 10528.78,
        "text": " egy ilyen \u00e9rdekes hozz\u00e1\u00e1ll\u00e1som volt, hogy az emberis\u00e9g elpuszt\u00edt\u00e1s\u00e1\u00e9rt,"
    },
    {
        "start": 10528.880000000001,
        "end": 10532.78,
        "text": " m\u00e9g hogyha az emberis\u00e9get sok szempontb\u00f3l gy\u0171l\u00f6l\u00f6m is,"
    },
    {
        "start": 10532.880000000001,
        "end": 10537.1,
        "text": " sok minden\u00e9rt, ami zajlik a vil\u00e1gban, de \u00e9n valahogy,"
    },
    {
        "start": 10537.2,
        "end": 10541.66,
        "text": " b\u00e1r az emberis\u00e9g \u00f6nmag\u00e1ban nem, teh\u00e1t a F\u00f6ld\u00f6n m\u00e9g ott nyilv\u00e1n \u00e9ltek,"
    },
    {
        "start": 10541.76,
        "end": 10547.58,
        "text": " de mindegy, nem pof\u00e1zok tov\u00e1bb. Az Avatarral nem mondom,"
    },
    {
        "start": 10547.58,
        "end": 10551.96,
        "text": " hogy rossz film, elismerem, mint sem igaz\u00e1n szeretem,"
    },
    {
        "start": 10552.06,
        "end": 10555.8,
        "text": " de sokkal jobban \u00f6r\u00fcl\u00f6k, hogy ez a vil\u00e1g legsikeresebb film,"
    },
    {
        "start": 10555.9,
        "end": 10559.72,
        "text": " mint ez a bossz\u00fa \u00e1ll\u00f3kos, \u00fagyhogy eszempontb\u00f3l boldog vagyok,"
    },
    {
        "start": 10559.82,
        "end": 10562.12,
        "text": " hogy \u00fajra a mozikba k\u00fcldt\u00e9k."
    },
    {
        "start": 10562.22,
        "end": 10565.8,
        "text": " Egy\u00e9bk\u00e9nt a kisfiadnak tetszett? Mert err\u0151l am\u00fagy nem besz\u00e9lt\u00fcnk."
    },
    {
        "start": 10565.9,
        "end": 10568.6,
        "text": " Azt mondtad, hogy nem \u00e9rtett el felt\u00e9tlen\u00fcl, hogy mi,"
    },
    {
        "start": 10568.7,
        "end": 10570.84,
        "text": " hogy kapcsol\u00f3dik, de am\u00fagy tetszett neki?"
    },
    {
        "start": 10570.94,
        "end": 10575.96,
        "text": " Volt egy p\u00e1r l\u00e1tv\u00e1nyos r\u00e9sz, teh\u00e1t itt nyilv\u00e1n a g\u00e9p z\u00faz\u00e1sn\u00e1l"
    },
    {
        "start": 10575.96,
        "end": 10580.259999999998,
        "text": " ott felkapta a fej\u00e9t, de ez a t\u00f6rt\u00e9net,"
    },
    {
        "start": 10580.359999999999,
        "end": 10584.179999999998,
        "text": " meg f\u0151leg enn\u00e9l a filmhozn\u00e1l, meg h\u00e1t t\u00e9nyleg sok,"
    },
    {
        "start": 10584.279999999999,
        "end": 10587.14,
        "text": " teh\u00e1t t\u00fal sok inger volt, teh\u00e1t ezt t\u00f6k \u00e1t\u00e9rzem,"
    },
    {
        "start": 10587.24,
        "end": 10592.5,
        "text": " hogy nehezen tudtak k\u00f6vetni, amikor minden csillog, villog,"
    },
    {
        "start": 10592.599999999999,
        "end": 10596.259999999998,
        "text": " feln\u0151tt fejjel nyilv\u00e1n teljesen m\u00e1sk\u00e9pp viszonyulunk ehhez,"
    },
    {
        "start": 10596.359999999999,
        "end": 10601.46,
        "text": " mint egy 8 \u00e9ves gyerekn\u00e9l, \u00fagyhogy nem."
    },
    {
        "start": 10601.46,
        "end": 10607.359999999999,
        "text": " Teh\u00e1t \u00e9n mondom. Az mindenk\u00e9pp, igen. \u00c9s nem is hiszem,"
    },
    {
        "start": 10607.46,
        "end": 10612.8,
        "text": " hogy a m\u00e1sodik filmet majd megn\u00e9zem vele, mert ugye az m\u00e9g hosszabb lesz,"
    },
    {
        "start": 10612.9,
        "end": 10615.599999999999,
        "text": " mint ez, teh\u00e1t itt valami ilyesmi mondott a James Cameron,"
    },
    {
        "start": 10615.699999999999,
        "end": 10618.0,
        "text": " hogy h\u00e1rom\u00f3r\u00e1s lesz, \u00e9s akinek nem tetszik,"
    },
    {
        "start": 10618.099999999999,
        "end": 10621.9,
        "text": " az fogja be a pof\u00e1j\u00e1t, \u00fagy nagyj\u00e1b\u00f3l ezt mondta."
    },
    {
        "start": 10622.74,
        "end": 10627.599999999999,
        "text": " Ok\u00e9, nem fogom gyerekkel megn\u00e9zni, mert nem tud h\u00e1rom \u00f3r\u00e1t v\u00e9gig\u00fclni."
    },
    {
        "start": 10627.6,
        "end": 10632.86,
        "text": " Teh\u00e1t nagy Freddin\u00e9vel elmentek. A podcast\u00e9rt a m\u00e1sodik r\u00e9szt"
    },
    {
        "start": 10632.960000000001,
        "end": 10637.98,
        "text": " \u00e9n szerintem mindenk\u00e9pp bev\u00e1llalom, de nem csillog\u00f3 szemekkel fogok be\u00fclni,"
    },
    {
        "start": 10638.08,
        "end": 10643.18,
        "text": " \u00e9s hogyha ez nem fog meggy\u0151zni, akkor \u00e9n t\u00e9nyleg podcasti dolgodal"
    },
    {
        "start": 10643.28,
        "end": 10647.1,
        "text": " nem fogom megn\u00e9zni. Teh\u00e1t a Jurassic World ezt m\u00e1r elj\u00e1tszotta velem,"
    },
    {
        "start": 10647.2,
        "end": 10654.140000000001,
        "text": " de ez mondjuk jobb film, mint a Jurassic World 1 vagy 2 l\u00e9nyegesen, de nem."
    },
    {
        "start": 10654.14,
        "end": 10658.68,
        "text": " A harmadikn\u00e1l is jobban van. Azt el tudom mondani."
    },
    {
        "start": 10658.779999999999,
        "end": 10663.32,
        "text": " Sz\u00f3val \u00e9n elismerem ezt a filmet, ir\u00edtkedek mindenkire,"
    },
    {
        "start": 10663.42,
        "end": 10668.68,
        "text": " aki nem ilyen zakkant, mint \u00e9n, hogy ilyen marros\u00e1kon felh\u00fazza mag\u00e1t,"
    },
    {
        "start": 10668.779999999999,
        "end": 10674.519999999999,
        "text": " de \u00e9n sokkal ink\u00e1bb megn\u00e9zek m\u00e1s l\u00e1tv\u00e1nyfilmeket, mint ezt."
    },
    {
        "start": 10674.619999999999,
        "end": 10678.019999999999,
        "text": " Teh\u00e1t akkor neked v\u00e9g\u00fcl is ink\u00e1bb nem tetszik."
    },
    {
        "start": 10678.22,
        "end": 10683.22,
        "text": " Figyelj, egy hatost adtam r\u00e1. H\u00e1t akkor v\u00e9g\u00fcl is ink\u00e1bb tetszik."
    },
    {
        "start": 10683.22,
        "end": 10685.76,
        "text": " Ink\u00e1bb tetszik, de..."
    },
    {
        "start": 10685.859999999999,
        "end": 10688.0,
        "text": " Hogyha v\u00e1laszthat m\u00e1s, akkor azt fogja."
    },
    {
        "start": 10688.099999999999,
        "end": 10692.0,
        "text": " H\u00e1t nyilv\u00e1n. El\u0151 fogom megn\u00e9zni."
    },
    {
        "start": 10692.099999999999,
        "end": 10693.599999999999,
        "text": " Micsoda?"
    },
    {
        "start": 10693.699999999999,
        "end": 10697.519999999999,
        "text": " Jobb a 1 zsaru, mint holnap 2, az jobban tetszett."
    },
    {
        "start": 10697.619999999999,
        "end": 10700.4,
        "text": " H\u00e1t l\u00e9nyegesen jobban tetszett. S\u0151t, m\u00e9g azt is,"
    },
    {
        "start": 10700.5,
        "end": 10705.099999999999,
        "text": " mert a holnap h\u00e1bor\u00faja is l\u00e9nyegesen jobban tetszett, mint ez."
    },
    {
        "start": 10705.3,
        "end": 10710.16,
        "text": " Jobb a sz\u00f3rakoztat\u00f3bb, szerintem. De nyilv\u00e1n James Cameron,"
    },
    {
        "start": 10710.16,
        "end": 10713.18,
        "text": " az James Cameron, teh\u00e1t meg fogom n\u00e9zni a m\u00e1sodikat, de ez,"
    },
    {
        "start": 10713.28,
        "end": 10718.2,
        "text": " hogy mi\u00e9rt kellett r\u00f6gt\u00f6n m\u00e1r \u00f6t r\u00e9szre el\u0151re, ez egy kicsit a megalom\u00e1n."
    },
    {
        "start": 10718.88,
        "end": 10722.46,
        "text": " Teh\u00e1t ebben a t\u00f6rt\u00e9netben szerintem nincs \u00f6tr\u00e9sznyi,"
    },
    {
        "start": 10722.56,
        "end": 10724.46,
        "text": " de mindegy, majd lepjenek meg."
    },
    {
        "start": 10724.56,
        "end": 10727.26,
        "text": " Az els\u0151 r\u00e9sz alapj\u00e1n \u00e9n is ezt mondan\u00e1m am\u00fagy."
    },
    {
        "start": 10727.36,
        "end": 10734.94,
        "text": " Teh\u00e1t az, amit l\u00e1ttunk bel\u0151le, az t\u00f6k j\u00f3, egy folytat\u00e1s van benne,"
    },
    {
        "start": 10734.94,
        "end": 10740.52,
        "text": " de hogy elmenj\u00fcnk az \u00f6t\u00f6dikig m\u00e9g n\u00e9gy plusz r\u00e9sszel,"
    },
    {
        "start": 10740.62,
        "end": 10745.480000000001,
        "text": " h\u00e1t \u00e9n is azt mondom, hogy kurva szkeptikus vagyok,"
    },
    {
        "start": 10745.58,
        "end": 10750.12,
        "text": " de \u0151 a James Cameronr\u00f3l besz\u00e9l\u00fcnk. \u0150 az egyetlen szemf\u00e9nyveszt\u0151,"
    },
    {
        "start": 10750.220000000001,
        "end": 10754.92,
        "text": " akinek elhiszem, hogy ha valaki meg tudja csin\u00e1lni, akkor az \u0151."
    },
    {
        "start": 10755.02,
        "end": 10759.08,
        "text": " J\u00f3, gy\u0151z\u00f6l meg, nem z\u00e1rk\u00f3zom el."
    },
    {
        "start": 10759.08,
        "end": 10764.98,
        "text": " Nyilv\u00e1n mindannyian k\u00edv\u00e1ncsian v\u00e1ljuk, hogy mit tud m\u00e9g ebb\u0151l kihozni,"
    },
    {
        "start": 10765.08,
        "end": 10768.88,
        "text": " azt\u00e1n majd megl\u00e1tjuk, hogy m\u00e9g mit tud ebb\u0151l kihozni."
    },
    {
        "start": 10770.36,
        "end": 10773.46,
        "text": " Kicsit am\u00fagy \u00e9n is azt gondolom, hogy ez a t\u00f6rt\u00e9net,"
    },
    {
        "start": 10773.56,
        "end": 10778.4,
        "text": " ez nem biztos, hogy \u00f6tr\u00e9szt indokolna."
    },
    {
        "start": 10779.0,
        "end": 10782.58,
        "text": " Meg ami meglepet, hogy a m\u00e1sodik r\u00e9szben olyan sz\u00edn\u00e9szek"
    },
    {
        "start": 10782.68,
        "end": 10786.82,
        "text": " lesznek, akik meghaltak ebben. Csak akkor csak ilyen flashbackek"
    },
    {
        "start": 10786.82,
        "end": 10791.6,
        "text": " lesznek vagyon, vagy megint bevetik a Navi vuduk, vagy mi?"
    },
    {
        "start": 10791.699999999999,
        "end": 10797.199999999999,
        "text": " H\u00e1t a Sigourney Weaver az konkr\u00e9tan valami t\u00edn\u00e9dzsert fog tal\u00e1lj\u00e1tszani,"
    },
    {
        "start": 10797.2,
        "end": 10817.2,
        "text": " teh\u00e1t egy valamilyen t\u00edn\u00e9dzserkor\u00fa Navit fog j\u00e1tszani."
    }
]