[{"start": 0.0, "end": 22.6, "text": " \ud83c\udfa7"}, {"start": 22.6, "end": 27.0, "text": " J\u00f3 filmbar\u00e1tok, po-po-po-potket!"}, {"start": 27.0, "end": 33.2, "text": " K\u00fclte nek\u00fcnk K\u00f3nya Z, ism\u00e9telten a sokadik szign\u00e1lja m\u00e1r ezt a hip-hop DJ-s bek\u00f6sz\u00f6n\u00e9st,"}, {"start": 33.2, "end": 39.0, "text": " \u00e9s ezzel \u00fcdv\u00f6zl\u00fcnk beneteket, ez a Filmbar\u00e1tok 241."}, {"start": 39.0, "end": 43.0, "text": " Per pillanat h\u00e1rman vagyunk, de elvileg majd hamarosan n\u00e9gyen is lesz\u00fcnk,"}, {"start": 43.0, "end": 47.0, "text": " de a Black Sheep az kicsit k\u00e9sik, de mondta, hogy kezdj\u00fck el."}, {"start": 47.0, "end": 52.6, "text": " \u00dagyhogy ahogy hallott\u00e1tok, \u0151 most per pillanat nincs itt, de itt van cser\u00e9be Gerg\u0151."}, {"start": 52.6, "end": 53.6, "text": " Sziasztok!"}, {"start": 53.6, "end": 54.8, "text": " Szorter."}, {"start": 54.8, "end": 55.8, "text": " Papaja!"}, {"start": 55.8, "end": 58.0, "text": " \u00c9s harmadiknak \u00e9n, Freddy."}, {"start": 58.0, "end": 59.0, "text": " Cs\u00e1!"}, {"start": 59.0, "end": 66.0, "text": " Na, h\u00e1t m\u00e9g miel\u0151tt belegezd\u00fcnk itt az \u00e1ltal\u00e1nos inf\u00f3k meg minden."}, {"start": 66.0, "end": 73.4, "text": " Gerg\u0151, te most tegnap j\u00f6tt\u00e9l vissza egy mini utaz\u00e1sr\u00f3l, mini nyaral\u00e1sr\u00f3l, ha lehet \u00edgy mondani."}, {"start": 73.4, "end": 77.4, "text": " Amsterdamban volt\u00e1l, \u00e9s m\u00e9g mi sem besz\u00e9lt\u00fcnk semmit,"}, {"start": 77.4, "end": 83.6, "text": " mert az ad\u00e1st tartogattuk, hogy egy kis \u00e9lm\u00e9nybe sz\u00e1molod, hogy hogy tetszett, mit l\u00e1tt\u00e1l,"}, {"start": 83.6, "end": 86.6, "text": " \u00e9s mi teljesen m\u00e1s oda \u00e1t?"}, {"start": 86.6, "end": 95.8, "text": " H\u00e1t igen, mert \u00e9n am\u00fagy id\u00e9n nem voltam nyaralni, \u00fagyhogy nekem tulajdonk\u00e9ppen ez volt az idei utaz\u00e1som,"}, {"start": 95.8, "end": 104.19999999999999, "text": " hogy ezt \u00edgy \u00f6sszebesz\u00e9lt\u00fck a bar\u00e1tokkal, mert az egyik haverom, \u0151 m\u00e1r volt h\u00e1romszor a mennyasszony\u00e1val,"}, {"start": 104.19999999999999, "end": 109.0, "text": " vagy feles\u00e9g\u00e9vel Hollandij\u00e1ban, \u00e9s h\u00e1t \u00fagy gondolta, hogy ez ink\u00e1bb egy ilyen haveros program,"}, {"start": 109.0, "end": 116.4, "text": " \u00fagyhogy \u00edgy leszervezt\u00fck meg, besz\u00e9lt\u00fck ezt, hogy elmegy\u00fcnk egy\u00fctt, \u00e9s akkor csak fi\u00fak \u00edgy \u00f6ten."}, {"start": 116.4, "end": 121.8, "text": " \u00c9s h\u00e1t egy ilyen h\u00e1rom h\u00f3nap alatt szervezt\u00fck meg, hogy tudod, a rep\u00fcl\u0151jegyet is \u00fagy foglaltuk,"}, {"start": 121.8, "end": 128.6, "text": " hogy m\u00e1snap m\u00e1r bejelentett\u00e9k ezt, hogy akkor ezt a extra profitad\u00f3t ugye beszedik a rep\u00fcl\u0151jegyeken,"}, {"start": 128.6, "end": 133.2, "text": " \u00e9s mi m\u00e9g azel\u0151tt akkor megvett\u00fck, hogy minket ez \u00e9rintett volna."}, {"start": 133.2, "end": 140.39999999999998, "text": " Csak nekem ugye ez egy el\u00e9gg\u00e9 paraszitu volt \u00edgy a m\u00falt h\u00e9ten, mert hogy \u00e9n,"}, {"start": 140.39999999999998, "end": 147.2, "text": " h\u00e1t \u00edgy h\u00e9tv\u00f6r\u00f6ly\u00e9re \u00e9reztem, hogy kezdek lebetegedni, \u00e9s h\u00e9tv\u00f6r\u00f6ld kedve virrad\u00f3an be is l\u00e1zasodtam,"}, {"start": 147.2, "end": 154.79999999999998, "text": " teh\u00e1t egy ilyen 38 fokos l\u00e1zam \u00edgy beugrott, f\u00e1jtak a tagjai mindent, teh\u00e1t el\u00e9gg\u00e9 szarul voltam, de nem Covid volt,"}, {"start": 154.79999999999998, "end": 161.0, "text": " \u00e9s h\u00e1t szombaton ment volna a rep\u00fcl\u0151nk, \u00e9s \u00edgy fogalmam sem volt, hogy \u00e9n meg fogok-e addig gy\u00f3gyulni,"}, {"start": 161.0, "end": 166.4, "text": " de rohadt nagy szerencs\u00e9m volt azzal, hogy \u00fagy cs\u00fct\u00f6rt\u00f6kre szinte teljesen t\u00fcnetmentes voltam,"}, {"start": 166.4, "end": 170.8, "text": " p\u00e9nteken meg m\u00e1r t\u00e9nyleg \u00fagy \u00e9reztem, hogyha ma menn\u00e9k, akkor is m\u00e1r t\u00f6k j\u00f3 lenne,"}, {"start": 170.8, "end": 181.2, "text": " \u00fagyhogy szombaton akkor ment\u00fcnk, ugye el\u0151sz\u00f6r Szegedr\u0151l Budapestre, azt\u00e1n Budapestre rep\u00fcl\u0151nk ment Eindhovenbe,"}, {"start": 181.2, "end": 187.0, "text": " \u00e9s Eindhovenb\u0151l \u00e1tvonatoztunk Amsterdamba egy m\u00e1sf\u00e9l \u00f3ra alatt,"}, {"start": 187.0, "end": 191.4, "text": " \u00e9s ugye m\u00e9g Eindhovenben bel\u00fcl is kellett egy j\u00f3 f\u00e9l \u00f3r\u00e1t buszhozni,"}, {"start": 191.4, "end": 199.2, "text": " \u00fagyhogy igaz\u00e1b\u00f3l minden k\u00f6zleked\u00e9si eszk\u00f6zt haszn\u00e1ltunk, ami elk\u00e9pzelhet\u0151 egy ezen a fronton."}, {"start": 199.2, "end": 207.4, "text": " Azt kell mondani, hogy Amsterdam maga az egy nagyon-nagyon sz\u00e9p v\u00e1ros, teh\u00e1t \u00edgy, hogyha az ember m\u00e1r l\u00e1tott ilyen olyan filmeket vagy k\u00e9peket,"}, {"start": 207.4, "end": 213.2, "text": " teh\u00e1t pontosan olyan, minden h\u00e1z szinte ugyan\u00fagy ilyen nagyon keskeny, ilyen emeletes h\u00e1zak vannak,"}, {"start": 213.2, "end": 219.79999999999998, "text": " ugye egym\u00e1s mellett ilyen t\u00e1rsash\u00e1zak, \u00e9s ott \u00e9rdek\u00e9lyenek az emberek, az utc\u00e1k nagyon sz\u0171kek,"}, {"start": 219.79999999999998, "end": 225.39999999999998, "text": " rengeteg s\u00e9t\u00e1l\u00f3 utca van, minden biciklisekkel van tele, \u00e9s aut\u00f3t alig-alig l\u00e1tni."}, {"start": 225.39999999999998, "end": 232.79999999999998, "text": " A legt\u00f6bb aut\u00f3, amit l\u00e1tt\u00e1l, az is, mint parkolt, teh\u00e1t mozg\u00e1sban sem nagyon l\u00e1tt\u00e1l aut\u00f3t."}, {"start": 232.79999999999998, "end": 240.0, "text": " H\u00e1t ugye ez az egyik ilyen nevezetess\u00e9ge Hollandi\u00e1nak, meg Amsterdamnak a maga a biciklis k\u00f6zleked\u00e9s,"}, {"start": 240.0, "end": 245.2, "text": " \u00e9s ez az a dolog, ami szerint egy picit \u00e9lhetetlen\u00e9 is teszi."}, {"start": 245.2, "end": 250.8, "text": " Teh\u00e1t \u00e9n nem lakn\u00e9k Amsterdamban, mert t\u00e9nyleg egy olyan apokaliptikus bicikli helyzet van ott,"}, {"start": 250.8, "end": 258.2, "text": " hogy \u00edgy z\u00f6ldre v\u00e1lt a l\u00e1mpa, \u00e9s 90 biciklis nem t\u00falzok annyi sz\u00e1gult \u00e1t olyankor a l\u00e1mp\u00e1n\u00e1l,"}, {"start": 258.2, "end": 263.8, "text": " az aut\u00f3s forgalmaz meg van baszva, teh\u00e1t azok v\u00e1rj\u00e1k azt, hogy a biciklisek elmennek,"}, {"start": 263.8, "end": 269.6, "text": " \u00e9s arr\u00f3l is meg vagyok gy\u0151z\u0151dve, hogy volt egyszer egy, nem r\u00e9gen Amsterdamban egy nagyon v\u00e9res polg\u00e1rh\u00e1bor\u00fa,"}, {"start": 269.6, "end": 275.40000000000003, "text": " amit a biciklisek nyertek meg, \u00e9s ez\u00e1ltal \u0151k mindenf\u00e9le el\u0151jogot maguknak k\u00f6veteltek."}, {"start": 275.40000000000003, "end": 280.40000000000003, "text": " Ez azt jelenti, hogy a biciklisek nem f\u00e9keznek, a biciklis megy."}, {"start": 280.40000000000003, "end": 285.8, "text": " Hogyha ti 40-en mentek a j\u00e1rd\u00e1n, \u0151 nem lass\u00edt le, \u0151 csenget, \u00e9s j\u00f6n."}, {"start": 285.8, "end": 295.6, "text": " \u00c9s hogyha szerencs\u00e9re van f\u00e9lreugrasz, hanem akkor meg, ja, megtapasztalat, hogy milyen az, amikor sarkadnak v\u00e1g\u00f3dik egy 2000 eur\u00f3s vas szerkezet."}, {"start": 295.6, "end": 297.0, "text": " Tapasztalat?"}, {"start": 297.0, "end": 302.2, "text": " H\u00e1t szerencs\u00e9re nem sz\u00e1lltak bel\u00e9m, mert \u00e9n m\u00e1r az elej\u00e9n l\u00e1ttam, hogy \u00faristen, \u00e9n itt f\u00e9ltem az \u00e9letemet,"}, {"start": 302.2, "end": 309.4, "text": " \u00fagyhogy h\u00e1romszor k\u00f6rben\u00e9ztem, amikor megyek vezetni, akkor nem figyelek annyira, mint Amsterdamban a biciklisekre."}, {"start": 309.4, "end": 322.0, "text": " \u00c9s a biciklisek meg \u00edgy \u00e9lnek is ezzel az el\u0151jogat, teh\u00e1t \u0151k a szir\u00e9n\u00e1z\u00f3 ment\u0151t meg\u00e1ll\u00edtj\u00e1k az\u00e9rt, mert \u0151k \u00e1t akarnak menni, \u00e9s ez a true story, ezt l\u00e1ttuk."}, {"start": 322.0, "end": 332.8, "text": " Teh\u00e1t, hogy teljesen agybaj az eg\u00e9sz, \u00e9n gy\u0171l\u00f6lettel n\u00e9ztem ut\u00e1na, hogy ma reggel a biciklimre, hogy \u00faristen, \u00e9n is ezek k\u00f6z\u00e9 tartozok itthon."}, {"start": 332.8, "end": 340.0, "text": " Sz\u00f3val nagyon-nagyon durva, hogyha valaki elmegy, akkor erre nagyon-nagyon figyeljen."}, {"start": 340.0, "end": 348.2, "text": " \u00c9s emiatt \u00e9n nem is b\u00e9relt\u00fcnk biciklit p\u00e9ld\u00e1ul, nem is \u00edgy k\u00f6zlekedt\u00fcnk, hanem s\u00e9t\u00e1ltunk mindenhova,"}, {"start": 348.2, "end": 359.09999999999997, "text": " \u00e9s ennek az lett a v\u00e9geredm\u00e9ny, hogy minden egyes nap ilyen 20 kilom\u00e9teres v\u00e9g\u00f6sszeggel z\u00e1rtuk, teh\u00e1t ilyen 30 ezer-25 ezer l\u00e9p\u00e9sek voltak a sz\u00e1ml\u00e1r\u00f3l,"}, {"start": 359.09999999999997, "end": 367.2, "text": " \u00fagyhogy \u00e9n nekem nagyon-nagyon f\u00e1jnak most is a l\u00e1baim, meg a t\u00e9rdeim, meg nem is olyan cip\u0151ben mentem sajnosan, nem is ilyen k\u00e9nyelmes fut\u00f3 cip\u0151b\u0151l,"}, {"start": 367.2, "end": 373.2, "text": " ilyenben, hanem csak gondoltam a sz\u00e9p utcai cip\u0151mb\u0151l megyek, ez egy nagyon rossz d\u00f6nt\u00e9s volt."}, {"start": 373.2, "end": 374.59999999999997, "text": " Sz\u00e9p bakancsotban."}, {"start": 374.6, "end": 385.20000000000005, "text": " H\u00e1t, v\u00e1rj csak, az lett volna, \u00fagyhogy ez \u00edgy el\u00e9gg\u00e9 pr\u00f3b\u00e1ra tette az embert, viszont, h\u00e1t amit meg lehetett n\u00e9zni, azt megn\u00e9zt\u00fck."}, {"start": 385.20000000000005, "end": 394.5, "text": " Persze a pirosl\u00e1mp\u00e1s negyedet azt l\u00e1tni kell azonnal, \u00e9s h\u00e1t ott is ilyen, ott ugye tilos alkoholt fogyasztani az utc\u00e1n,"}, {"start": 394.5, "end": 401.0, "text": " teh\u00e1t kint is van a t\u00e1bla, hogy valami 150 vagy 100 eur\u00f3s b\u00edrs\u00e1got kapsz, ha t\u00e9ged ott egy s\u00f6rrel l\u00e1tnak meg,"}, {"start": 401.0, "end": 406.8, "text": " pont az\u00e9rt, hogy ne nagyon ribiliozzatok, mert t\u00farist\u00e1val van tele ugye az eg\u00e9sz."}, {"start": 406.8, "end": 412.5, "text": " A l\u00e1nyok ott t\u00e1ncolnak az ablakban, m\u00e1r d\u00e9lut\u00e1n am\u00fagy, vagyis nem, h\u00e1t n\u00e9ha t\u00e1ncolnak,"}, {"start": 412.5, "end": 419.3, "text": " van, aki \u00edgy gy\u0171jti a kuncsavtokat, de a leg\u00e1ltal\u00e1nosabb l\u00e1tk\u00e9p, amit l\u00e1tsz ilyenkor,"}, {"start": 419.3, "end": 424.0, "text": " hogy \u00e1llnak az ablakban, telefonoznak \u00e9s cigiznek."}, {"start": 424.0, "end": 435.3, "text": " H\u00e1t \u00edgy, mintha mindig sz\u00fcneten lenn\u00e9nek, de hogyha \u00e9szrevesznek egy pillanatnyi szemkontaktust,"}, {"start": 435.3, "end": 440.5, "text": " akkor egyb\u0151l nyitj\u00e1k, mert egy ilyen nagy \u00fcvegajt\u00f3 m\u00f6g\u00f6tt vannak, \u00e9s ezt egyb\u0151l b\u00edrj\u00e1k nyitni,"}, {"start": 440.5, "end": 446.3, "text": " \u00e9s akkor egyb\u0151l h\u00edvnak be, hogy akkor 50 eur\u00f3 a kis dolog, 100 eur\u00f3 a nagy dolog,"}, {"start": 446.3, "end": 450.5, "text": " ezt \u00e9n csak hallottam, mi nem ment\u00fcnk, de m\u00e1r mi elk\u00f6lcs\u00f6sek vagyunk,"}, {"start": 450.5, "end": 457.5, "text": " de viszont a turist\u00e1k meg t\u00e9nyleg az\u00e9rt \u00fagy, h\u00e1t mentek be, megj\u00f6ttek ki,"}, {"start": 457.5, "end": 464.1, "text": " m\u00e1sik dolog, hogy \u0151ket sem szabad f\u00e9nyk\u00e9pezni, ez minden egyes ablakn\u00e1l k\u00ednva, hogy L\u00e9csi, ne fot\u00f3zz\u00e1l, tisztelt a l\u00e1nyokat, minden,"}, {"start": 464.1, "end": 471.5, "text": " \u00fagyhogy ilyennek nem is pr\u00f3b\u00e1lkozott szinte senki, aki meg igen, azt meg j\u00f3l elzavart\u00e1k, el\u00e9g hamar,"}, {"start": 471.5, "end": 478.3, "text": " meg h\u00e1t nyilv\u00e1n ott \u00e1rulj\u00e1k a k\u00e1b\u00edt\u00f3szert, teh\u00e1t \u00edgy folyamatosan j\u00f6nnek-mennek a furcsa alakok,"}, {"start": 478.3, "end": 485.8, "text": " \u00e9s akkor k\u00e9rdezgetik, hogy kok\u00e1-kok\u00e1-kok\u00e1-kok\u00e1, \u00e9s egy ponton ezek engem rend\u0151rnek n\u00e9ztek, nem tudom mi\u00e9rt,"}, {"start": 485.8, "end": 491.3, "text": " egyszer\u0171en csak meg\u00e1lltam egy ponton, \u00e9s odaj\u00f6tt hozz\u00e1m egy ilyen \u00e1rus."}, {"start": 491.3, "end": 499.1, "text": " Lehet, hogy v\u00e9letlen\u00fcl azt mondtad, hangosabban a kellet\u00e9n, hogy bor\u00edtsuk k\u00e9kbe a v\u00e1rost, vagy hogy hogy volt az, amilyen mondatabb a h\u00eddasfilmban?"}, {"start": 499.1, "end": 506.6, "text": " Rengeteg h\u00edd van am\u00fagy r\u00e1ad\u00e1sul Amsterdamban, ez az meg a m\u00e1sik, \u00fagyhogy siv\u00e1ra megt\u00f6rt\u00e9nhetett, de azt\u00e1n \u00edgy mondtam, hogy nem, nem vagyok rend\u0151r,"}, {"start": 506.6, "end": 514.8000000000001, "text": " \u00e9s akkor egyszer\u0171en csak felbukkadt egy m\u00e1sik dealer, aki \u00edgy mondta, hogy m\u00e1r pr\u00f3b\u00e1lt eladni nekem, \u00e9s nem vettem, \u00fagyhogy biztos nem vagyok rend\u0151r."}, {"start": 514.8000000000001, "end": 527.1, "text": " Igen, ilyen is volt. Azon k\u00edv\u00fcl voltunk a Heineken gy\u00e1rban, mert ugye az is egy ilyen Amsterdami sz\u00e9khely\u0171 dolog,"}, {"start": 527.1, "end": 533.5, "text": " \u00e9s \u00e9n azt hittem, hogy \u00edgy a gy\u00e1rt\u00f3sorok ment\u00e9n fogunk menni, n\u00e9zz\u00fck, ahogy p\u00f6r\u00f6gnek az \u00fcvegek, de nem,"}, {"start": 533.5, "end": 541.8, "text": " hanem ez egy ilyen experience, teh\u00e1t egy teljes \u00e9lm\u00e9nyt kapsz, ahol igen, l\u00e1tsz valamennyit az, hogy hol k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k az els\u0151 adagot,"}, {"start": 541.8, "end": 548.8, "text": " milyen alapanyagokat haszn\u00e1lnak, megn\u00e9zheted ezeket a nagy r\u00e9sz tart\u00e1lyokat, nem tudom pontosan, hogy h\u00edvj\u00e1k \u0151ket,"}, {"start": 548.8, "end": 555.5, "text": " amiben ugye erjesztik a s\u00f6rt, meg hogy ugye van egy ilyen k\u00fcl\u00f6nleges \u00e9leszt\u0151, amivel az az A-yeast,"}, {"start": 555.5, "end": 560.9, "text": " ezt \u00edgy h\u00edvt\u00e1k, ez az, amit \u0151k alkalmaznak, az, hogy olyan legyen a s\u00f6r, amilyen."}, {"start": 560.9, "end": 567.3, "text": " Nem is nagyon volt idegenvezet\u00e9s, hanem csak \u00edgy mehett\u00e9l v\u00e9gig, \u00e9s k\u00f6zben tervezhett\u00e9l saj\u00e1t \u00fcveget,"}, {"start": 567.3, "end": 573.8, "text": " teh\u00e1t hogy konkr\u00e9tan ilyen feliratokat csin\u00e1lhatt\u00e1l egy helyenekenes \u00fcvegre, akkor ugye a focihoz el\u00e9g komolyan kapcsol\u00f3dik,"}, {"start": 573.8, "end": 585.3, "text": " \u00fagyhogy ott is voltak ilyen focis relikvi\u00e1k, csocsoasztalok, ilyen szabadr\u00fag\u00e1s-szimul\u00e1tor, kb. hogy \u00edgy rukhatt\u00e1l egyet a leveg\u0151ben,"}, {"start": 585.3, "end": 595.5, "text": " \u00e9s \u00fagy kisz\u00e1molt, hogy milyen er\u0151vel rukh\u00e1lt\u00e1l, kb. Meg \u00edgy lef\u00e9nyk\u00e9pezkedni lehetett, azt ut\u00e1na elk\u00fcldt\u00e9k SMS-ben neked,"}, {"start": 595.5, "end": 604.3, "text": " voltak szelfi sarkok, lehetett karaokizni, volt egy olyan r\u00e9sz, ahol ilyen kivet\u00edt\u0151kkel szimul\u00e1lt\u00e1k azt,"}, {"start": 604.3, "end": 609.3, "text": " hogy mit l\u00e1t egy s\u00f6r\u00f6s \u00fcveg a gy\u00e1rt\u00f3soron, \u00e9s nektek be kellett \u00e1llni, \u00e9s \u00edgy a falra ki volt vet\u00edtve,"}, {"start": 609.3, "end": 619.9, "text": " hogy t\u00e9nyleg ott \u00edgy gurul, vagy cs\u00faszik ott a soron, akkor hogy berakj\u00e1k a l\u00e1d\u00e1kba, elsz\u00e1ll\u00edtj\u00e1k ide, azt\u00e1n megisszik a Denny Elkr\u00e9j James Bond szerep\u00e9ben."}, {"start": 619.9, "end": 622.9, "text": " Ez a egy bennepernak a nyit\u00e1s, csak s\u00f6rrel."}, {"start": 622.9, "end": 631.0999999999999, "text": " Igen, \u00e9s te volt\u00e1l az a s\u00f6r\u00f6s \u00fcveg, teh\u00e1t kurva j\u00f3, meg volt csin\u00e1lva, akkor ott kapt\u00e1l be nem s\u00f6rt is, csak egy ilyen kis kostol\u00f3t el\u0151sz\u00f6r,"}, {"start": 631.0999999999999, "end": 637.9, "text": " ott elmondt\u00e1k, hogy vizet, hogy fogjuk, hogyan mondj\u00e1k ezt, hogy eg\u00e9szs\u00e9gedre, hogy ez a Prost,"}, {"start": 637.9, "end": 643.5, "text": " \u00e9s ut\u00e1na kaptatok egy karszalagot, \u00e9s abban volt kett\u0151 ilyen kis zseton."}, {"start": 643.5, "end": 653.6999999999999, "text": " \u00c9s a legv\u00e9ge ennek a t\u00farnak, ennek a k\u00f6r\u00fatnak az az, hogy egy ilyen ektesz\u00f3rakoz\u00f3 helyre, ami \u00edgy a k\u00f6zponton bel\u00fcl van kialak\u00edtva,"}, {"start": 653.6999999999999, "end": 663.5, "text": " egy ilyen ledf\u00e9nyek vannak, neonvil\u00e1g\u00edt\u00e1s, van pult, minden, sz\u00f3l a zene, \u00e9s te meg mint egy diszk\u00f3ban lenne, \u00e9s ott megihatsz kett\u0151 s\u00f6rt."}, {"start": 663.5, "end": 672.1, "text": " \u00c9s kurva nagy hangulata van az eg\u00e9sznek, \u00e9s szinte t\u00e1ncoltak az emberek, h\u00e1t annyi s\u00f6rt nem volt sajnos, hogy \u00f5 isten igaz\u00e1b\u00f3l elengedje mag\u00e1t mindenki,"}, {"start": 672.1, "end": 679.5, "text": " de az egy annyira nagy flash volt, annyira elveszte mindenki, teh\u00e1t \u00edgy l\u00e1tsz\u00f3dott t\u00e9nyleg a l\u00e1togat\u00f3kon is,"}, {"start": 679.5, "end": 688.9, "text": " \u00fagyhogyha valaki a j\u00f6v\u0151ben megy, akkor nagyon-nagyon j\u00f3 sz\u00edvvel tudom aj\u00e1nlani, hogy fizessenek be r\u00e1, mert nagyon kir\u00e1ly."}, {"start": 688.9, "end": 696.0, "text": " Azt\u00e1n m\u00e1sodik nap, vagyis h\u00e1t \u00edgy a h\u00e9tf\u0151i program az a F\u00e1ngok M\u00fazeum volt,"}, {"start": 696.0, "end": 706.3, "text": " mert ugye rengeteg festm\u00e9nyek kivan\u00e1ll\u00edtva volt az \u00e9let\u00e9ben, betenkint\u00e9st lehet nyerni, rengeteg t\u00f6rt\u00e9net van, \u00e9s nagyon-nagyon ig\u00e9nyes, nagyon-nagyon sz\u00e9p,"}, {"start": 706.3, "end": 712.1, "text": " sokkal sz\u00f3rakoztat\u00f3bb voltam, mint amire sz\u00e1m\u00edtottam, meg ugye t\u00e9nyleg egy sov\u00f3 mindent megtudhattunk r\u00f3la,"}, {"start": 712.1, "end": 719.2, "text": " \u00fagyhogy kedvet is kaptam az, hogy a h\u00e1rom\u00e9ves filmet, amit r\u00f3la k\u00e9sz\u00edtettek a Vilem Def\u00f3val, azt majd meg fogom n\u00e9zni."}, {"start": 719.2, "end": 725.2, "text": " \u00c9n azt pont a napokban n\u00e9ztem, meg j\u00f3 egy\u00e9bk\u00e9nt, egy kicsit ilyen m\u0171v\u00e9sziesked\u0151, nem tudom neked, de az mennyire j\u00f6n be."}, {"start": 725.2, "end": 731.6, "text": " Azt gondoltam, hogy az lesz, mert alapb\u00f3l a hatvan\u00e9ves Vilem Def\u00f3 j\u00e1tsza a F\u00e1ngokot, aki 37 \u00e9vesen halt meg."}, {"start": 731.6, "end": 739.2, "text": " Igen, igen, b\u00e1r mondjuk nem \u00fagy n\u00e9zett ki, mint aki 37 \u00e9ves a madonzs\u00e1gban, hogy a Vangok, azt az\u00e9rt egy\u00fctt hozz\u00e1,"}, {"start": 739.2, "end": 742.3000000000001, "text": " de j\u00f3 film, a Def\u00f3 nagyon, nagyon j\u00f3."}, {"start": 742.3000000000001, "end": 745.2, "text": " Valami rajzfilm is k\u00e9sz\u00fclt F\u00e1ngokr\u00f3l, nem?"}, {"start": 745.2, "end": 746.2, "text": " H\u00fa, azt nem tudom."}, {"start": 746.2, "end": 749.0, "text": " Ez a Vincent, vagy mi a fene?"}, {"start": 749.0, "end": 750.8000000000001, "text": " Saint Vincent, nem, az m\u00e1s."}, {"start": 750.8000000000001, "end": 752.4000000000001, "text": " Az a Bill Murray-s film?"}, {"start": 752.4000000000001, "end": 753.8000000000001, "text": " Nem, nem."}, {"start": 753.8000000000001, "end": 759.4000000000001, "text": " De igazad van, am\u00fagy, mert volt r\u00f3la anim\u00e1ci\u00f3s film kateg\u00f3ri\u00e1ban tal\u00e1n, Oscarra is el\u0151lt\u00e9k?"}, {"start": 759.4000000000001, "end": 761.2, "text": " Nem az, hogy Vincent."}, {"start": 761.2, "end": 762.8000000000001, "text": " Loving Vincent."}, {"start": 762.8, "end": 770.1999999999999, "text": " Azt szerintem az, teh\u00e1t ahol ilyen pillanatk\u00e9pek az eg\u00e9sz film, vagy festm\u00e9ny, vagy valami ilyesmir \u00e9mlik nekem."}, {"start": 770.1999999999999, "end": 771.8, "text": " Volt ilyen, igen."}, {"start": 771.8, "end": 780.8, "text": " H\u00e1t azt t\u00f6kre hiszem, \u00fagyhogy nagyon kedvet kaptam hozz\u00e1, hogy megn\u00e9zzem a filmet, mert \u00e9rdekes \u00e9lete volt a cs\u00e1v\u00f3nak,"}, {"start": 780.8, "end": 788.5999999999999, "text": " meg ugye ennek a sztorinak egy k\u00fcl\u00f6n fala volt a f\u0171lev\u00e1g\u00e1snak p\u00e9ld\u00e1ul, hogy mi\u00e9rt csin\u00e1lhatta,"}, {"start": 788.6, "end": 794.8000000000001, "text": " hogy csak mindent nem lehet tudni r\u00f3la, mert m\u00e9g ugye az orvostudom\u00e1n sem tartott ott, ahol most."}, {"start": 794.8000000000001, "end": 802.4, "text": " De az is nagyon kir\u00e1ly volt, h\u00e1t akkor ugye rengeteg s\u00f6r\u00f6z\u0151, teh\u00e1t \u00edgy rengeteg helyet bej\u00e1rtunk,"}, {"start": 802.4, "end": 809.0, "text": " nagyon kedves mindenhol a felszolg\u00e1l\u00e1s, \u00e9s ugye a nyelvideficit sem okoz gondot, mivel mindenki tud angolul."}, {"start": 809.0, "end": 815.6, "text": " Teh\u00e1t j\u00e1r\u00f3kel\u0151k j\u00f6ttek oda hozz\u00e1nk, az egyik haveromnak, nem tudom, hogy ezzel helyes megnevez\u00e9s,"}, {"start": 815.6, "end": 820.8000000000001, "text": " de ilyen hagyom\u00e1nyos f\u00e9nyk\u00e9pez\u0151je volt, ugye a fiammel minden el, \u00e9s kohadal j\u00f6tt egy id\u0151s n\u00e9nike megk\u00e9rdezni,"}, {"start": 820.8000000000001, "end": 825.4, "text": " hogy mennyire szereti meg, hogy mennyivel m\u00e1sabb \u00edgy fot\u00f3zni, mint digit\u00e1lis."}, {"start": 825.4, "end": 832.6, "text": " Nagyon kedvesek az emberek, am\u00fagy, nek hal\u00e1ldsildbe vannak, teh\u00e1t \u00edgy annyira szarnak mindenre."}, {"start": 832.6, "end": 839.4, "text": " Bement\u00fcnk egy kocsm\u00e1ba, \u00e9s ott egy ilyen hatvonas forma cs\u00e1v\u00f3 volt a tulaj, szerintem a tulaj,"}, {"start": 839.4, "end": 845.0, "text": " egy ilyen nagy ronda bronzkrokodia volt a falon, am\u00fagy, \u00e9s cs\u00e1v\u00f3 kiszolg\u00e1lt minket,"}, {"start": 845.0, "end": 851.2, "text": " megvett\u00fck a h\u00e1rom eur\u00f3s\u00f6r\u00fcnket, teh\u00e1t j\u00f3 p\u00e9nzbe ker\u00fclt, minden, ezt is az\u00e9rt tudni kell,"}, {"start": 851.2, "end": 859.0, "text": " hogyha menni akarsz, akkor az\u00e9rt k\u00e9sz\u00fclj fel r\u00e1, hogy nem muszod meg olcsom, de megvett\u00fck, tiszogattunk,"}, {"start": 859.0, "end": 867.4, "text": " cs\u00e1v\u00f3nak k\u00f6zben megj\u00f6tt a haverja, h\u00e1tra mentek a rakt\u00e1rba, ott elsz\u00edvtak egy j\u00f3 vastag jointot,"}, {"start": 867.4, "end": 871.8, "text": " azt\u00e1n ut\u00e1na meg m\u00e9g vettek egy pizz\u00e1t, \u00e9s le\u00fcltek, \u00e9s bezab\u00e1lt\u00e1k, \u00e9s amikor j\u00f6tt egy vend\u00e9g,"}, {"start": 871.8, "end": 877.5999999999999, "text": " akkor \u0151 felkelt, kiszolg\u00e1lta mindent, valah\u00e1ny j\u00f3l \u00e9rezte mag\u00e1t \u0151 is."}, {"start": 877.5999999999999, "end": 884.4, "text": " Nyilv\u00e1n vannak koffishopok, ahol ugye lehet \u00e9lni a leg\u00e1lis marihuana fogyaszt\u00e1snak,"}, {"start": 884.4, "end": 892.4, "text": " iszonyatos k\u00edn\u00e1lattal, \u00e9s ugye nem csak cigit lehet venni, nem csak sz\u00e1r\u00edtott marihuan\u00e1t,"}, {"start": 892.4, "end": 901.8, "text": " hanem teker cigit is adnak neked, lehet ilyen te\u00e1t is, ami ugyan\u00fagy ennek a level\u00e9b\u0151l van f\u0151zve,"}, {"start": 901.8, "end": 910.1999999999999, "text": " s\u00fctem\u00e9nyeket \u00e1rulnak, teh\u00e1t kinek mi az ami \u00e9rdekli, mindent ki lehet pr\u00f3b\u00e1lni,"}, {"start": 910.1999999999999, "end": 913.1999999999999, "text": " \u00e9s mindenki am\u00fagy nagyon kedves, nagyon figyelmes."}, {"start": 913.1999999999999, "end": 922.0, "text": " Gazdron\u00f3mia az nem nagyon van, teh\u00e1t ilyen h\u00fasgolj\u00f3k, meg \u00edzes\u00edtett t\u00f6rt krumplik,"}, {"start": 922.0, "end": 930.6, "text": " amit \u00e9lettem, abban ja marhous volt, az egyik adagban m\u00e1sipa kelbimb\u00f3l, a harmadik meg savany\u00fa k\u00e1poszt\u00e1val volt \u00f6sszekever\u0151, \u00e9s ez volt a k\u00f6ret."}, {"start": 930.6, "end": 936.6, "text": " J\u00f3, h\u00e1t ez is egy\u00e9bk\u00e9nt teljesen j\u00f3, h\u00e1t t\u00fal sok hozz\u00e1adott \u00e9rt\u00e9k nincs benne, de att\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl ok\u00e9."}, {"start": 936.6, "end": 937.6, "text": " Izz\u00e9lm\u00e9ny."}, {"start": 937.6, "end": 943.0, "text": " Egy l\u00e1tv\u00e1nyoss\u00e1got nagyon ker\u00fclz, Gerg\u0151. Milyen volt M\u00e1szkantje?"}, {"start": 943.0, "end": 951.4, "text": " H\u00e1t M\u00e1szkantje nem jutottok el sajnos. Az a m\u00e1sik ir\u00e1nyba volt a szempont, teh\u00e1t ugye Eindhovenb\u0151l mi ugye f\u00f6lfel\u00e9 ment\u00fcnk,"}, {"start": 951.4, "end": 954.4, "text": " ugye Amsterdamba, \u00e9s M\u00e1szkantje pedig lefel\u00e9 van."}, {"start": 954.4, "end": 956.1999999999999, "text": " Homo."}, {"start": 956.1999999999999, "end": 958.8, "text": " Oda \u00fagy sajnos nem tudtunk behomozni."}, {"start": 958.8, "end": 962.8, "text": " Igen, mert valahogy Gerg\u0151 mindig az ellent\u00e9tes ir\u00e1nyba ment."}, {"start": 962.8, "end": 966.8, "text": " Igen, direkt itt tervezt\u00fck az utat."}, {"start": 966.8, "end": 972.4, "text": " Meg ugye maga a v\u00e1ros az ugye ilyen csatorn\u00e1kkal van ugye az eg\u00e9sz beh\u00e1l\u00f3zva,"}, {"start": 972.4, "end": 983.4, "text": " ugye Eindhoven h\u00edlakon kell \u00e1tj\u00e1rk\u00e1lni, de az is nagyon-nagyon sz\u00e9p, meg nagyon-nagyon sz\u00e9p l\u00e1tk\u00e9pet ad az eg\u00e9sznek."}, {"start": 983.4, "end": 989.4, "text": " Ugye Twitterre is posztoltam egy k\u00e9pet, ahol a sof\u0151r ott r\u00e1parkolt szinte a csatorn\u00e1ra,"}, {"start": 989.4, "end": 995.4, "text": " \u00e9s \u00edgy a kerekek konkr\u00e9tan egy ilyen 30-20 centire lel\u00f3gott a csatorn\u00e1ba."}, {"start": 995.4, "end": 998.4, "text": " M\u00e1snap m\u00e1r nem volt otthon az aut\u00f3, nem tudom, hogy hogy jutott."}, {"start": 998.4, "end": 999.4, "text": " Keres\u00fclt?"}, {"start": 999.4, "end": 1001.4, "text": " Val\u00f3sz\u00edn\u0171."}, {"start": 1001.4, "end": 1007.4, "text": " \u00c9n el\u0151sz\u00f6r egy\u00e9bk\u00e9nt azt hittem, hogy a rendsz\u00e1mon az a szem\u00fcveg az konkr\u00e9tan ott van."}, {"start": 1007.4, "end": 1012.4, "text": " Azt hittem, hogy ilyen d\u00edsz, hogy \u00e9n nem tudom, hogy a mai vil\u00e1gban m\u00e1r semmi nem csod\u00e1lkozik,"}, {"start": 1012.4, "end": 1014.4, "text": " azt r\u00e1j\u00f6ttem, hogy azt te raktad ott aut\u00f3ban."}, {"start": 1014.4, "end": 1025.4, "text": " Realit\u00e1lt nem nagyon szabad ilyeneket megosztani, \u00fagyhogy \u00edgy ezel\u00e1lt akartam a rendsz\u00e1m\u00e1t."}, {"start": 1025.4, "end": 1027.4, "text": " De akkor j\u00f3, j\u00f3l telt."}, {"start": 1027.4, "end": 1035.4, "text": " Nagyon j\u00f3 volt. Teh\u00e1t t\u00e9nyleg csak annyi, hogy ez\u00e9rt k\u00e9sz\u00fclni kell erre, hogy kicsit h\u0171v\u00f6s van, esik az es\u0151,"}, {"start": 1035.4, "end": 1041.4, "text": " nagy a forgalom, nagyon turista v\u00e1ros r\u00e1ad\u00e1sul, teh\u00e1t nem olyan, mint egy ilyen kisebb v\u00e1rosban,"}, {"start": 1041.4, "end": 1046.4, "text": " nem t\u00e9nyleg mindenhol ezek a baz\u00e1rok meg v\u00e9gell\u00e1thatatlan embert\u00f6meg,"}, {"start": 1046.4, "end": 1050.4, "text": " teh\u00e1t ha valaki a zs\u00fafolts\u00e1got nem szereti, akkor ker\u00fclje el messzir\u0151l,"}, {"start": 1050.4, "end": 1059.4, "text": " de viszont, hogyha t\u00e9nyleg erre a nagyv\u00e1rosi \u00e9letre v\u00e1ltsz, hogy t\u00e9nyleg belel\u00e1ss\u00e1l abbahogy hogyan \u00e9lnek a hal\u00f3d\u00f3 nyugaton,"}, {"start": 1059.4, "end": 1067.4, "text": " nagyon j\u00f3 sz\u00edvel tudom aj\u00e1nlani, \u00e9s sim\u00e1n el tudom azt k\u00e9pzelni, hogy \u00e9n is m\u00e9g egyszer vissza fogok menni,"}, {"start": 1067.4, "end": 1072.4, "text": " mondjuk be\u00fclni egy moziba, mert most arra nem volt kapacit\u00e1sunk sajnos,"}, {"start": 1072.4, "end": 1084.4, "text": " de nagyon \u00f6r\u00fcltem neki, hogy el tudtam menni a bar\u00e1taimmal, meg az, hogy ez nem olyan, mint Magyarorsz\u00e1g,"}, {"start": 1084.4, "end": 1090.4, "text": " teh\u00e1t egy teljesen m\u00e1s hangulat volt \u00edgy, hogy haza\u00e9rkeztem, \u00e9s \u00edgy itthon voltam ma, am\u00edg nem dolgoztam,"}, {"start": 1090.4, "end": 1094.4, "text": " de ja, nem csal\u00f3dtam egy\u00e1ltal\u00e1n."}, {"start": 1094.4, "end": 1097.4, "text": " \u00c9s tal\u00e1lkoztatok magyarokkal kint?"}, {"start": 1097.4, "end": 1105.4, "text": " El\u00e9g sok magyar sz\u00f3t lehet hallani, teh\u00e1t b\u0151ven lehet ezzel tal\u00e1lkozni, az egyik felsz\u00f3k."}, {"start": 1105.4, "end": 1107.4, "text": " A b\u00fcr\u00f6s l\u00e1mp\u00e1s negyedn\u00e9l."}, {"start": 1107.4, "end": 1115.4, "text": " Ott is voltak, de m\u00e1shol is, p\u00e9ld\u00e1ul az egyik pultos csaj, aki kiszolg\u00e1lt minket,"}, {"start": 1115.4, "end": 1124.4, "text": " \u0151 p\u00e9ld\u00e1ul \u00e9rtette, amit mondtunk, mert hogy neki az apuk\u00e1ja, az ugye Sztov\u00e1ki\u00e1nak a magyar r\u00e9sz\u00e9r\u0151l sz\u00e1rmazott,"}, {"start": 1124.4, "end": 1130.4, "text": " \u00e9s akkor \u00edgy a l\u00e1ny meg\u00e9rtette azt, amit mondtunk, de nem mert besz\u00e9lni, mert mondta, hogy kicsit sz\u00e9gyel\u0151,"}, {"start": 1130.4, "end": 1135.4, "text": " hogy nem tud m\u00e1r annyira j\u00f3l magyarul, de \u0151 is p\u00e9ld\u00e1ul nagyon-nagyon j\u00f3 fej volt,"}, {"start": 1135.4, "end": 1142.4, "text": " ott p\u00e9ld\u00e1ul vettek a sr\u00e1cok egy ilyen hatos pakk, ilyen j\u00e9gerbomb\u00e1t, teh\u00e1t ilyen energi\u00e1ital, meg j\u00e9ger."}, {"start": 1142.4, "end": 1147.4, "text": " \u00c9n abban nem k\u00e9rtem, mert m\u00e1r az este v\u00e9g\u00e9n voltunk, \u00e9s m\u00e1snap rep\u00fclt\u00fcnk, \u00fagyhogy \u00e9n nem mertem bev\u00e1llalni,"}, {"start": 1147.4, "end": 1152.4, "text": " egy s\u00f6r\u00f6z\u00e9s v\u00e9g\u00e9re azt, de mondta, hogy az egyik sr\u00e1c nem nagyon szerette az energi\u00e1italt."}, {"start": 1152.4, "end": 1157.4, "text": " \u00dagyhogy a csaja \u00edgy gr\u00e1tisztba kihozott egy plusz feleste, ami mi\u00e9rt nem kellett fizetni,"}, {"start": 1157.4, "end": 1162.4, "text": " \u00e9s mondta, hogy belef\u00e9r, nem baj, nem g\u00e1z."}, {"start": 1162.4, "end": 1169.4, "text": " \u00dagyhogy nagyon-nagyon pozit\u00edv k\u00e9rd\u00e9ny volt, majd m\u00e9g Instagramra fogok rakni kik\u00e9peket,"}, {"start": 1169.4, "end": 1171.4, "text": " csak m\u00e9g v\u00e1rom, hogy mindenki felt\u00f6lts\u00e9 a k\u00f6z\u00f6s mapp\u00e1val."}, {"start": 1171.4, "end": 1175.4, "text": " Tudod, hogy \u00f6tten voltunk, \u00f6t telefonnal, meg egy f\u00e9nyk\u00e9pez\u0151vel, \u00e9s akkor \u00edgy id\u0151 betelik,"}, {"start": 1175.4, "end": 1181.4, "text": " am\u00edg mindenki be tudja egyhelyre s\u0171r\u00edteni \u0151ket, \u00e9s tudunk vel\u00fck mazsol\u00e1zni, mert am\u00fagy meg l\u00e1tv\u00e1nyos is."}, {"start": 1181.4, "end": 1187.4, "text": " \u00dagyhogy emiatt meg fogom n\u00e9zni a David Orrasselnek az \u00faj filmj\u00e9t,"}, {"start": 1187.4, "end": 1191.4, "text": " kurv\u00e1ra nem \u00e9rdekel, \u00e9s kurv\u00e1ra nem szerettem am\u00fagy \u00e1ltal\u00e1ban a filmjeit,"}, {"start": 1191.4, "end": 1194.4, "text": " de most m\u00e1r musz\u00e1j vagyok az Amsterdam c\u00edm\u0171 filmet megn\u00e9zni."}, {"start": 1194.4, "end": 1197.4, "text": " K\u00f6vetkez\u0151 ad\u00e1sban visszat\u00e9r\u00fcnk r\u00e1."}, {"start": 1197.4, "end": 1199.4, "text": " Igen, igen."}, {"start": 1199.4, "end": 1204.4, "text": " A k\u00f6vetkez\u0151 ad\u00e1sban is lesz majd besz\u00e1mol\u00f3 Amsterdamr\u00f3l, csak egy m\u00e1sik form\u00e1ban."}, {"start": 1204.4, "end": 1209.4, "text": " Igen, majd elmondom, hogy ez t\u00f6kre nem olyan, mint a val\u00f3s\u00e1g, mert \u00e9rtek m\u00e1r hozz\u00e1."}, {"start": 1209.4, "end": 1214.4, "text": " G\u00e1bor is volt Amsterdamban, \u00e9s neki is nagyon tetszett."}, {"start": 1214.4, "end": 1217.4, "text": " Mondta is, hogy a kedvenc v\u00e1rosa tal\u00e1n."}, {"start": 1217.4, "end": 1222.4, "text": " Igen, valami \u00f6smit\u00e9rt, \u00fagyhogy biztosan benne valami var\u00e1zs."}, {"start": 1222.4, "end": 1223.4, "text": " J\u00f3."}, {"start": 1223.4, "end": 1229.4, "text": " Na, itt a csatorn\u00e1val kapcsolatban egy p\u00e1r inf\u00f3 m\u00e9g, ami a legut\u00f3bbi ad\u00e1s \u00f3ta t\u00f6rt\u00e9nt."}, {"start": 1229.4, "end": 1236.4, "text": " \u00c9n kiraktam egy Film Bar\u00e1tok Express-t egy Pelikanv\u00e9r c\u00edm\u0171 filmhez."}, {"start": 1236.4, "end": 1242.4, "text": " Egy el\u00e9g \u00e9rdekes darab. Nem tudom, ti gondolom nem hallottatok r\u00f3la semmit."}, {"start": 1242.4, "end": 1251.4, "text": " De pont egy p\u00e1r hete, vagy egy h\u00f3napja l\u00e1tta anyuk\u00e1m, nem tudom, TV-ben n\u00e9zt\u00e9l, \u00e9s ott ragadt el\u0151tte, \u00e9s \u00edgy mes\u00e9lte a sztorit."}, {"start": 1251.4, "end": 1255.4, "text": " \u00c9s h\u00e1t tudod, \u0151 \u00fagy mes\u00e9l, hogy az eg\u00e9szet elmondj\u00e1t, az \u00edgy nem lehet le\u00e1ll\u00edtani."}, {"start": 1255.4, "end": 1261.4, "text": " \u00dagyhogy elmes\u00e9lt, \u00e9s \u00faristen, ez t\u00e9nyleg meredeken hangzik, \u00e9n nem akarom l\u00e1tni."}, {"start": 1261.4, "end": 1270.4, "text": " De pont, \u00e9n meg is lep\u0151dtem a jelen pont, anyuk\u00e1m \u00e9s Fredidi n\u00e9z\u00e9si szok\u00e1sai k\u00f6z\u00f6tt van egy k\u00f6z\u00f6s medzet \u00fagy t\u0171nik."}, {"start": 1270.4, "end": 1274.4, "text": " H\u00e1t most itt egyes emberek els\u0151tn\u00e9k, hogy egy\u00fctt n\u00e9zt\u00fck, de nem."}, {"start": 1274.4, "end": 1276.4, "text": " N\u00e1\u00e1\u00e1\u00e1\u00e1!"}, {"start": 1276.4, "end": 1286.4, "text": " \u00c9n is megtal\u00e1ltam a filmet, el is kezdtem n\u00e9zni, azt\u00e1n \u00fagy beletekkergettem, \u00e9s \u00edgy r\u00e1j\u00f6ttem, hogy ez biztos nagyon j\u00f3l megvan csin\u00e1lva, de \u00e9n ezt nem szeretn\u00e9m megn\u00e9zni."}, {"start": 1286.4, "end": 1292.4, "text": " H\u00e1t egy... Engem m\u00e1r az nagyon megviselt, amit Itzsegr\u0151l v\u00e9g\u00fcl l\u00e1ttam."}, {"start": 1292.4, "end": 1301.4, "text": " H\u00e1t nem egy egyszer\u0171 film, de igaz\u00e1b\u00f3l mindent elmondok r\u00f3la, t\u00e9nyleg nagyon expresszt nem tudom, hogy n\u00e9gyperces az eg\u00e9sz."}, {"start": 1301.4, "end": 1311.4, "text": " De mindenk\u00e9pp egy \u00e9rdekes film\u00e9rm\u00e9ny volt. Illetve, ha m\u00e1r itt az el\u0151z\u0151 ad\u00e1sokban sz\u00f3v\u00e1 tettem, l\u00e1ttam a Commando-t azonban."}, {"start": 1311.4, "end": 1313.4, "text": " Fredidi megn\u00e9zte a Commando-t?"}, {"start": 1313.4, "end": 1318.4, "text": " Igen, megn\u00e9ztem, im\u00e1dtam gyerekek. Teh\u00e1t ez a film olyan sz\u0171ri\u00e1lis, hogy..."}, {"start": 1318.4, "end": 1320.4, "text": " Ez a sz\u00ednarany trash?"}, {"start": 1320.4, "end": 1327.4, "text": " Ez a... Nem is tudom. Ez a Hoczocz 3. Teh\u00e1t ez hogy h\u00edvj\u00e1k magyarul a Hoczocz?"}, {"start": 1327.4, "end": 1328.4, "text": " Nagy durran\u00e1s."}, {"start": 1328.4, "end": 1336.4, "text": " Nagy durran\u00e1s 3 gyakorlatilag. Teh\u00e1t ez \u00f6nmaga par\u00f3di\u00e1ja, de annyira sz\u00f3rakoztat\u00f3, teh\u00e1t hihetetlen az eg\u00e9sz."}, {"start": 1336.4, "end": 1344.4, "text": " De az, hogy az a film m\u00e9g mindig nem veszi komolyan mag\u00e1t, ez a film, de egy m\u00e1sodpercig sem, \u00e9s pont ez adja egy\u00e9bk\u00e9nt az elej\u00e9t."}, {"start": 1344.4, "end": 1350.4, "text": " Teh\u00e1t \u00edgy ilyen dolgokat m\u00e9g Chuck Norris filmekben sem l\u00e1tni, akik viszont komolyan veszik magukat."}, {"start": 1350.4, "end": 1355.4, "text": " Teh\u00e1t a szuper-elit-kommand\u00f3s, aki t\u00f6kre nem \u00fagy viselkedik semmilyen."}, {"start": 1355.4, "end": 1365.4, "text": " Teh\u00e1t Sosincs fedez\u00e9kben konkr\u00e9tan volt jelenet, ahol a fedez\u00e9kb\u0151l ugrott ki a ny\u00edlt terepre, \u00e9s onnan l\u0151tt le 600 embert, akiknek mind bajcuk volt, meg ilyenek."}, {"start": 1365.4, "end": 1368.4, "text": " Sz\u0171ri\u00e1lis az eg\u00e9sz film, de pokol\u00edt\u00f3ra koztat\u00f3."}, {"start": 1368.4, "end": 1372.4, "text": " Csak \u00fagy egymaga egy lend\u00fclettel egy telefonf\u00fclk\u00e9t kikap a hely\u00e9re."}, {"start": 1372.4, "end": 1373.4, "text": " Ja, igen."}, {"start": 1373.4, "end": 1376.4, "text": " Egy\u00e1ltal\u00e1n nem felt\u0171n\u0151 ott."}, {"start": 1376.4, "end": 1382.4, "text": " Az m\u00e9g az ikonikus Film Plusz rekl\u00e1mba is beleker\u00fclt, azt hiszem a telefonf\u00fclk\u00e9s."}, {"start": 1382.4, "end": 1383.4, "text": " Igen, igen."}, {"start": 1383.4, "end": 1388.4, "text": " H\u00e1t az a Univerzum legnagyobb rekl\u00e1mja, az a harcos megsz\u00fcletett."}, {"start": 1388.4, "end": 1402.4, "text": " \u00dagyhogy \u00e9n nem tudom, kb. 25 \u00e9v ut\u00e1n l\u00e1ttam \u00fajra ezt a filmet, \u00e9s sok mindenr\u0151l tudtam, teh\u00e1t ezek az egysorosok, meg ak\u00e1rmik, de m\u00e9g \u00edgy is b\u0151ven tartogatott frenetikus \u00e9lm\u00e9nyt."}, {"start": 1402.4, "end": 1407.4, "text": " \u00dagyhogy mindenki, aki hozz\u00e1m hasonl\u00f3an halogattam, olyan okn\u00e1l fogva, ne tegye."}, {"start": 1407.4, "end": 1411.4, "text": " Teh\u00e1t ez a film sz\u0171ri\u00e1lisan zseni\u00e1lis."}, {"start": 1411.4, "end": 1421.4, "text": " Teh\u00e1t 600 f\u00e9le okot lehetne mondani, hogy film eszt\u00e9tikailag ez mi\u00e9rt v\u00e1llalhatatlan, de egyszer\u0171en az \u00f6sszhat\u00e1s annyira pokol, ilyen sz\u00f3rakoztat\u00f3."}, {"start": 1421.4, "end": 1428.4, "text": " \u00dagyhogy hatalmas, sokkal jobb volt m\u00e9g, amit rem\u00e9ltem."}, {"start": 1428.4, "end": 1431.4, "text": " \u00c9s nem voltak alacsonyak az elv\u00e1r\u00e1saim."}, {"start": 1431.4, "end": 1448.4, "text": " Na, illetve itt m\u00e9g annyi, hogy k\u00fcldjetek nyugodtan szign\u00e1lokat, itt kaptunk egy p\u00e1rat, de itt sincs t\u00fal sok, r\u00e1ad\u00e1sul k\u00e9t embert\u0151l van hat darab, teh\u00e1t jobb lenne egy kicsit vari\u00e1lni,"}, {"start": 1448.4, "end": 1465.4, "text": " de nyugodtan k\u00fcldjetek, amit szeretn\u00e9tek bek\u00fcldeni a filmbar\u00e1tok.podcast.gmail.com e-mail c\u00edmre, illetve egy nagyon \u00e9rdekes kis aj\u00e1nd\u00e9kot kaptunk Laci hallgat\u00f3nkt\u00f3l,"}, {"start": 1465.4, "end": 1481.4, "text": " aki k\u00e9sz\u00edtett Letterboxdra egy olyan filmlist\u00e1t, ahol \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6tte az \u00f6sszes n\u00e9pakorot\u00e1ban kisorsolt film\u00fcnket, kis mell\u00e9k inf\u00f3kkal is, hogy melyik ad\u00e1sban lettek kisorsolva, milyen sorrendben."}, {"start": 1481.4, "end": 1486.4, "text": " \u00dagyhogy ezt megtal\u00e1ltuk a csatorn\u00e1jukn\u00e1l, \u00e9s k\u00e9rdezi, hogy milyen list\u00e1k legyenek m\u00e9g."}, {"start": 1486.4, "end": 1498.4, "text": " Nyilv\u00e1n az, hogy az \u00f6sszes kicsit t\u00fal nagy falat lenne, de mit tudom \u00e9n, ak\u00e1r kar\u00e1csonyi filmek vagy ak\u00e1rmi, \u00fagyhogy ha van \u00f6tletek, akkor..."}, {"start": 1498.4, "end": 1500.4, "text": " Connie Jane filmek."}, {"start": 1500.4, "end": 1512.4, "text": " Vagy az, h\u00e1t az egy r\u00f6vid lista lenne, de nyugodtan \u00edrj\u00e1tok be a kommentekhez, akkor \u0151 ezt elfogadja, ezt az inputot, \u00e9s akkor majd elk\u00e9sz\u00edti."}, {"start": 1512.4, "end": 1520.4, "text": " Illetve egy nagyon kedves \u00fczenetet kaptunk M\u00e1rtont\u00f3l, aki k\u00e9t n\u0151pakorot\u00e1s filmet is k\u00fcld\u00f6tt."}, {"start": 1520.4, "end": 1528.4, "text": " Ezt az utols\u00f3 sort ezt \u00edgy ki ragadtam, mert olyan j\u00f3l esett, hogy k\u00f6szi sz\u00e9pen, hogy vagytok, m\u00e1r eddig is hallgat\u00f3 voltam sok ideje,"}, {"start": 1528.4, "end": 1536.4, "text": " most k\u00fclf\u00f6ldre k\u00f6lt\u00f6ztem, \u00e9s a csal\u00e1d n\u00e9lk\u00fcli mag\u00e1nyos f\u0151z\u0151s sessionok n\u00e9lk\u00fcl\u00f6zhetetlen r\u00e9sz\u00e9v\u00e9 v\u00e1ltatok."}, {"start": 1536.4, "end": 1548.4, "text": " \u00dagyhogy ez annyira j\u00f3l esik, hogy valahogy mi vagyunk a hazai biztos pont, \u00edgy k\u00fclf\u00f6ld\u00f6n is, ezzel k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen M\u00e1rtonnak ezt a kis visszajelz\u00e9st."}, {"start": 1548.4, "end": 1555.4, "text": " Na, menj\u00fcnk a bor\u00edt\u00f3k\u00e9phez, amit ugyanaz a Laci k\u00fcld\u00f6tt be, aki a letterbox list\u00e1t is csin\u00e1lta."}, {"start": 1555.4, "end": 1568.4, "text": " Egy darab van most csak, ami a S\u00f6szihez k\u00e9sz\u00fclt els\u0151sorban, de a h\u00e1tt\u00e9rben a Pinhead n\u00e9, de h\u00e1t nem tudom \u00e9n, mi a neve ennek a..."}, {"start": 1568.4, "end": 1571.4, "text": " Pinhead. Vagy most az \u00fajra gondolsz?"}, {"start": 1571.4, "end": 1574.4, "text": " Az \u00fajra. Ott van valami k\u00fcl\u00f6nneve, vagy..."}, {"start": 1574.4, "end": 1580.4, "text": " Nem, Pinhead. Konkr\u00e9tan a Pinhead csak \u00fajra van castingolva egy m\u00e1sik sz\u00edn\u00e9sz\u00e1llattal elj\u00e1tszva."}, {"start": 1580.4, "end": 1585.4, "text": " A k\u00e9tb\u0151l is szerintem sehol nem volt k\u0151ber\u00e9sve, hogy nem lehet n\u0151 a Pinhead."}, {"start": 1585.4, "end": 1591.4, "text": " Nincs genderez\u00e9s ilyenben, \u00fagyhogy akkor \u0151 az \u00faj Pinhead. \u00c9n nem l\u00e1ttam ezt a filmet, nem is vagyok benne biztos, hogy l\u00e1tni akarom."}, {"start": 1591.4, "end": 1594.4, "text": " M\u00falk pedig az els\u0151, azt eml\u00e9kszem, hogy im\u00e1dtad."}, {"start": 1594.4, "end": 1595.4, "text": " Ja."}, {"start": 1595.4, "end": 1597.4, "text": " Nem, nem az \u00e9n."}, {"start": 1597.4, "end": 1605.4, "text": " Megmaradt, hogy m\u00e9g egy ilyen, a sz\u00f3 legjobb \u00e9rtelm\u00e9ben guztustalan filmet. Ez visszatasz\u00edt\u00f3 az eg\u00e9szet."}, {"start": 1605.4, "end": 1611.4, "text": " Nem l\u00e1ttam ezek k\u00f6z\u00fcl, de nem az \u00e9n vil\u00e1gom, de ha Gerg\u0151 meggy\u0151z\u0151 m\u00e1r l\u00e1tta, akkor h\u00e1t ha..."}, {"start": 1611.4, "end": 1617.4, "text": " Black Sheep csin\u00e1lt egy bemutat\u00f3t a kilencedikr\u0151l, vagy nem tudom m\u00e1r melyik, vagy nagyon-nagyon sokadik r\u00e9sz\u00e9r\u0151l,"}, {"start": 1617.4, "end": 1622.4, "text": " h\u00e1t az alapj\u00e1n nem biztos, hogy ezt \u00e9n ig\u00e9nylem, b\u00e1r ez nyilv\u00e1n az\u00e9rt ig\u00e9nyesebb."}, {"start": 1622.4, "end": 1628.4, "text": " H\u00e1t figyelj, most nem ez fogja \u00fajra\u00edrni a gondolkod\u00e1sodat a Hellraiser filmekr\u0151l."}, {"start": 1628.4, "end": 1639.4, "text": " Teh\u00e1t az egy\u00e9rtelm\u0171. \u00c9n ugye az els\u0151t kedvelem, t\u00f6bbsz\u00f6r is l\u00e1ttam az els\u0151t, \u00e9s egy ahhoz hasonl\u00f3 jelm\u00e9nyt adom \u00fagy vissza."}, {"start": 1639.4, "end": 1650.4, "text": " Vannak itt is guztustalan dolgok, de sokkal karakterk\u00f6zpont\u00fabb film, mint mondjuk a kor\u00e1bbiak, vagy legal\u00e1bb,"}, {"start": 1650.4, "end": 1659.4, "text": " bocs\u00e1nat, \u00e9n csak az els\u0151t l\u00e1ttam, \u00e9n a t\u00f6bbit nem l\u00e1ttam, nem is nagyon akarom am\u00fagy, de hogy ez egy sokkal jobban r\u00e1fegszenek arra,"}, {"start": 1659.4, "end": 1669.4, "text": " hogy milyen viszonyok vannak a karakterek k\u00f6z\u00f6tt, \u00fagyhogy ez r\u00e9szben amilyet is, vagy k\u00e9t \u00f3ra a film, teh\u00e1t k\u00e9t \u00f3ra, egy perc am\u00fagy tal\u00e1n,"}, {"start": 1669.4, "end": 1682.4, "text": " \u00e9s de lehet r\u00f3la szerintem besz\u00e9lgetni, meg egy \u00e9rdekes megk\u00f6zel\u00edt\u00e9si a t\u00e9m\u00e1nak, \u00fagyhogy az\u00e9rt r\u00e1besz\u00e9lni sem tudlak t\u00e9ged, Freddy speciell, annyira, de lebesz\u00e9lni sem."}, {"start": 1682.4, "end": 1683.4, "text": " De a smile akkor az\u00e9rt jobb."}, {"start": 1683.4, "end": 1686.4, "text": " A smile az egy kilom\u00e9terekkel jobb."}, {"start": 1686.4, "end": 1692.4, "text": " J\u00f3, majd megl\u00e1tjuk. Te mondtad, hogy am\u00fagyis behozn\u00e1d legk\u00f6zelebbre."}, {"start": 1692.4, "end": 1702.4, "text": " Igen, most el\u00e9g zs\u00fafolt ugye m\u00e1r a programunk szerintem, \u00fagyhogy amiatt nem akartam, de a k\u00f6vetkez\u0151re besz\u00e9lj\u00fcnk meg, h\u00e1t hogyha m\u00e1r rajta van a bor\u00edt\u00f3nk, akkor megcsin\u00e1ljuk."}, {"start": 1702.4, "end": 1712.4, "text": " J\u00f3, \u00fagyhogy k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen Laci-nak ezt a bor\u00edt\u00f3k\u00e9pet, Ana de Armasz, ugye \u00edgy h\u00edvj\u00e1k ezt a nev\u00e9t."}, {"start": 1712.4, "end": 1724.4, "text": " \u0150t mindig j\u00f3 n\u00e9zni, kiv\u00e9ve a szeciben, de akkor h\u00e1t \u00f6r\u00fcl\u00fcnk, hogy egy bor\u00edt\u00f3k\u00e9p\u00fcnk lett, \u00fagyhogy k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen Laci-nak."}, {"start": 1724.4, "end": 1740.4, "text": " Na, akkor menj\u00fcnk tov\u00e1bb a n\u00e9pakarata sorsol\u00e1shoz. 2369 film van most. Tal\u00e1n a legprominencebb \u00fajabb a list\u00e1n az az Ace-veszt\u0151, az Angelina Jolie-s."}, {"start": 1740.4, "end": 1746.4, "text": " Azt \u00e9n m\u00e9g nem l\u00e1ttam egy\u00e9bk\u00e9nt az Ace-veszt\u0151t, pedig az \u00e9rdekel, az\u00e9rt kapott Oscar, ugye a Jolie."}, {"start": 1746.4, "end": 1748.4, "text": " Ja, vagy ez egy James-Mongold film."}, {"start": 1748.4, "end": 1749.4, "text": " Ez egy James-Mongold film, igen."}, {"start": 1749.4, "end": 1751.4, "text": " Winona Ryder-es."}, {"start": 1751.4, "end": 1753.4, "text": " Nem rossz film, \u00e9n l\u00e1ttam."}, {"start": 1753.4, "end": 1755.4, "text": " Ugyanannyi es\u00e9lye van, mint b\u00e1rmelyik m\u00e1s."}, {"start": 1755.4, "end": 1758.4, "text": " 50% am\u00fagy, tudj\u00e1tok."}, {"start": 1759.4, "end": 1763.4, "text": " Na, 893."}, {"start": 1764.4, "end": 1765.4, "text": " H\u0171ha, na."}, {"start": 1765.4, "end": 1767.4, "text": " Egy igazi filmfaszikus."}, {"start": 1767.4, "end": 1768.4, "text": " Ricky-o, fogadjunk."}, {"start": 1768.4, "end": 1769.4, "text": " Nem."}, {"start": 1769.4, "end": 1780.4, "text": " Ennek most nagyon h\u00e1l\u00e1s vagyok, mert itthon van ez a DVD, \u00e9s soha nem n\u00e9ztem meg ezt az alkot\u00e1st, pedig el\u00e9g h\u00edres \u00e9s ismert."}, {"start": 1780.4, "end": 1785.4, "text": " Ez nem m\u00e1s, mint az 1974-es K\u00ednai negyed."}, {"start": 1785.4, "end": 1800.4, "text": " Milyen r\u00e9g\u00f3ta szemezek ezzel a filmel, basszus. \u00c9n is szerintem m\u00e1r vagy 10 \u00e9ve tologatom magam el\u0151tt. Soha nem l\u00e1ttam, egy effektet l\u00e1ttam bel\u0151le, vagy egy jelenetet."}, {"start": 1800.4, "end": 1801.4, "text": " Az orros."}, {"start": 1801.4, "end": 1805.4, "text": " Igen, igen, \u00e9s az a Corridor Crusher-ok az Adam Savage-re kre\u00e1lt\u00e1k, \u00e9s azt az egyet ismerem."}, {"start": 1805.4, "end": 1815.4, "text": " \u00c9n tudom ennek a befejez\u00e9s\u00e9t, sajnos lehet, hogy ez h\u00e1tr\u00e1ltatott mindig, hogy megn\u00e9zem, de mindegy, ez most akkor t\u00fal kell esni."}, {"start": 1815.4, "end": 1817.4, "text": " \u00c9n \u00f6r\u00fcl\u00f6k ennek, hogy h\u00e1t..."}, {"start": 1817.4, "end": 1818.4, "text": " Jaj, igaz."}, {"start": 1818.4, "end": 1821.4, "text": " Ez j\u00f3, ez mindenk\u00e9ppen egy klasszikus, amit p\u00f3tolni fogunk."}, {"start": 1821.4, "end": 1827.4, "text": " Nem olyan r\u00e9gen, p\u00e1r nappal ezel\u0151tt hallgattam meg a Napsz\u00e1t-a kapcs\u00e1n egy interj\u00fat a Nemesszel,"}, {"start": 1827.4, "end": 1837.4, "text": " \u00e9s t\u00f6bbsz\u00f6r is kiemelte, hogy amikor azt k\u00e9rdezt\u00e9k, hogy a munk\u00e1ss\u00e1g\u00e1ra milyen filmek gyakoroltak hat\u00e1st, akkor t\u00f6bbsz\u00f6r mondta, hogy Chinatown."}, {"start": 1837.4, "end": 1840.4, "text": " Ja, h\u00e1t ez Freddit most j\u00f3l el\u00e9gesztette."}, {"start": 1840.4, "end": 1842.4, "text": " H\u00e1t nem..."}, {"start": 1842.4, "end": 1843.4, "text": " Nem felt\u00e9tlen a..."}, {"start": 1843.4, "end": 1848.4, "text": " \u00c9n nem r\u00e9g p\u00f3toltam, mert \u00fagy voltam vele, hogy m\u00e9g mindig nem l\u00e1ttam, \u00e9s az\u00e9rt illene."}, {"start": 1848.4, "end": 1852.4, "text": " Nem volt a sz\u00f3 klasszikus \u00e9rtelm\u00e9ben, szerintem rossz."}, {"start": 1852.4, "end": 1854.4, "text": " Fos volt az\u00e9rt."}, {"start": 1854.4, "end": 1859.4, "text": " Voltak vele az\u00e9rt, nekem is probl\u00e9m\u00e1im, de voltak dolgok, amiket meg nagyon tudtam benne \u00e9rt\u00e9kelni."}, {"start": 1859.4, "end": 1863.4, "text": " Egyszer egynek j\u00f3 volt, de az\u00e9rt a Commando- az jobban tetszik."}, {"start": 1865.4, "end": 1874.4, "text": " J\u00f3, a Chinatown 8,2-n\u00e1l IMDB-n, 2 \u00f3ra 10 perc, azt hiszem itt abszol\u00fat lehet r\u00f3la besz\u00e9lni,"}, {"start": 1874.4, "end": 1880.4, "text": " hogy filmklasszikus egy... Ja, nem, 155. legjobb film az IMDB list\u00e1n."}, {"start": 1880.4, "end": 1882.4, "text": " Osc\u00e1ra is el\u0151lt\u00e9k a J\u00f3l a Naxzal."}, {"start": 1882.4, "end": 1889.4, "text": " Osc\u00e1ra nyert is egyet, \u00e9s ugyanakkor \u00e9n tudok embereket, akik nem szeretik ezt a filmet,"}, {"start": 1889.4, "end": 1894.4, "text": " \u00fagyhogy megl\u00e1tjuk, hogy mi, hogy \u00e1llunk hozz\u00e1, Rom\u00e1n Polanszkijnak a filmje."}, {"start": 1894.4, "end": 1899.4, "text": " H\u00e1t, am\u00fagy nem sok Polanszkij filmr\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk, szerintem, \u00fagyhogy m\u00e1r csak emiatt is."}, {"start": 1899.4, "end": 1908.4, "text": " Az\u00e9rt volt m\u00e1r... Volt a... Mi az, a Rosemary gyermeke, meg az \u00d6ld\u00f6kli \u00e9s Istene?"}, {"start": 1908.4, "end": 1910.4, "text": " H\u00e1t ez a kett\u0151 van meg."}, {"start": 1910.4, "end": 1913.4, "text": " Meg a... Nem besz\u00e9lt\u00fcnk a Zongorist\u00e1rr\u00f3l is?"}, {"start": 1913.4, "end": 1920.4, "text": " H\u00e1t szerintem csak \u00edgy t\u00f6bbsz\u00f6r volt eml\u00edtve adott filmek kapcs\u00e1n, \u00e9s akkor tal\u00e1n \u00edgy n\u00e9h\u00e1ny mondatot,"}, {"start": 1920.4, "end": 1924.4, "text": " de szerintem \u00edgy direkt be a Zongorist\u00e1rr\u00f3l nem besz\u00e9lt\u00fcnk m\u00e9g."}, {"start": 1924.4, "end": 1928.4, "text": " H\u00e1t \u00e9n most r\u00e1k\u00e9rtem a blogon, \u00e9s nincsen Zongorist."}, {"start": 1928.4, "end": 1930.4, "text": " Pedig az egy j\u00f3 film."}, {"start": 1930.4, "end": 1932.4, "text": " Az nagyon j\u00f3. Igen, igen."}, {"start": 1932.4, "end": 1936.4, "text": " H\u00e1t tal\u00e1n a legjelent\u0151sebb alkot\u00e1sa Polanszkijnek."}, {"start": 1936.4, "end": 1944.4, "text": " K\u00e1r, hogy nincs ebben az ad\u00e1sban, azt\u00e1n az Adrian Brody overkill lenne itt ebben a podcastben."}, {"start": 1944.4, "end": 1949.4, "text": " J\u00f3. Na, k\u00ednai negyed. Szerintem Black Sheep \u00f6r\u00fclni fog."}, {"start": 1949.4, "end": 1951.4, "text": " \u0150 biztos l\u00e1tta m\u00e1r."}, {"start": 1951.4, "end": 1954.4, "text": " Nem tudom. Szerintem lehet, hogy \u0151se."}, {"start": 1954.4, "end": 1957.4, "text": " Vagy nagyon r\u00e9gen. Nem besz\u00e9l r\u00f3la."}, {"start": 1957.4, "end": 1960.4, "text": " Nem emlegette m\u00e9g f\u00f6l."}, {"start": 1960.4, "end": 1961.4, "text": " Igen."}, {"start": 1961.4, "end": 1963.4, "text": " \u00c9s \u0151 lehet, hogy \u0151se l\u00e1tta m\u00e9g."}, {"start": 1963.4, "end": 1965.4, "text": " J\u00f3 van."}, {"start": 1965.4, "end": 1969.4, "text": " Na, akkor az\u00e1ltal, hogy itt Amsterdamosztunk az elej\u00e9n,"}, {"start": 1969.4, "end": 1975.4, "text": " akkor most csak egy vill\u00e1mk\u00e9rd\u00e9st rakunk, mert t\u00e9nyleg el\u00e9g sok film\u00fcnk van ma."}, {"start": 1975.4, "end": 1977.4, "text": " D\u00e1vid k\u00e9rd\u00e9s\u00e9t v\u00e1logattam be."}, {"start": 1977.4, "end": 1980.4, "text": " Lenne egy \u00e9rdekes k\u00e9rd\u00e9sem hozz\u00e1tok."}, {"start": 1980.4, "end": 1989.4, "text": " Mik azok a filmek els\u0151sorban, vagy ak\u00e1r sorozatok, amiket sajn\u00e1lj\u00e1tok b\u00e1rmilyen okb\u00f3l is, hogy nem tetszik nektek?"}, {"start": 1989.4, "end": 1991.4, "text": " \u00c9n p\u00e9ld\u00e1ul nagyon nem szeretem a Horort,"}, {"start": 1991.4, "end": 1995.4, "text": " \u00edgy sajn\u00e1lom, hogy kimaradok az olyan legend\u00e1s alkot\u00e1sokb\u00f3l, mint Az \u00d6rd\u00f6g\u0171z\u0151,"}, {"start": 1995.4, "end": 2002.4, "text": " amir\u0151l m\u00e1r t\u00f6bbsz\u00f6r is besz\u00e9ltetek \u00e9rdekes dolgokat egy-egy ad\u00e1sban, de k\u00e9ptelen lenn\u00e9k megn\u00e9zni."}, {"start": 2002.4, "end": 2006.4, "text": " Ut\u00f3irat gondolom, Gerg\u0151 nagyon sajn\u00e1lja, hogy nem szereti a B\u00e9bkett\u0151t."}, {"start": 2006.4, "end": 2007.4, "text": " H\u00e1t sajn\u00e1lhatod is?"}, {"start": 2007.4, "end": 2011.4, "text": " Freddy jobban sajn\u00e1lja szerintem."}, {"start": 2011.4, "end": 2012.4, "text": " Na, van-e olyan?"}, {"start": 2012.4, "end": 2018.4, "text": " \u00c9n nekem egyb\u0151l, ami beugrott, hogy \u00e9n t\u00f6kre szeretn\u00e9m \u00fagy kedvelni \u00e9s im\u00e1dni"}, {"start": 2018.4, "end": 2025.4, "text": " \u00e9s kultfilmek nevezni a Ponyvareg\u00e9nyt, mint mindenki m\u00e1s, de egyszer\u0171en \u00e9n k\u00e9ptelen vagyok kedvelni azt a filmet."}, {"start": 2025.4, "end": 2027.4, "text": " Nem szereted a Ponyvareg\u00e9nyt?"}, {"start": 2027.4, "end": 2031.4, "text": " Figyelj, megn\u00e9ztem egyszer, megn\u00e9ztem egyszer."}, {"start": 2031.4, "end": 2041.4, "text": " Nem azt mondom, hogy rossz, csak engem \u00edgy egy id\u0151 ut\u00e1n bevallom, \u00edgy untat, nem k\u00f6t le ez az eg\u00e9sz odavisszas\u00e1g."}, {"start": 2041.4, "end": 2050.4, "text": " \u00c9s t\u00e9nyleg megn\u00e9ztem egyszer, ugyanazt v\u00e9gigcsin\u00e1ltam, mint az Amerin\u00e9l, b\u00e1r ez klasszisokkal jobb, mint az Ameri,"}, {"start": 2050.4, "end": 2057.4, "text": " de hogy megn\u00e9ztem egyszer \u00e9s magamban kerestem ide, hogy \u00e1, biztos szarpa, azzal voltam fiatal voltam, hogy megn\u00e9ztem \u00fajra."}, {"start": 2057.4, "end": 2058.4, "text": " Ott sem k\u00f6t\u00f6tt le."}, {"start": 2058.4, "end": 2065.4, "text": " V\u00e1rtam megint \u00f6t \u00e9vet, na most m\u00e1r iz\u00e9 a podcastet is csin\u00e1lok, megn\u00e9zem \u00fajra, most m\u00e1r biztos tetszeni fogom,"}, {"start": 2065.4, "end": 2069.4, "text": " hogy mindenki m\u00e1snak is harmadj\u00e1ra sem k\u00f6t\u00f6tt le annyira."}, {"start": 2069.4, "end": 2072.4, "text": " \u00dagyhogy nem, egyszer\u0171en nem az \u00e9n filmem."}, {"start": 2072.4, "end": 2075.4, "text": " J\u00f3, ebben \u00e9r, n\u00e1lat nem tal\u00e1lt be valami\u00e9rt."}, {"start": 2075.4, "end": 2086.4, "text": " Meg a fantasy m\u0171fajjal vagyok hadil\u00e1ban, ami t\u00f6kre sajn\u00e1lok, mert p\u00e9ld\u00e1ul a gy\u0171r\u0171 kur\u00e1t \u00e9n t\u00f6kre szeretn\u00e9m ugyan\u00fagy \u00e9rvezni,"}, {"start": 2086.4, "end": 2096.4, "text": " \u00e9s bele\u00e1sni magamat, mint mindenki m\u00e1s, de egyszer\u0171en nem, olyan nehezen nyitok enn\u00e9l a m\u0171fajn\u00e1l,"}, {"start": 2096.4, "end": 2107.4, "text": " \u00e9s \u00e9rdekes m\u00f3don a hobbitot sokkal jobban kedveltem, mint a gy\u0171r\u0171 kurat tril\u00f3gi\u00e1t, de az egy sokkal egyszer\u0171bb alkot\u00e1s,"}, {"start": 2107.4, "end": 2114.4, "text": " nem ilyen fantasy-vel t\u00fal dus\u00edtott var\u00e1zslatokkal meg \u00e9n nem tudom, \u00e9n mindenhova is."}, {"start": 2114.4, "end": 2116.4, "text": " H\u00e1t ez egy sokkal grandi\u00f3zusabb alkot\u00e1s, ugye?"}, {"start": 2116.4, "end": 2118.4, "text": " \u00cdgy van, h\u00e1t ez egy mese gyakorlatilag."}, {"start": 2118.4, "end": 2124.4, "text": " Hobbit az m\u00e1r ugye k\u00f6nnyebb helyzetben volt, mert ugye az m\u00e1r egy k\u00e9sz talajra tudott \u00e9p\u00edteni."}, {"start": 2124.4, "end": 2132.4, "text": " \u00cdgy is van, de ott p\u00e9ld\u00e1ul ez a var\u00e1zslat t\u00e9ma nem volt annyira prominens, mint mondjuk a gy\u0171r\u0171 kur\u00e1ban."}, {"start": 2132.4, "end": 2143.4, "text": " \u00c9n becs\u00fcletemre v\u00e1gyom, \u00e9n ezt a hatalom gy\u0171r\u0171it is elkezdtem n\u00e9zni a csal\u00e1ddal, \u00e9s f\u00e9l \u00f3r\u00e1t b\u00edrtam, \u00e9s r\u00e1j\u00f6ttem, hogy nem kell ezt er\u0151ltetni."}, {"start": 2143.4, "end": 2150.4, "text": " Tudok ellen p\u00e9ld\u00e1kat is mondani, ahol a fantasy az \u00fagy annyira nem zavar."}, {"start": 2150.4, "end": 2160.4, "text": " P\u00e9ld\u00e1ul a furcsa m\u00f3d most itt rengetegen felsz\u00edszenek, de a Warcraft film azzal t\u00f6k j\u00f3l elvoltam, meg is n\u00e9ztem tavaly tal\u00e1n \u00fajra."}, {"start": 2160.4, "end": 2166.4, "text": " Ott lehet, hogy az\u00e9rt, mert j\u00e1tszottam a els\u0151 k\u00e9t j\u00e1t\u00e9kkal annak idej\u00e9n, nem tudom."}, {"start": 2166.4, "end": 2170.4, "text": " Vannak ritka ellen p\u00e9ld\u00e1k, de \u00fagy \u00e1ltal\u00e1ban..."}, {"start": 2170.4, "end": 2172.4, "text": " Meg a tr\u00f3nok harca."}, {"start": 2172.4, "end": 2179.4, "text": " H\u00e1t, ja, de mondjuk az kicsit m\u00e1s, az ilyen lovagos."}, {"start": 2179.4, "end": 2182.4, "text": " H\u00e1t az egy postmodern fantasy igaz\u00e1b\u00f3l."}, {"start": 2182.4, "end": 2193.4, "text": " H\u00e1t az egy ilyen hibrid, igen. Azt annyira nem soroln\u00e1m oda, de igen, sz\u00f3val \u00e1ltal\u00e1ban h\u00e1tr\u00e1nyban indul ez a m\u0171faj,"}, {"start": 2193.4, "end": 2199.4, "text": " de mondom, itt van, ami m\u00e9g \u00edgy is m\u0171k\u00f6dik, de nem tudom, n\u00e1latok, mik ezek?"}, {"start": 2199.4, "end": 2207.4, "text": " Nekem egy jutott eszembe, amit egy\u00e1ltal\u00e1n nem ut\u00e1lok, teh\u00e1t nem err\u0151l van sz\u00f3 kedvelem, de sose voltam keresztapa-fan."}, {"start": 2207.4, "end": 2208.4, "text": " \u00c9n se."}, {"start": 2208.4, "end": 2211.4, "text": " Pedig adtam neki es\u00e9lyt, nem r\u00e1nt be."}, {"start": 2211.4, "end": 2220.4, "text": " Egyszer\u0171en nekem az a film lass\u00fa, nem kap el a sodr\u00e1sa, nem \u00e9rzem azt a grandi\u00f3zuss\u00e1got az eg\u00e9sz m\u00f6g\u00f6tt,"}, {"start": 2220.4, "end": 2227.4, "text": " \u00e9s t\u00e9nyleg m\u00e1r t\u00f6bbsz\u00f6r megpr\u00f3b\u00e1ltam, hogy, ahogy mondtad te is az im\u00e9n Freddy, hogy akkor most \u00fajra eltelt egy csom\u00f3 id\u0151,"}, {"start": 2227.4, "end": 2230.4, "text": " most m\u00e1r az\u00e9rt \u00e9rettebben n\u00e9z az emberfilmet."}, {"start": 2230.4, "end": 2235.4, "text": " Megn\u00e9ztem az els\u0151t, adtam es\u00e9lyt a m\u00e1sodiknak, \u00e9s a harmadiknak m\u00e1r nem."}, {"start": 2235.4, "end": 2238.4, "text": " Nekem sajnos egyszer\u0171en nem t\u00fal hossz\u00fa."}, {"start": 2238.4, "end": 2239.4, "text": " Sziasztok!"}, {"start": 2239.4, "end": 2240.4, "text": " Sziasztok!"}, {"start": 2240.4, "end": 2241.4, "text": " Sziasztok!"}, {"start": 2241.4, "end": 2249.4, "text": " A sz\u00edn\u00e9szek nagyon j\u00f3k, ez k\u00e9ts\u00e9gtelen, de nem, sajnos nekem az nem."}, {"start": 2249.4, "end": 2254.4, "text": " H\u00e1t a keresztap\u00e1val \u00e9n is \u00edgy j\u00e1rtam, hogy megn\u00e9ztem a tril\u00f3gi\u00e1t, meg az els\u0151 r\u00e9szt h\u00e1romszor,"}, {"start": 2254.4, "end": 2263.4, "text": " de egyszer\u0171en nem tal\u00e1lom, nem tal\u00e1lom a csod\u00e1j\u00e1t keresztapa filmeknek, de \u00e9n sokkal jobban sajn\u00e1lom azt,"}, {"start": 2263.4, "end": 2267.4, "text": " hogy engem a kom\u00e9dia sorozatok nem tudnak ber\u00e1ntani."}, {"start": 2267.4, "end": 2273.4, "text": " Teh\u00e1t a j\u00f3 bar\u00e1tok, meg az Office, teh\u00e1t \u00e9n l\u00e1ttam, az els\u0151 k\u00e9t \u00e9vadat megn\u00e9ztem az Office-b\u00f3l,"}, {"start": 2273.4, "end": 2279.4, "text": " de nem b\u00edrtam egyszer\u0171en, hogyha a harmadik majd j\u00f3 lesz, de ez meg."}, {"start": 2279.4, "end": 2283.4, "text": " K\u00e9t \u00e9vad nem tetszett, akkor a harmadikkal nem fogok m\u00e1r sz\u00f3rakozni, nagyon sajn\u00e1lom,"}, {"start": 2283.4, "end": 2288.4, "text": " meg a j\u00f3 bar\u00e1tok is hi\u00e1ny, meg tudod, a f\u00e9rjek gy\u00f6ngye, meg a mit tudom \u00e9n."}, {"start": 2288.4, "end": 2289.4, "text": " Modern csal\u00e1d."}, {"start": 2289.4, "end": 2290.4, "text": " Modern csal\u00e1d."}, {"start": 2290.4, "end": 2291.4, "text": " \u00cdgy j\u00e1rtam any\u00e1tokkal."}, {"start": 2291.4, "end": 2297.4, "text": " Azt kedvelem, hogy \u00edgy j\u00e1rtam any\u00e1tokkal, p\u00e9ld\u00e1ul, pedig az ugye elvileg egy ilyen j\u00f3 bar\u00e1tok ripoff,"}, {"start": 2297.4, "end": 2302.4, "text": " kb. ahogy az emberek jellemzik, de engem egyszer\u0171en nem \u00e9rdekelnek azok a karakterek,"}, {"start": 2302.4, "end": 2307.4, "text": " \u00e9s nagyon sok ilyen kom\u00e9dia van, ahol egyszer\u0171en \u00e9n csak k\u00fcls\u0151 szeml\u00e9l\u0151 vagyok,"}, {"start": 2307.4, "end": 2311.4, "text": " \u00e9s Istenet aludom r\u00e1, hogy rohadtul pr\u00f3b\u00e1lkoztam, de..."}, {"start": 2311.4, "end": 2313.4, "text": " \u00c9s r\u00e9mrendes csal\u00e1d?"}, {"start": 2313.4, "end": 2322.4, "text": " Azt, hogy eln\u00e9zegettem gyerekk\u00e9nt, teh\u00e1t amikor m\u00e9g ilyen tizen p\u00e1r \u00e9ves voltam, akkor \u00fagy n\u00e9zegettem,"}, {"start": 2322.4, "end": 2326.4, "text": " amikor a t\u00e9v\u00e9ben voltam most, eszembe nem jutn\u00e1 elind\u00edtani."}, {"start": 2326.4, "end": 2328.4, "text": " Szerintem tegy\u00e9l egy pr\u00f3b\u00e1t."}, {"start": 2328.4, "end": 2334.4, "text": " Nem tudom, a t\u00e9v\u00e9ben n\u00e9ha megy, \u00edgy p\u00e1r jenetet megn\u00e9zek, de nem."}, {"start": 2334.4, "end": 2340.4, "text": " \u00c9n most a Freddy n\u00e9vel a Kaliforni\u00e1ba j\u00f6ttem, kezdtem eln\u00e9zni a Fresh Prince of B\u00f6ller,"}, {"start": 2340.4, "end": 2349.4, "text": " \u00e9s hatalmas, teh\u00e1t annyira j\u00f3, hogy felker\u00fclt HBO Max-re, mert m\u00e1r megvolt DVD-n az els\u0151 h\u00e1rom \u00e9vad,"}, {"start": 2349.4, "end": 2352.4, "text": " de azon fenn van a t\u00f6bbi is."}, {"start": 2352.4, "end": 2359.4, "text": " Azt tudom m\u00e9g aj\u00e1nlani, mert Will Smith- az frenetikus, teh\u00e1t annyira j\u00f3 a castingot,"}, {"start": 2359.4, "end": 2363.4, "text": " de ez sok mindenre... Teh\u00e1t \u00e9n a f\u00e9rjek gy\u00f6ngy\u00e9t nagyon im\u00e1dom."}, {"start": 2363.4, "end": 2367.4, "text": " J\u00f3, h\u00e1t a Will Smith nyilv\u00e1n megdics\u00e9red meg, k\u00fcl\u00f6nben lepofoz."}, {"start": 2367.4, "end": 2374.4, "text": " A Frazier-t nagyon im\u00e1dom, \u00fagyhogy \u00e9n abszol\u00fat nyitott vagyok a sitcomokn\u00e1l, de furcsa mod,"}, {"start": 2374.4, "end": 2379.4, "text": " a r\u00e9gieket n\u00e9zem ink\u00e1bb \u00fajra meg \u00fajra, az \u00fajakn\u00e1l nagyon nehezen tal\u00e1lok."}, {"start": 2379.4, "end": 2388.4, "text": " Modern Family-t n\u00e9ztem tal\u00e1n egyed\u00fcl utolj\u00e1ra, de ott is az utols\u00f3 \u00e9vadok ma annyira nem voltak j\u00f3k."}, {"start": 2388.4, "end": 2394.4, "text": " Black Sheep, az a k\u00e9rd\u00e9s, hogy mi az a film vagy sorozat vagy m\u0171faj,"}, {"start": 2394.4, "end": 2398.4, "text": " amit t\u00f6kre szeretn\u00e9l szeretni, de egyszer\u0171en k\u00e9ptelen vagy."}, {"start": 2400.4, "end": 2406.4, "text": " J\u00f3, ez nekem is j\u00e1tszik, amit mondtatok, ez a klasszikus sitcom,"}, {"start": 2406.4, "end": 2411.4, "text": " teh\u00e1t az\u00e9rt is mondtam, hogy \u00edgy j\u00e1rtam any\u00e1tokkal, a Modern Csal\u00e1dot,"}, {"start": 2411.4, "end": 2417.4, "text": " meg becsatoln\u00e1m \u00e9n is Az Office-t, meg a J\u00f3bar\u00e1tokat, hogy mind a n\u00e9gy sorozatot elkezdtem n\u00e9zni,"}, {"start": 2417.4, "end": 2421.4, "text": " illetve a J\u00f3bar\u00e1tokat, azt t\u00f6bbsz\u00f6r t\u00f6bb ir\u00e1nyb\u00f3l kezdtem eln\u00e9zni,"}, {"start": 2421.4, "end": 2427.4, "text": " illetve n\u00e9ztem k\u00f6zvetve, mert a Black Sheep n\u00e9 nagyon szereti,"}, {"start": 2427.4, "end": 2431.4, "text": " \u00e9s \u00e9ppen most al\u00e1ja, m\u00e1' Isten tudja, anya c\u00f3rra, \u00e9s akkor \u00edgy \u00e9n is hallgatom."}, {"start": 2431.4, "end": 2437.4, "text": " Az Office-t, a Modern Csal\u00e1dot, meg a harmadikat, amit mondtam, m\u00e1r nem is tudom, mi volt,"}, {"start": 2437.4, "end": 2444.4, "text": " \u00edgy j\u00e1rtam any\u00e1tokkal, azt elkezdtem n\u00e9zni, de ilyen k\u00e9t-h\u00e1rom \u00e9vad ut\u00e1n \u00e9n is abba hagytam,"}, {"start": 2444.4, "end": 2449.4, "text": " \u00e9s nem az\u00e9rt, mert nem tetszett, hanem egyszer\u0171en r\u00e1j\u00f6ttem,"}, {"start": 2449.4, "end": 2452.4, "text": " hogy az innent\u0151l fogva ugyanaz fogja ism\u00e9telgetni."}, {"start": 2452.4, "end": 2457.4, "text": " \u00c9s igaz\u00e1b\u00f3l \u00edgy elf\u00e1radtam ezekbe valahogy,"}, {"start": 2457.4, "end": 2460.4, "text": " pedig mind a h\u00e1rm, vagy mind a n\u00e9gyet j\u00f3 sorozatnak tartom,"}, {"start": 2460.4, "end": 2463.4, "text": " de \u00e9n is \u00edgy vagyok ezekkel, hogy nem tud meg ber\u00e1ntani."}, {"start": 2463.4, "end": 2467.4, "text": " De \u00e9s akkor sajn\u00e1lod, mert egy\u00e9bk\u00e9nt szeretn\u00e9d szeretni a J\u00f3bar\u00e1tokat,"}, {"start": 2467.4, "end": 2472.4, "text": " mert \u00e9n p\u00e9ld\u00e1ul ut\u00e1lom a J\u00f3bar\u00e1tokat is, ak\u00e1r nem b\u00e1nom, hogy nincs Central Park-ot."}, {"start": 2472.4, "end": 2476.4, "text": " Ja, hogy sajn\u00e1lom-e? H\u00e1t figyelj, igaz\u00e1b\u00f3l mondjuk annyib\u00f3l sajn\u00e1lom,"}, {"start": 2476.4, "end": 2483.4, "text": " hogy ha \u00fagy szeretn\u00e9m, akkor az irgalmatlan mennyis\u00e9g\u0171 dolog lenne, amit n\u00e9zhetn\u00e9k,"}, {"start": 2483.4, "end": 2488.4, "text": " amire am\u00fagy nincs id\u0151m, \u00e9s m\u00e9g kevesebb lesz a j\u00f6v\u0151ben, te igaz\u00e1b\u00f3l annyira nem baj ez."}, {"start": 2488.4, "end": 2492.4, "text": " Mondd ki, Black Sheep, igaz\u00e1b\u00f3l a kapt\u00e1r filmek,"}, {"start": 2492.4, "end": 2495.4, "text": " azokat akarj\u00e1l im\u00e1dni, de a rohadt \u00e9letben, hogy nem meg..."}, {"start": 2495.4, "end": 2497.4, "text": " Egy\u00e9bk\u00e9nt most tudod, mi j\u00f6tt ott te szembe?"}, {"start": 2497.4, "end": 2498.4, "text": " Igaz\u00e1b\u00f3l im\u00e1dod \u0151ket."}, {"start": 2498.4, "end": 2501.4, "text": " K\u00e9t dolog, az egyik, hogy pont elcs\u00edttem a Keresztapa v\u00e9g\u00e9t,"}, {"start": 2501.4, "end": 2505.4, "text": " \u00e9s \u00e9n tavaly n\u00e9ztem \u00fajra a Keresztapa tril\u00f3gi\u00e1t, \u00e9s nekem nagyon m\u0171k\u00f6d\u00f6tt,"}, {"start": 2505.4, "end": 2508.4, "text": " hogy kicsit v\u00e9djem a Don Corleone-\u00e9kat."}, {"start": 2508.4, "end": 2511.4, "text": " Szerintem Don Corleone-\u00e9kat nem kell v\u00e9dhetni."}, {"start": 2511.4, "end": 2514.4, "text": " Besz\u00e9lt\u00fcnk a Keresztapa filmekr\u0151l, podcast-ben."}, {"start": 2514.4, "end": 2517.4, "text": " Igen, de szerintem \u00e9n akkor nem voltam, \u00e9n gyan\u00edtom, hogy nem voltam, vagy voltam."}, {"start": 2517.4, "end": 2519.4, "text": " Regr\u00e1bis az els\u0151 kett\u0151r\u0151l tal\u00e1n..."}, {"start": 2519.4, "end": 2523.4, "text": " H\u00e1t megvetted \u0151ket, azt egy ad\u00e1s k\u00f6zben mondta, hogy j\u00f3, akkor beraktam a kos\u00e1rba,"}, {"start": 2523.4, "end": 2527.4, "text": " \u00e9s megvettem, \u00e9s ut\u00e1na megn\u00e9zted, \u00e9s ut\u00e1na besz\u00e9lt\u00fcnk r\u00f3la."}, {"start": 2527.4, "end": 2534.4, "text": " \u00c9n nekem tetszett az els\u0151 kett\u0151, a harmadikn\u00e1l ez a oper\u00e1s r\u00e9sz,"}, {"start": 2534.4, "end": 2537.4, "text": " \u00e9s ut\u00e1na nem tetszett, hogy volt valami opera elold\u00e1s."}, {"start": 2537.4, "end": 2540.4, "text": " A v\u00e9g\u00e9n volt a fin\u00e1lia az oper\u00e1n\u00e1l, igen."}, {"start": 2540.4, "end": 2545.4, "text": " Azt hiszem, a v\u00e9g\u00e9n ott a l\u00e9ptse, meg tal\u00e1n volt el\u0151tte is."}, {"start": 2545.4, "end": 2547.4, "text": " Azt eml\u00e9kszem, hogy harmadikkal voltak bajain, de..."}, {"start": 2547.4, "end": 2549.4, "text": " Ott voltak gondok, igen, az nekem se tetszett."}, {"start": 2549.4, "end": 2553.4, "text": " Nekem ami nagyon tetszett az els\u0151 r\u00e9szben, az..."}, {"start": 2553.4, "end": 2556.4, "text": " H\u00e1t nem is, majdnem azt mondtam, hogy egy pillanat, de nem,"}, {"start": 2556.4, "end": 2559.4, "text": " mert egy el\u00e9g hossz\u00fa r\u00e9sz a filmben az \u00e9ttermes jelenet a v\u00e9g\u00e9n."}, {"start": 2559.4, "end": 2562.4, "text": " Az nagyon fesz\u00fclt, h\u00fa, azt nagyon im\u00e1dom."}, {"start": 2562.4, "end": 2565.4, "text": " Maga a film, az n\u00e1lam olyan 7 pontos, kb."}, {"start": 2565.4, "end": 2568.4, "text": " De az az egy jelenet az 15 per 10."}, {"start": 2568.4, "end": 2570.4, "text": " Igen, az nagyon er\u0151s."}, {"start": 2570.4, "end": 2574.4, "text": " Meg h\u00e1t a Marlon Brando annyira j\u00f3 abban a filmben."}, {"start": 2574.4, "end": 2577.4, "text": " \u00c9n most eredeti nyelven n\u00e9ztem \u00fajra, \u00e9s..."}, {"start": 2577.4, "end": 2581.4, "text": " Attya, \u00faristen, valami szenz\u00e1ci\u00f3s a Brando t\u00e9nyleg."}, {"start": 2581.4, "end": 2583.4, "text": " A t\u00f6bbiek is, teh\u00e1t mindenki..."}, {"start": 2583.4, "end": 2585.4, "text": " Igen, a Brandon\u00e1l ott van ez a..."}, {"start": 2585.4, "end": 2587.4, "text": " Vagyis h\u00e1t m\u00e1r nem, mert m\u00e1r ez lefutott dolog,"}, {"start": 2587.4, "end": 2590.4, "text": " de annak idej\u00e9n, amikor Oscar-t kapott, akkor ott"}, {"start": 2590.4, "end": 2594.4, "text": " becsegett\u00e9k, hogy h\u00e1t a Brando f\u0151szerepl\u0151k\u00e9nt kapta a d\u00edjat,"}, {"start": 2594.4, "end": 2597.4, "text": " \u00e9s az\u00e9rt, h\u00e1t most valljuk be, hogyha a j\u00e1t\u00e9kid\u0151t n\u00e9zz\u00fck,"}, {"start": 2597.4, "end": 2599.4, "text": " akkor \u0151 a filmben am\u00fagy nem f\u0151szerepl\u0151,"}, {"start": 2599.4, "end": 2602.4, "text": " \u00e9s azt hiszem, tal\u00e1n ez volt az indok, hogy val\u00f3ban nem,"}, {"start": 2602.4, "end": 2604.4, "text": " de annyira fajs\u00falyos az \u0151 szerepe."}, {"start": 2604.4, "end": 2605.4, "text": " H\u00e1t \u0151 nagyon fontos lesz."}, {"start": 2605.4, "end": 2607.4, "text": " Teh\u00e1t annyira egy k\u00f6zponti figura,"}, {"start": 2607.4, "end": 2610.4, "text": " hogy \u00fagy gondolt\u00e1k, hogy akkor legyen f\u0151szerepl\u0151."}, {"start": 2610.4, "end": 2613.4, "text": " Meg h\u00e1t ugye nem nagyon rakhatt\u00e1k mell\u00e9k szerepl\u0151 st\u00e1tuszban,"}, {"start": 2613.4, "end": 2621.4, "text": " \u00e9s n\u00e9ha l\u00e1b\u00e1nml\u00e1nyok \u00e9 Lopez t\u00e9ged megint."}, {"start": 2621.4, "end": 2625.4, "text": " Ez egy nagy id\u0151\ufffd\u3057\u304f otothak\u00f3,"}, {"start": 2625.4, "end": 2631.4, "text": " pl. Fuller, val\u00f3bi thought-j\u00e1r\u00e1ker,"}, {"start": 2631.4, "end": 2634.4, "text": " almeleg egyvid\u00e9ly\u00edt\u00e9s\ufffd\ufffd\ub77c\uace0\uc694zat\u6ce8\u610fzn\u00e9k,"}, {"start": 2634.4, "end": 2637.4, "text": " \u00e9s ez tal\u00e1n nem te cookerutta gett\u0151d\u00e9sen."}, {"start": 2637.4, "end": 2646.6, "text": " A m\u00e1sodiknak a v\u00e9g\u00e9n, amikor a fiatal v\u00edt\u00f3 ugye oda megy a gyerekeihez, \u00e9s \u00edgy megsimogatja a Michael-t, \u00e9s megsz\u00f3lal a f\u0151t\u00e9ma."}, {"start": 2646.6, "end": 2654.04, "text": " \u00c9s az egy annyira libab\u0151r\u00f6s pillanat volt sz\u00e1momra, hogy \u00edgy k\u00f6rbe\u00e9rt az eg\u00e9sz gyakorlatilag az eposi t\u00f6rt\u00e9net."}, {"start": 2654.04, "end": 2659.64, "text": " F\u00fa, nem tudom, nekem nagyon-nagyon tetszett. A harmadik m\u00e1r nekem sem nagyon, de ott is voltak j\u00f3 dolgok, de..."}, {"start": 2659.64, "end": 2671.44, "text": " H\u00e1t ott igaz\u00e1b\u00f3l a koppolacsaj az, aki borzaszt\u00f3an rossz. Teh\u00e1t \u0151 rettenetesen rossz, \u00e9s ugye \u0151 az egyik f\u0151szerepl\u0151je, \u00fagyhogy ott \u0151 rajta cs\u00faszott el."}, {"start": 2671.44, "end": 2681.24, "text": " Na mindegy. A m\u00e1sik, ami most \u00edgy eszembe jutott, hogy \u00e9n most m\u00e1r egyre ink\u00e1bb kezdek, s\u0151t m\u00e1r benne vagyok a kiszeret\u00e9sben a Marvel filmekb\u0151l,"}, {"start": 2681.24, "end": 2691.3199999999997, "text": " \u00e9s egyre kev\u00e9sb\u00e9 tud \u00e9rdekelni, egyre ink\u00e1bb azt \u00e9rzem, ahogy most p\u00e9ld\u00e1ul v\u00e9gign\u00e9zek azon, hogy milyen Marvel k\u00e9preg\u00e9nyfilmek j\u00f6nnek a k\u00f6vetkez\u0151 k\u00e9t \u00e9vben,"}, {"start": 2691.3199999999997, "end": 2700.68, "text": " \u00e9s \u00edgy v\u00e9gign\u00e9ztem, \u00e9s igaz\u00e1b\u00f3l a Peng\u00e9n k\u00edv\u00fcl egyik se \u00e9rdekel egy kicsit se, \u00e9s olyan j\u00f3 lenne, hogyha megint visszat\u00e9rne valahogy az a rajong\u00e1son."}, {"start": 2700.68, "end": 2702.68, "text": " H\u00e1t Freddy Vajda \u00e1tveszi helyet."}, {"start": 2702.68, "end": 2711.56, "text": " Most tudj\u00e1tok, hogy n\u00e9zek is, megyek azt a m\u00e9m giffet a Willem Defoe valahogy \u00edgy b\u00f3logatva el\u00e9."}, {"start": 2711.56, "end": 2717.72, "text": " Igen. Nem, teh\u00e1t ez nekem az Endgame-n\u00e9l ott \u00edgy elszakadt a dolog."}, {"start": 2717.72, "end": 2727.0, "text": " De az a vicc, hogy csak ez az MCU, teh\u00e1t hogy a, hisz\u00e9t p\u00e9ld\u00e1ul rohadtul v\u00e1rom a Spider-Man-t."}, {"start": 2727.0, "end": 2728.52, "text": " Az Into the Spider-Verse?"}, {"start": 2728.52, "end": 2738.6, "text": " Spider-Verse p\u00e9ld\u00e1ul, teh\u00e1t nem alapvet\u0151en a szuperh\u0151sfilmekkel van bajom, hanem ez az MCU, ez bennem \u00edgy teljesen meg\u00f6lte a rajong\u00e1s sajnos."}, {"start": 2738.6, "end": 2742.36, "text": " A Bocce Across the Spider-Verse, az Into the Spider-Verse volt az els\u0151."}, {"start": 2742.36, "end": 2746.84, "text": " Igen, igen. De az p\u00e9ld\u00e1ul rohadtul v\u00e1rom, teh\u00e1t ez nekem az egyik legv\u00e1rosabb film a tavalyi \u00e9vb\u0151l."}, {"start": 2746.84, "end": 2748.36, "text": " Teh\u00e1t ki nem."}, {"start": 2748.36, "end": 2749.56, "text": " Igen."}, {"start": 2749.56, "end": 2752.04, "text": " Na mindegy, \u00fagyhogy most \u00edgy ez jutott eszembe."}, {"start": 2752.04, "end": 2758.6, "text": " De egy\u00e9bk\u00e9nt \u00fagy szeretek t\u00f6bb m\u0171fajt kipr\u00f3b\u00e1lni \u00e9s t\u00f6bb m\u0171fajt, m\u0171fajjal ismerkedni."}, {"start": 2758.6, "end": 2764.2799999999997, "text": " Az \u00e1ltal\u00e1ban az\u00e9rt megszok...ha elkezdek ismerkedni, akkor \u00e1ltal\u00e1ban j\u00f3 darabokkal szoktam elkezdeni,"}, {"start": 2764.2799999999997, "end": 2772.84, "text": " \u00e9s nem mindig jutok el arra a pontra, hogy akkor most m\u00e1r most m\u00e1r megut\u00e1ltam azt, ami \u00fagy a komfortz\u00f3n\u00e1mon k\u00edv\u00fcl van."}, {"start": 2772.84, "end": 2778.7599999999998, "text": " K\u00f6zben korrig\u00e1lom magam a Jack Nichol zombologatos m\u00e9mre gondolok, nem a Willem Dafoe-re."}, {"start": 2778.76, "end": 2782.36, "text": " A Willem Dafoe ilyen idegbeteg m\u00e9met."}, {"start": 2782.36, "end": 2783.88, "text": " M\u00e9g idegesen lesz."}, {"start": 2783.88, "end": 2785.88, "text": " A Jack Nichol zombolagondoltam."}, {"start": 2785.88, "end": 2787.0800000000004, "text": " \u00dagyhogy lehet a kommenteket."}, {"start": 2787.0800000000004, "end": 2788.1200000000003, "text": " Ez a T\u00e9gl\u00e1b\u00f3l van, nem?"}, {"start": 2788.1200000000003, "end": 2789.0, "text": " Vagy nem az az iz\u00e9?"}, {"start": 2789.0, "end": 2789.96, "text": " Nem, az a Kinevel a v\u00e9g\u00e9n."}, {"start": 2789.96, "end": 2792.6800000000003, "text": " Kinevel a v\u00e9g\u00e9n, a csod\u00e1latos Adam Sandler film."}, {"start": 2792.6800000000003, "end": 2798.1200000000003, "text": " Igen, a Kinevel a v\u00e9g\u00e9n az egy \u00e9rdekes darab, mert az nem Adam Sandler miatt j\u00f3, hanem Adam Sandler ellen\u00e9re j\u00f3."}, {"start": 2798.1200000000003, "end": 2799.0, "text": " Igen, igen."}, {"start": 2799.0, "end": 2800.2000000000003, "text": " B\u00e1r Sandler sem."}, {"start": 2800.2000000000003, "end": 2803.0800000000004, "text": " Ez egy t\u00f6k vicces film, ami am\u00fagy Adam Sandler is benne van."}, {"start": 2803.08, "end": 2808.92, "text": " Adam Sandler sem rossz, de olyan mell\u00e9k szerepl\u0151g\u00e1rd\u00e1ja van, hogy azzal nem lehet vesz\u00edteni."}, {"start": 2808.92, "end": 2812.04, "text": " K\u00f6zben akkor el\u00e1ruljuk Black Sheepnek, hogy mit sorsoltunk N\u00e9p-akarat\u00e1ban."}, {"start": 2812.04, "end": 2813.0, "text": " Jaha, m\u00e1r Nikolzom."}, {"start": 2813.0, "end": 2813.96, "text": " Rem\u00e9lem valami horror."}, {"start": 2813.96, "end": 2815.4, "text": " Egy kis kv\u00edz."}, {"start": 2815.4, "end": 2818.44, "text": " 1974."}, {"start": 2818.44, "end": 2821.48, "text": " 8,2 IMDb-n."}, {"start": 2821.48, "end": 2822.7599999999998, "text": " Oscar-t nyert."}, {"start": 2822.7599999999998, "end": 2825.24, "text": " Sz\u00f3lj, ha kider\u00edten, melyik az."}, {"start": 2825.24, "end": 2826.36, "text": " 74."}, {"start": 2826.36, "end": 2827.08, "text": " 74."}, {"start": 2827.08, "end": 2828.36, "text": " T\u00e1rlak a kukv\u00e9szk\u00e9re?"}, {"start": 2828.36, "end": 2829.64, "text": " 75."}, {"start": 2829.64, "end": 2830.2799999999997, "text": " Az 75."}, {"start": 2830.28, "end": 2833.2400000000002, "text": " Rom\u00e1n Pol\u00e1nszki, rendez\u0151."}, {"start": 2833.2400000000002, "end": 2834.28, "text": " A k\u00ednai negyed?"}, {"start": 2834.28, "end": 2835.0800000000004, "text": " Aha."}, {"start": 2835.0800000000004, "end": 2836.76, "text": " \u00da\u00fa\u00fa, az j\u00f3."}, {"start": 2836.76, "end": 2837.8, "text": " L\u00e1ttad akkor?"}, {"start": 2837.8, "end": 2838.6000000000004, "text": " L\u00e1ttam, l\u00e1ttam."}, {"start": 2838.6000000000004, "end": 2839.32, "text": " Akkor l\u00e1ttad."}, {"start": 2839.32, "end": 2840.36, "text": " L\u00e1ttam, de..."}, {"start": 2840.36, "end": 2841.5600000000004, "text": " Mondtam \u00e9n."}, {"start": 2841.5600000000004, "end": 2846.28, "text": " Pont gondolkodtam egy ilyen, hogy \u00fajra k\u00e9ne n\u00e9zni egy-k\u00e9t ilyen klasszikust,"}, {"start": 2846.28, "end": 2852.2000000000003, "text": " a k\u00ednai negyedet, a Gyilkos vagyokot, ezeket a j\u00f3 kis no\u00e1rokat, pont egy p\u00e1r hete."}, {"start": 2852.2000000000003, "end": 2854.1200000000003, "text": " Igen, akkor le is t\u00f6rt..."}, {"start": 2854.1200000000003, "end": 2859.0800000000004, "text": " Ja, nem, v\u00e1rj\u00e1l, a Gyilkos vagyokot m\u00e1r j\u00f3val kor\u00e1bban akartam, a helyet n\u00e9zt\u00fck meg v\u00e9g\u00fcl is a Hamupi p\u0151k\u00e9t."}, {"start": 2859.08, "end": 2861.24, "text": " Ez nem volt egy sikersztori."}, {"start": 2861.24, "end": 2863.88, "text": " Ezt a mondatot, basz..."}, {"start": 2863.88, "end": 2866.2799999999997, "text": " Ezt k\u00e1r volt, \u00edgy befejezni."}, {"start": 2866.2799999999997, "end": 2869.48, "text": " N\u00e9zz\u00fck meg, a Gyilkos vagyokot, \u00e9n \u00fajran\u00e9zem, Black Sheep n\u00e9ni nem l\u00e1ttam,"}, {"start": 2869.48, "end": 2872.2, "text": " kurva j\u00f3 film, amennyire eml\u00e9kszem, de m\u00e1r nagyon r\u00e9gen l\u00e1ttam,"}, {"start": 2872.2, "end": 2876.68, "text": " \u00e9s akkor \u00edgy szembe j\u00f6tt a Hamu pip\u0151k ell\u0151zetesen, \u00e9s mondtam, hogy valamint ink\u00e1bb n\u00e9zz\u00fck ezt."}, {"start": 2876.68, "end": 2881.48, "text": " De ez olyan, mintha gondolkoztam rajta, hogy elmegyek nyaralni egy Ropusi szigetre,"}, {"start": 2881.48, "end": 2883.08, "text": " de ink\u00e1bb elmentem teregetni."}, {"start": 2883.08, "end": 2884.84, "text": " Igen, ez k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl olyan volt."}, {"start": 2884.84, "end": 2886.84, "text": " De csak a tereget\u00e9s nem f\u00e1j."}, {"start": 2886.84, "end": 2889.2400000000002, "text": " M\u00e9g a Hamu pip\u0151ke az igen."}, {"start": 2889.2400000000002, "end": 2892.04, "text": " Ez egy jobban r\u00e9gen sikersztori."}, {"start": 2892.04, "end": 2900.04, "text": " De igen, az egy j\u00f3 a k\u00ednai negyed, azt egyszer l\u00e1ttam a sz\u00e9tv\u00e1gott orr\u00fa Jack Nicholsonn\u00e1l."}, {"start": 2900.04, "end": 2902.84, "text": " Te is hevtem veled ki, nem hiszem el."}, {"start": 2902.84, "end": 2904.44, "text": " Ez egy h\u00edres k\u00e9p."}, {"start": 2904.44, "end": 2907.2400000000002, "text": " Az eg\u00e9sz filmbe be van k\u00f6tve az orra."}, {"start": 2907.2400000000002, "end": 2910.44, "text": " Abba van az a mondat, hogy f\u00e1j, csak akkor, hogyha l\u00e9legzem."}, {"start": 2910.44, "end": 2912.04, "text": " Igen, igen."}, {"start": 2912.04, "end": 2915.2400000000002, "text": " \u00c9s Roman Polenski szabdalja \u00f6ssze az arcc\u00e1t."}, {"start": 2915.24, "end": 2921.24, "text": " \u0150 a v\u00e9rgyilkos, aki \u00f6sszev\u00e1gja az arcc\u00e1t."}, {"start": 2921.24, "end": 2925.64, "text": " Black Sheep, te legut\u00f3bb nem volt\u00e1l, de megn\u00e9zted az\u00e9rt a Jobb ma egy zsar\u00fa, mint Holnap kett\u0151t?"}, {"start": 2925.64, "end": 2926.8399999999997, "text": " Nem, semmit nem."}, {"start": 2926.8399999999997, "end": 2927.64, "text": " Pedig aj\u00e1nlottuk."}, {"start": 2927.64, "end": 2928.4399999999996, "text": " Hiba."}, {"start": 2928.4399999999996, "end": 2930.04, "text": " Megfogom, de semmit nem n\u00e9zem."}, {"start": 2930.04, "end": 2931.24, "text": " Azt a Nemok\u00e9t is meg akarom n\u00e9zni."}, {"start": 2931.24, "end": 2932.4399999999996, "text": " P\u00f3told."}, {"start": 2932.4399999999996, "end": 2937.64, "text": " \u00c9pp el\u00e9g volt erre az ad\u00e1sra megn\u00e9zni a csod\u00e1latosn\u00e1l csod\u00e1latosabb Tom Hanks filmeket."}, {"start": 2937.64, "end": 2942.4399999999996, "text": " Igen, eml\u00e9kszem, amikor besz\u00e9lgett\u00fcnk a filmr\u0151l \u00e9s aj\u00e1nlottam neked nagyon-nagyon hevesen,"}, {"start": 2942.44, "end": 2947.2400000000002, "text": " de ne csin\u00e1ld m\u00e1r, James Woods, tudod, a Family Guy."}, {"start": 2947.2400000000002, "end": 2950.84, "text": " J\u00f3, James Woods-ot, azt term\u00e9szetesen szeretem, a speci\u00e1list\u00e1t."}, {"start": 2950.84, "end": 2956.44, "text": " Mindenki szereti James Woods-ot, aki l\u00e1tta a speci\u00e1list\u00e1t, a Stallone-nal."}, {"start": 2956.44, "end": 2960.44, "text": " Na de akkor besz\u00e9lj\u00fcnk a filmekr\u0151l."}, {"start": 2960.44, "end": 2963.2400000000002, "text": " Szerintem menj\u00fcnk v\u00e9gig a list\u00e1n."}, {"start": 2963.2400000000002, "end": 2965.2400000000002, "text": " Aki esetleg nem l\u00e1tna a le\u00edr\u00e1sban."}, {"start": 2965.2400000000002, "end": 2968.84, "text": " Nekem m\u00e1shogy m\u00e1r be\u00edr el \u00c9ci \u00fajra, mert id\u0151nk maradva."}, {"start": 2968.84, "end": 2971.64, "text": " Ja j\u00f3, te k\u00e9s\u0151bb j\u00f6tt\u00e9l, \u00edgy van."}, {"start": 2971.64, "end": 2974.04, "text": " De akkor el is mondom az\u00e9rt."}, {"start": 2974.04, "end": 2980.04, "text": " Akkor kezd\u0151dik mindj\u00e1rt a Netflix nagy dob\u00e1s\u00e1val, a SZ\u00d6SZI-vel,"}, {"start": 2980.04, "end": 2986.44, "text": " ut\u00e1na az Ecz Pecz Ki Lehets c\u00edm\u0171 filmmel, ut\u00e1na a Mosolyogj,"}, {"start": 2986.44, "end": 2993.24, "text": " a Sorter hozta ad\u00e1sba a L\u00e1togat\u00e1st, a Speak No Evil c\u00edm\u0171 film, nem a Saja Mal\u00e1nost."}, {"start": 2993.24, "end": 2997.44, "text": " A 16. film ezzel a c\u00edmmel, k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl."}, {"start": 2997.44, "end": 3004.2400000000002, "text": " Ut\u00e1na j\u00f6n a Nincs baj, dr\u00e1g\u00e1m, ez ugye legut\u00f3bbi ad\u00e1sr\u00f3l cs\u00faszott a Mostanira."}, {"start": 3004.2400000000002, "end": 3010.84, "text": " Minden id\u0151k legelk\u00e9peszt\u0151bb s\u00f6rfuvarya, ezt a Gerg\u0151 hozta."}, {"start": 3010.84, "end": 3014.84, "text": " A r\u00e9m hangosan is \u00edrt\u00f3 k\u00f6zel, ez a Tom Hanks rovatunk,"}, {"start": 3014.84, "end": 3020.04, "text": " \u00e9s a N\u00e9p-Akarada film\u00fcnk az ACS vagy CAPS."}, {"start": 3020.04, "end": 3028.84, "text": " Na, akkor kezdj\u00fck a SZ\u00d6SZI-vel, amit mindannyian l\u00e1ttunk, k\u00e9ve a Sorter, ha minden igaz."}, {"start": 3028.84, "end": 3036.04, "text": " Igen, szerettem volna megn\u00e9zni, de h\u00e1t, hossz\u00fa, nagyon hossz\u00fa, \u00e9s egyszer\u0171en nem f\u00e9l be."}, {"start": 3036.04, "end": 3043.04, "text": " Na sz\u00f3val k\u00f6z\u00fcletek is voltak olyan aj\u00e1nl\u00e1sok, amik nem biztos, hogy annyira lelkes\u00edtettek."}, {"start": 3043.04, "end": 3050.84, "text": " J\u00f3, h\u00e1t igaz\u00e1b\u00f3l a film az nem kis dolgot \u00e1ll\u00edtott mag\u00e1r\u00f3l,"}, {"start": 3050.84, "end": 3058.64, "text": " mint hogy elk\u00e9sz\u00edtik v\u00e9gre A Marylin Monroe \u00f6njeltrejzi filmet."}, {"start": 3058.64, "end": 3067.44, "text": " Ezt mondta mind a f\u0151szerepl\u0151n\u0151 Ana de Armasz, mind a rendez\u0151, forgat\u00f3k\u00f6nyv\u00edr\u0151 Andrew Dominic."}, {"start": 3067.44, "end": 3076.84, "text": " \u00c9s ez m\u00e1r csak az\u00e9rt is nagyon furcsa, mert az alapanyag, amib\u0151l ez adapt\u00e1lva lett, az tele van fikt\u00edv t\u00f6rt\u00e9net sz\u00e1llal,"}, {"start": 3076.84, "end": 3079.84, "text": " \u00fagyhogy, na mindegy, \u00e9rdekes."}, {"start": 3079.84, "end": 3087.44, "text": " Mindenesetre a f\u0151szerepl\u0151n\u0151, az szerintem egy j\u00f3 casting volt,"}, {"start": 3087.44, "end": 3092.84, "text": " legal\u00e1bbis egy kin\u00e9zetre szerintem el\u00e9g j\u00f3l eltal\u00e1lt\u00e1k a Marylin Monroe-t,"}, {"start": 3092.84, "end": 3099.6400000000003, "text": " m\u00e9g ha sokan kritiz\u00e1lt\u00e1k is, hogy egy ilyen kubai sz\u00edn\u00e9szn\u0151 mennyire fog illeni,"}, {"start": 3099.6400000000003, "end": 3104.84, "text": " \u00e1ltalak sokszor lehetett hallani az akcentus\u00e1t is, nem tudom \u00e9n annyira nem."}, {"start": 3104.84, "end": 3108.44, "text": " P\u00e1r helyen \u00e1ll\u00edtott, t\u00e9nyleg."}, {"start": 3108.44, "end": 3117.84, "text": " H\u00e1t n\u00e1lam ez lett volna a legkevesebb baj a filmek kapcsolatban, de mindens\u00e9getre szerintem ez a casting j\u00f3 volt."}, {"start": 3117.84, "end": 3125.2400000000002, "text": " H\u00e1t eg\u00e9szen a gyerekkor\u00e1t\u00f3l, eg\u00e9szen a hal\u00e1l\u00e1ig l\u00e1thatunk fejezeteket az \u00e9let\u00e9b\u0151l,"}, {"start": 3125.2400000000002, "end": 3131.44, "text": " teh\u00e1t nem kell \u00fagy elk\u00e9pzelni, mint egy klasszikus \u00f6n\u00e9letrajzi film,"}, {"start": 3131.44, "end": 3138.84, "text": " hogy korszakokat l\u00e1tunk, de \u00edgy \u00e1tvezetve, jobban kifejtve karaktereket bemutatva,"}, {"start": 3138.84, "end": 3143.2400000000002, "text": " nem itt, itt ez nagyon kateg\u00f3rikusan snit-snit-snit-snit,"}, {"start": 3143.24, "end": 3151.4399999999996, "text": " \u00e9s helyenk\u00e9nt komoly ugr\u00e1sokkal. H\u00e1t, hogy ez most mennyire volt j\u00f3 d\u00f6nt\u00e9s, vagy nem,"}, {"start": 3151.4399999999996, "end": 3161.8399999999997, "text": " akkor err\u0151l hamarosan besz\u00e9l\u00fcnk. Ki szeretn\u00e9k kezdeni? Gerg\u0151, neked hogy tetszett a Sz\u00f6zi?"}, {"start": 3161.8399999999997, "end": 3164.64, "text": " H\u00e1t nem k\u00fcl\u00f6n\u00f6sebben."}, {"start": 3164.64, "end": 3173.44, "text": " Pedig am\u00fagy v\u00e1rtam, mert egyr\u00e9szt szeretem is Andrew Dominic-nek a filmjeit, teh\u00e1t m\u00e1r kett\u0151t l\u00e1ttam,"}, {"start": 3173.44, "end": 3178.8399999999997, "text": " Jesse James meg gyilkol\u00e1s\u00e1t, meg az \u00d6lnyi k\u00edm\u00e9letesen, teh\u00e1t Killing them softly-t,"}, {"start": 3178.8399999999997, "end": 3182.44, "text": " \u00e9s \u00edgy mind a kett\u0151 egy nagyon j\u00f3 kis film volt szerintem."}, {"start": 3182.44, "end": 3189.04, "text": " \u00c9s ugye az\u00f3ta nem is csin\u00e1lt sok mindent, h\u00e1t Mindhunterben rendezett m\u00e9g kett\u0151 epiz\u00f3dot,"}, {"start": 3189.04, "end": 3198.04, "text": " de kicsit \u00fagy elt\u0171nt a Rivaldaf\u00e9nyb\u0151l, pedig \u00e9n b\u00edrom a st\u00edlus\u00e1t, meg szerint egy tehets\u00e9ges filmes."}, {"start": 3198.04, "end": 3203.44, "text": " Meg ugye Anna de Armas-nak is szerintem el\u00e9g magasan t\u00fcnd\u00f6k\u00f6l mostan\u00e1ban a csillaga,"}, {"start": 3203.44, "end": 3213.24, "text": " \u00fagyhogy egy ennyire p\u00e1ly\u00e1ja cs\u00facs\u00e1n l\u00e9v\u0151, nemcsak sz\u00e9p, de nagyon tehets\u00e9ges sz\u00edn\u00e9szn\u0151 is"}, {"start": 3213.24, "end": 3222.64, "text": " belemegy egy olyan projektbe, ami h\u00e1t t\u00e9nyleg a vil\u00e1g t\u00f6rt\u00e9net egyik legismertebb n\u0151je."}, {"start": 3222.64, "end": 3228.04, "text": " \u00c9s szerintem nem t\u00falzok, hogyha ezt mondom, teh\u00e1t a Marilyn Monroe-nak a nev\u00e9re mindenki reag\u00e1lni fog \u00e9s tudni fogja,"}, {"start": 3228.04, "end": 3235.8399999999997, "text": " hogy hogy n\u00e9z ki ki, mit csin\u00e1lt, mi volt a foglalkoz\u00e1sa, \u00e9s ez egy el\u00e9g nagy v\u00e1llal\u00e1s szerintem,"}, {"start": 3235.8399999999997, "end": 3241.4399999999996, "text": " de \u00fagy gondoltam, hogy ez a mennyis\u00e9g\u0171 tehets\u00e9g, amit bele van kompressz\u00e1lva ebbe a filmbe,"}, {"start": 3241.44, "end": 3251.2400000000002, "text": " plusz ugye l\u00e1ttam, hogy az Adrian Brody-nak is van valamennyi szerepe a filmben, meg m\u00e9g egy p\u00e1r m\u00e1sik ismer\u0151s ember,"}, {"start": 3251.2400000000002, "end": 3260.84, "text": " \u00e9s itt van, de ehhez k\u00e9pest egy, h\u00e1t ez egy \u0151s k\u00e1osz, tal\u00e1n, hogyha haszn\u00e1lhatok r\u00e1 valamilyen kifejez\u00e9st,"}, {"start": 3260.84, "end": 3268.04, "text": " teh\u00e1t ezek a nem tudod, hogy hol lesz sz\u00ednes a film, hol lesz fekete-feh\u00e9r, hol lesz ilyen a k\u00e9par\u00e1ny,"}, {"start": 3268.04, "end": 3276.04, "text": " hol lesz szamoljan a k\u00e9par\u00e1ny. H\u00e1t jelenleten bel\u00fcl helyenk\u00e9nt sz\u00ednesr\u0151l, fekete-feh\u00e9rre v\u00e1ltott m\u00e1s k\u00e9par\u00e1nyok,"}, {"start": 3276.04, "end": 3282.04, "text": " egyik jelenetben mindenki norm\u00e1lisan n\u00e9z ki, ut\u00e1na ilyen torz\u00edtott fej\u0171."}, {"start": 3282.04, "end": 3291.84, "text": " Teh\u00e1t ilyen nagyon neh\u00e9z kiigazodni azon, hogy ez a film v\u00e9g\u00fcl is hogyan akar kin\u00e9zni, milyen megjelen\u00e9st v\u00e1laszt mag\u00e1nak."}, {"start": 3291.84, "end": 3299.6400000000003, "text": " \u00c9n meg val\u00f3j\u00e1ban vizu\u00e1lisan borzaszt\u00f3, t\u00fals\u00e1gosan alulm\u0171vett vagyok ahhoz, hogy \u00e9n ezt tudjam \u00e9rtelmezni."}, {"start": 3299.6400000000003, "end": 3308.84, "text": " Nem tudom, hogy van-e valaki, de nagyon k\u00edv\u00e1ncsi lenn\u00e9k egy olyan levezet\u00e9sre, ahol \u00edgy egyes\u00e9vel meghat\u00e1rozz\u00e1k azt,"}, {"start": 3308.84, "end": 3317.6400000000003, "text": " hogy itt mi volt a m\u0171v\u00e9szi sz\u00e1nd\u00e9k, \u00e9s hogy mit akartak itt csin\u00e1lni. Biztos vagyok benne, hogy van benne valami rendez\u0151elv?"}, {"start": 3317.64, "end": 3323.8399999999997, "text": " \u00c1ll\u00edt\u00f3lag \u00e9n valami olyasmit olvastam, tal\u00e1n a Vox Bladenosta-ben nem vagyok biztos, hogy az volt az elv,"}, {"start": 3323.8399999999997, "end": 3333.04, "text": " hogy azt szerint v\u00e1ltozik a sz\u00edn, illetve a k\u00e9par\u00e1ny, hogy a fot\u00f3 vagy felv\u00e9tel, amit meg akarnak id\u00e9zni, az milyen min\u0151s\u00e9g\u0171 volt."}, {"start": 3333.04, "end": 3340.24, "text": " Valami ilyesmit olvastam. H\u00e1t most ez ut\u00f3lag mentegetik magukat, vagy volt ebbe valami, azt nem tudom."}, {"start": 3340.24, "end": 3349.8399999999997, "text": " De \u00e9n annyira nem... Ez mondjuk az\u00e9rt nem stimmel szerintem, mert egy\u00e9bk\u00e9nt ez tal\u00e1n a film legjobb pontja, hogy t\u00e9nyleg vannak ugye ezek az ikonikus"}, {"start": 3349.8399999999997, "end": 3360.04, "text": " Marilyn Monroe fot\u00f3k, amiket egy-az-egyben rekonstru\u00e1ltak, \u00e9s olyan, mintha ha \u00edgy meg elevenedett volna a f\u00e9nyk\u00e9p, ezt t\u00f6k j\u00f3l megcsin\u00e1lt\u00e1k,"}, {"start": 3360.04, "end": 3371.64, "text": " de ezen k\u00edv\u00fcl is \u00e1ndan vari\u00e1lt \u00e9s j\u00e1tszadozott ezzel, \u00e9s \u00edgy ut\u00e1na annyira \u00f6nc\u00e9lulett szerintem, hogy... Ez szerintem egy kicsit a belemagyar\u00e1z\u00e1s."}, {"start": 3371.64, "end": 3381.44, "text": " Ez lehet, hogy a fot\u00f3s pillanatokn\u00e1l \u00edgy volt, de ahogy mondtam, itt konkr\u00e9tan jelenet k\u00f6zben is elkezdett ezzel sz\u00f3rakozni,"}, {"start": 3381.44, "end": 3392.64, "text": " \u00e9s nem \u00e9rtettem t\u00e9nyleg, hogy ez most csak egy ilyen rendez\u0151 j\u00e1tszadoz\u00e1s, hogy jaj, mennyire vizs\u00f6n\u00e1ri vagyok meg ilyenek."}, {"start": 3392.64, "end": 3402.04, "text": " Valami sz\u00e1nd\u00e9k biztos volt benne, de ez am\u00fagy a film egyik legnagyobb pozit\u00edv\u00faan is, hogy am\u00fagy maga az operat\u0151ri munka az elk\u00e9peszt\u0151."}, {"start": 3402.04, "end": 3408.04, "text": " Teh\u00e1t az, b\u00e1rhol kimered\u00edted am\u00fagy a filmet, az egy fot\u00f3nak is kb. elmenne."}, {"start": 3408.04, "end": 3409.2400000000002, "text": " B\u00e1rhol?"}, {"start": 3409.2400000000002, "end": 3410.84, "text": " H\u00e1t az\u00e9rt van, a legt\u00f6bb helyen."}, {"start": 3410.84, "end": 3413.04, "text": " A Punci Vision-n\u00e9l is meg ilyenek?"}, {"start": 3413.04, "end": 3415.6400000000003, "text": " H\u00e1t figyelj, szerintem azzal se volt semmi gond."}, {"start": 3415.6400000000003, "end": 3422.6400000000003, "text": " Am\u00fagy, meg ilyet l\u00e1ttunk a Cherry c\u00edm\u0171 filmben, \u00e9s h\u00e1t csak ott ugye seggj\u00fck perspekt\u00edva volt."}, {"start": 3422.6400000000003, "end": 3433.04, "text": " Ez nem \u00fajdons\u00e1g, de sz\u00f3val nagyon sokszor, amikor t\u00e9nyleg ilyen be\u00e1ll\u00edt\u00e1sok vannak, embereket mutogatnak, azok hihetetlen ig\u00e9nyess\u00e9ggel vannak megalkotva."}, {"start": 3433.04, "end": 3439.6400000000003, "text": " Teh\u00e1t az\u00e9rt l\u00e1tszik itt, hogy volt valamennyi, teh\u00e1t a sz\u00e9p \u00e9rz\u00e9k az legal\u00e1bb itt \u00e1t tudott \u00fctni."}, {"start": 3439.64, "end": 3453.44, "text": " Van egy nagyon epik v\u00e1g\u00e1s jelnet ilyen effektel, ahol egy ilyen szex jelnet van, \u00e9s \u00edgy a leped\u0151n ungabung\u00e1znak, \u00e9s akkor a leped\u0151b\u0151l hirtelen ilyen v\u00edzes\u00e9s lesz."}, {"start": 3453.44, "end": 3455.04, "text": " Arra eml\u00e9keztek arra a jelnet?"}, {"start": 3455.04, "end": 3455.8399999999997, "text": " Igen."}, {"start": 3455.8399999999997, "end": 3463.8399999999997, "text": " Na, az \u00fagy nagyon komolyan meg lett csin\u00e1lva, azt \u00edgy vissza is n\u00e9ztem, hogy h\u00fa, ez az \u00e1tmenet, ez nagyon el lett tal\u00e1lva."}, {"start": 3463.84, "end": 3469.6400000000003, "text": " \u00dagyhogy operat\u0151rileg t\u00e9nyleg le a kalappal."}, {"start": 3469.6400000000003, "end": 3480.04, "text": " Teh\u00e1t az a r\u00e9sz az fantasztikus, meg szerintem az Ana de Armas is lehozta azt, amit kell, amit k\u00e9rtek t\u0151le, meg s\u0151t, m\u00e9g lehet, hogy t\u00f6bbet is."}, {"start": 3480.04, "end": 3481.84, "text": " Semmi gond nem volt vele szerintem."}, {"start": 3481.84, "end": 3482.84, "text": " Igen."}, {"start": 3482.84, "end": 3483.44, "text": " Nem tudom."}, {"start": 3483.44, "end": 3484.6400000000003, "text": " De j\u00f3l csin\u00e1lta szerintem."}, {"start": 3484.64, "end": 3496.24, "text": " Igen, de az egyes \u00e9letekben most az, hogy az ink\u00e1bb a forgat\u00f3k\u00f6nyvben kell keresni, hogy a viselked\u00e9s itt ott fura volt, de maga az \u0151 j\u00e1t\u00e9ka, az mindig idomolta jelenethez."}, {"start": 3496.24, "end": 3499.64, "text": " Teh\u00e1t ott volt kellett j\u00e1tszani, ott \u0151 is t\u00falj\u00e1tszotta."}, {"start": 3499.64, "end": 3500.24, "text": " Igen."}, {"start": 3500.24, "end": 3502.24, "text": " \u00cdgy nem tudom hib\u00e1ztatni."}, {"start": 3502.24, "end": 3516.24, "text": " J\u00f3, nyilv\u00e1n ez volt a rend\u0151zi utas\u00edt\u00e1s, de szerintem annyira ideges\u00edt\u0151 volt, hogy minden mondatot csak ilyen kilelegz\u00e9s volt, hogy oh, really?"}, {"start": 3516.24, "end": 3519.04, "text": " Oh, I didn't know that."}, {"start": 3519.04, "end": 3530.24, "text": " \u00c9s \u00edgy besz\u00e9lt eg\u00e9sz v\u00e9gig, \u00e9s esk\u00fcsz\u00f6m, ha van film vil\u00e1grekorddal a legt\u00f6bb k\u00f6nnyez\u0151s f\u0151szerepl\u0151n\u00f6vel, akkor azt Ana de Armas nyeri."}, {"start": 3530.24, "end": 3534.24, "text": " H\u00e1t de itt a j\u00e1t\u00e9kid\u0151 is hozz\u00e1seg\u00edt\u0151, csak a t\u00f6bb ideje volt k\u00f6nnye szemben."}, {"start": 3534.24, "end": 3549.74, "text": " Ez mondjuk val\u00f3 igaz, de nem tudom, \u00e9n t\u00e9nyleg elfogadom, hogy t\u00f6kre hasonl\u00edtott r\u00e1, \u00e9s baromi b\u00e1tor v\u00e1llal\u00e1s volt elv\u00e1llalni ezt a projektet, teh\u00e1t ez nem kis feladat volt,"}, {"start": 3549.74, "end": 3561.24, "text": " de \u00e9n \u00fagy \u00e9reztem, hogy az \u0151 sz\u00edn\u00e9szked\u00e9se nagyon meg\u00fasz\u00f3s volt sokszor, \u00e9s \u00fagy \u0151szint\u00e9n annyira, miut\u00e1n v\u00e9gign\u00e9ztem a filmet,"}, {"start": 3561.24, "end": 3572.24, "text": " kicsit r\u00e1 is haragudtam, hogy \u0151 assziszt\u00e1lt ehhez a v\u00e9geredm\u00e9nyhez, mert hogyha t\u00e9nyleg waszivan foglalkozott Marilyn Monroeval, mint ahogy itt mondta,"}, {"start": 3572.24, "end": 3580.74, "text": " akkor \u0151 nem bet volna ebben r\u00e9szt, mert nagy sz\u00edves\u00e9get az \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9nek nem tett, szerintem."}, {"start": 3580.74, "end": 3589.74, "text": " H\u00e1t szerintem nem is az volt a l\u00e9nyeg, hanem ink\u00e1bb ugye ezt az identit\u00e1s v\u00e1ls\u00e1got, ami ugye a Norma Jane \u00e9s Marilyn Monroe k\u00f6z\u00f6tt van,"}, {"start": 3589.74, "end": 3602.24, "text": " ugye ezt akart\u00e1k egy kicsit felmarkolni, hogy el\u00e9g fikt\u00edv k\u00f6zegben, teh\u00e1t ez egy reg\u00e9nyfeldolgoz\u00e1s Joyce Carol Oates-nak a hasonl\u00f3 c\u00edm\u0171re."}]